一世人流流長，總會愛上幾個……

1

「Regina.」

「喂，坐吖。」

「等咗好耐呀？嗌嘢食未呀？」

「未喎，諗住等埋你先吖嘛。」

我今日全日都未食過嘢，好肚餓，一坐低已經即刻拎起餐牌，睇緊食咩好。

到底食卡邦尼意大利粉定煙三文魚蜆肉天使麵好呢？

香辣鮮蝦意大利飯都好似幾吸引喎？

當我陷入食咩好嘅迷思嘅同時，Regina一樣好專注喺自己做緊嘅事上面。

介紹返，而家坐我對面、拎住塊鏡，單起隻左眼補緊條眼線嘅，係我嘅幼稚園、小學、中學、大學同學，簡單講即係青梅竹馬啦下，兼鄰居同好姊妹——董可兒。不過，佢由細到大都最憎人嗌佢中文全名。

「揀好啦，就食卡邦尼。你呢？」我一路問，一路舉起手示意叫侍應。

「等陣先呀喂，我未揀呀。」

「吓，仲未諗？咁你頭先坐喺度咁耐做乜嚟呀？」

「碌下facebook同ig呀、覆下message咁囉，」

佢照住塊鏡，望吓左，又望吓右，檢查兩條眼線係咪對稱、眼線尾嘅角度係咪最完美。

「咁見你咁耐都仲未到，咪順便補埋妝先。」

佢終於收起眼線筆同鏡盒，瞄一瞄我嘅同時拎起餐牌，開始認真諗食乜。

根據香港權威學者林書予，即係我，上個月做嘅一個非正式研究統計，而家咩時候行落街，十個有十一個女仔都絕對、絕對、絕對唔係素顏。死話自己素顏嘅，一定、一定、一定係講大話，仲係連自己都呃埋嗰種。

平凡如我呢啲街邊招牌跌落嚟起碼壓死十件八件嘅呀，平時點懶都好，都實化返些少妝先敢行出街見人。但我對化妝嘅堅持，拍馬都未追得上Regina嘅十分之一。

化妝對某啲女仔嚟講，只係純粹想塊面有啲顏色，睇落去唔老唔殘。但有種女仔係視化妝品為再生父母，簡直當神咁拜，即係Regina呢啲靠樣搵食嘅。

我舉起嘅手縮都縮唔切，眨吓眼一個後生男侍應已經嚟到我地枱隔離。我望住佢一路喺褲袋拎部點餐機出嚟，一路扮晒漫不經意咁，由上到下，再由下到上瞄咗Regina幾眼。

佢以為我睇唔到，其實我乜都睇到晒。

「晚安。兩位想食咩呢？」

「唔該要個Caesar Salad。」

「兩個。」

「好嘅。請問飲咩？」

「Hot Earl Grey Mocha.」

「一樣，唔該。」

「好，多謝晒兩位。」

男侍應收返埋部點餐機，再收起兩份餐牌，轉身之前不忘瞄多Regina兩眼。

落單呢短短兩三分鐘，我留意到Regina部電話已經連響咗我都數唔到幾多下。佢一手拎起上個禮拜先新出嘅玫瑰金色iPhone7s，跟住兩隻手指公飛快咁喺屏幕上打嚟打去，相信係覆緊messages。

「點呀？今次輪到Aidan約你呀？」

「Aidan？」Regina兩眼向上望一望，「我識十九幾萬個Aidan喎，你講邊個呀？」

佢嘅視線仍然停留喺電話上，但已經唔係打緊字，而係上下咁掃緊。

「頭先幫我哋落單嗰個呀。」

「痴線。」佢笑咗笑，翻轉電話放喺枱面，仲校埋靜音。

講起上嚟，其實我都唔知點解，明明我同Regina性格、興趣都完全相反，但都可以friend到，仲要friend足咁多年。我哋之間已經當對方係親生姊妹咁，上至同邊個曖昩拍拖，下至今朝痾咗屎未，無論咩事都會第一時間諗起對方，好想即刻就同對方分享。

我諗，每個女仔都至少有一個咁樣嘅好姊妹。

好多男人唔明白女人嘅友誼係咩一回事。但其實，我覺得可以複雜簡單化咗佢，即係：女人同女人之間可以因為一件小事而同對方做朋友，亦可以因為一件小事而以後都唔同對方做朋友。

「到底發生咩事呀？電話入面又唔肯講。」

我擰一擰頭。

「唉，其實問嚟都多餘。」

嗯。

「肯定係失戀啦？」

尋晚，我正式同拍拖就快三年嘅初戀男朋友Wallace分手。

「兩個Caesar Salad。請慢用。」

男侍應Aidan好小心咁將兩兜沙律放低喺我哋面前，揚一揚手就走咗。我感覺得到，佢今次都有瞄，不過唔係瞄Regina，而係我。

我一早拎定支叉喺手，等沙律一到，就接過嚟一塊菜接一塊菜咁擺入口、咀嚼、吞落去。

「咳咳。」

「喂！慢慢食啦，我哋又唔係趕時間。」

「肚餓呀嘛，所以咪食得咁急。」

「扮咩吖？」我一早畀佢睇穿，「成日無食嘢就真。」

我繼續食我兜沙律，佢繼續講佢講緊嘅嘢。

佢把聲越嚟越模糊。我放低支叉，轉而手托住頭，望出窗外。

我哋食飯嘅呢間餐廳叫Ocean’s，係我哋嘅首選飯堂。因為第一，交通方便，位處旺區；第二，環境舒服，坐幾耐都得；第三，侍應服務態度好好，嘢食質素都算唔錯。

最重要嘅係，呢度係我同Wallace第一次同最後一次約會嘅地方，實在有太多我同佢嘅共同回憶。

稍為望遠少少，就見到餐廳樓下隔個街口，有好多人等緊過馬路。

我記得，當時Wallace趁住行人綠燈就快轉紅燈，一手捉起我隻手臂，拉住我喺人群中左穿右插，跑過去對面街。過完馬路，大家都無放開手。佢慢慢愈捉愈落，最後佢隻手掌掂到我隻手掌，十指緊扣咁拖實。

佢話，條街多人，驚你走失。

然後我笑佢，如果頭先捉錯人咁點算？

佢話，我眼中只有你，一定唔會捉得錯。

「林小姐，到底你有無聽我講嘢？」Regina喺我面前揚手。

「有，梗係有。」

「唉，我第一次見佢嗰陣，已經覺得佢唔係咩好人。」

每個拍緊拖嘅女人都一定試過帶男朋友同自己啲好姊妹食飯。

未拍過拖嘅男人十居其九會幻想，覺得呢件係夢寐以求嘅事。試問有咩爽得過攞正牌喺女朋友面前識女？玩下手，一個唔覺意識到女神，再借啲意扮晒做資料搜集點氹女朋友開心呀咁，其實就乘機埋身……

但事實係，女朋友嘅好姊妹對每個拍緊拖嘅男人嚟講，百分之二百係個惡夢。

「Hi，你就係Regina？我係Wallace，Isabella嘅男朋友。」

「Hi. Nice to meet you.」

然後靜咗。

Wallace望一望我，我又望一望Regina，Regina低頭望緊自己部電話。

「不如行囉？好肚餓啦。」隔咗成分鐘，最後都係要我打開話題。

「今晚食咩呀？」Regina終於顎高頭，順勢由下到上掃勻晒Wallace成個人。

當時我覺得呢個問題好普通，真係好普通。

點知，看似簡單，其實好複雜。

「無所謂呀。bb你話呢？」

「吓？未諗呀？唔係一早諗定book埋位架咩？」Regina好大反應，向住我翻白眼。

「唔好意思呀……」Wallace未講完，我就爭住話，「哎呀，係我大懵，唔記得星期五晚多人出街食飯，要早啲book定位。」

「咁呀……Isabella你話事啦，我無意見。」

明明最有意見嗰個係你。

「咁就樓上Ocean’s？我哋食過都幾好味，」我撞一撞Wallace手臂，「好唔好？」

「好肚餓啦，行啦。」應我嘅係Regina。

「小心熱，兩杯Hot Earl Grey Mocha.」今次Aidan好快就行開咗。

「咁嗰次佢第一次見你，緊張呀嘛。」

「Come on！嗰陣你哋拍拖無幾耐，我畀面你先唔出聲話佢咋。」

「吓？佢有咩問題呀？」

「你竟然問我有咩問題？」Regina舉起三隻手指好激動咁講，「佢犯咗三個大忌呀！」

我皺一皺眉，表示不解。

第一個讀者留言，多謝

文呢

雖然唔係好啱睇, 但出得文都要支持下既

今晚晏啲會再出多篇
多謝支持

唔緊要，多謝幫推

「第一，星期五晚多人出街食飯就梗架啦，佢竟然無book定位，唔係諗住要我哋慢慢排隊呀嘛？排得到都已經無心情食啦。」

Regina放低其中一隻舉起咗嘅手指，繼續數落去，

「第二，明明係佢唔夠細心，你又爭住認衰女，都算啦，佢竟然由得你認，係咪男人嚟？」

佢再放低另一隻舉起咗嘅手指，

「第三，你實係以為嗰陣我睇唔到你撞佢隻手啦？我都已經擺到明唔滿意，佢仲係唔識做，可以完全唔畀反應架喎？」

佢用最後一隻舉起咗嘅手指指住我，

「你話佢蠢唔蠢吖？抵唔抵死吖？」

所以話，點解女朋友嘅好姊妹對每個拍緊拖嘅男人嚟講，百分之二百係個惡夢。

當每個拍緊拖嘅男人驚緊見女朋友屋企人嗰陣會唔會出事，其實早喺見女朋友好姊妹嘅時候，已經出晒事。

「呢啲好小問題啫。」

「喂！你哋分咗手架啦，做咩仲幫佢講說話？」

「唔係講咩說話……只係我覺得，食飯book位呢啲唔一定要男朋友做啫。」

「而家唔係講緊邊個做嘅問題呀。」Regina突然轉話題，「你係佢第幾個女朋友？」

「做咩咁問？關咩事？」

「答咗先。」

「唔，第三個囉。」

「嗱，咁即係唔係唔識拍拖啦。咁小事就睇得出佢唔係佢口講咁緊張你囉。」

「咁佢嗰排功課忙，一時唔記得都好正常啫……」

「你繼續幫佢兜囉。如果真係咁緊張嘅，又點會唔做好準備先？」

唉，駁唔到。

我哋次次話就話理性討論，但到最後總係會有陣火藥味。一去到呢個位，我好多時就唔再講落去，由得話題終結。唔係因為我唔夠佢拗，只係有時我覺得，拗贏咗咁又點？

唔通我拗贏咗Regina，Wallace就會返返我身邊咩？

多謝你

多謝支持同幫推

「你呀，好揀唔揀揀中個籮底橙。」

「咁同佢拍拖嗰個係我，我鍾意咪得囉。」

「真係你鍾意就得嘅，你而家就唔會咁嘅樣啦。」

我拎起杯Earl Grey Mocha，輕輕呷咗一口，又真係幾熱。

我問，咖啡有咩咁好飲？得浸苦味。

佢話，Earl Grey Mocha係呢度嘅招牌咖啡，飲啖試吓先。

我話，唔試呀，死都唔試呀。

佢話，最多我錫返你一啖當獎勵。

我笑，邊個稀罕你錫呀？

一試，難忘。佢嘅習慣慢慢成為我哋嘅習慣，以後每朝都要飲一杯先夠精神開始新一日。

「佢點樣同你講分手？」

我放低杯咖啡，然後拎起放喺側邊嘅電話。

我打開WhatsApp，再打開已經封存咗嘅Wallace嘅對話框，睇到佢嘅最後上線時間係十分鐘前。以前同佢傾得最密嘅係我，但而家呢？以後呢？

我將部電話遞畀Regina，示意佢睇。

「佢就咁WhatsApp你講？」

我拎起小匙羹放入杯咖啡度，攪咗兩下，本來仲幾完整嘅心形拉花圖案就散開晒。

「Oh my god！我究竟睇咗啲咩？」

我笑一笑。

嚴格嚟講，所謂嘅笑只係面部兩邊肌肉輕微咁郁咗一下。然後我繼續飲我杯咖啡。

「你唔係信佢講嘅野下嘛？」

「我本來以為，佢都鍾意我哋之間咁平淡嘅相處。」

「一個肯甘於平淡嘅女朋友，有幾多人恨都恨唔到呀？」

「係，係好多人都恨唔到，但佢根本唔恨。」

「乜嘢唔想安於現狀，計我話，唔甘心就咁同你過世就真。」

「我仲記得佢話第時要生兩個，連名都諗好。」

「邊個男人唔識講呢啲說話？講架咋嘛。」

「點知佢最後話同我一齊咁耐，已經做唔返當初嘅自己。」

「咁講算咩意思呀？後悔同你一齊咁話囉喎？」

「Regina，我係咪做錯啲咩？」

「醒吓啦Isabella，你無錯呀。」

「咁究竟點解佢要同我分手呀？」我一時激動，引嚟餐廳內唔少人嘅目光。

「重要咩？」

「唔重要咩？」我開始哽咽，「三年感情，最後講一句就完？」

「咁你覺得真正原因係咩吖？」

「我唔知。」

Regina拎起杯咖啡放到嘴邊，未飲就又放返低。

「佢講埋晒啲似是而非嘅原因，其實講到尾，原因只得一個。」

Wallace已經唔再愛我。

一年有十二個月，一個月有三十日，一日有廿四小時，一小時有六十分鐘，一分鐘有六十秒。就喺呢一秒，呢個世界上有幾多對情侶開始？又有幾多對情侶分手？

點解拍拖係兩個人嘅決定，但分手係一個人嘅決定？點解拍拖咁難，但咁易就要分手？

聽聽埋埋，分手可能有一百個、一千個，甚至一萬個理由，例如性格不合、因了解而分開、屋企人唔鍾意、睇唔到將來等等……

統統都係理由，但統統都係廢話。

如果夠愛對方，以上嘅理由仲會成立咩？

「唔好講，我唔想聽。」

我講說話嘅態度好少咁堅決。或者Regina畀我呢個舉動嚇親，佢真係無講落去。

當我哋靜落嚟，先留意到原來餐廳入面部掛牆電視機一直開著咗，播緊一齣港產片。劇情講到，楊千嬅同佢班姊妹坐喺餐廳入面食飯，撞見余文樂同楊冪都坐喺另一邊食緊。

「有無睇過《春嬌與志明》？」

「楊千嬅同余文樂嗰套？」

「係呀。」

「有，套戲好多年前啦啵。」

我拎起紙巾抹嘴，順便抹走停留喺下巴嘅淚水。

「戲唔怕舊，最緊要受。」

「你想講咩呀？」

「一世人流流長，總會愛上幾個……」人渣。

「佢唔係。」我斬釘截鐵咁講。

「你遲早會知佢到底係唔係。」

「點解佢唔可以唔係？」

「佢係唔係，唔係我講，都唔係你講。」

我望住飲淨一半嘅咖啡，杯中嘅奶泡一早化開晒，點睇都唔再似當初嘅心形拉花圖案。我用小匙羹將奶泡向中心推，但似乎愈整愈一團糟。

「佢可能仲愛我……只係……或者佢有苦衷呢？」

我哋不約而同咁苦笑。

「Regina，我係咪好傻呀？」

「想唔想夜媽媽畀男仔帶上山……睇星呢？機會嚟啦！」

「同學仔你骨格精奇，肯定係練武奇才呀！」

「我哋嚟緊有個新人戲劇表演，而家招募台前幕後……」

「有無興趣跟我哋出去做義工呀？」

五年前，我同Regina一齊中學畢業。放榜日，我哋收到差唔多成績嘅公開試成績表。雖然唔係好好，但入八大應該無咩問題。大學，好多人都想讀，真心想讀又有、由細畀屋企人洗腦又有，想讀嘅原因可能真係講得出嘅都有。

至於我哋？讀大學對我嚟講，係完成爸媽嘅心願。讀咩科？無所謂，畢到業就得。讀大學對Regina嚟講，係釣金龜嘅機會。讀咩科？無所謂，溝到有錢仔就得。佢一早想飛James好耐，覺得佢又窮又無上進心。最後，我哋兩個咁啱一齊碌咗入BBA。

二零一二年八月十七號，我哋約埋一齊註冊、整學生證，準備九月開學做大學生。臨走，行經一個好似叫木人巷嘅地方，好多人喺度踢人入會。

其中，有支莊嗌得特別大聲，仲播埋音樂，吸引咗好多人圍住佢哋，形成一個大圈圈。我哋行埋去八卦吓發生咩事，喺好多人頭之中見到有個染彩虹色頭髮嘅女仔，手上拎住一個「舞」字。

「拎張睇下吖，我哋招緊新人參加下個月嘅孖釘呀！」

唔知幾時，呢個女仔行到嚟我哋隔離，仲對咗張單張埋嚟。我無接到，唔想袋張廢紙落袋。

我望一望圈圈正中，有個染粉紅色頭髮、化厚妝嘅男仔跳緊街舞。每當佢跳出高難度舞步，圍觀嘅人都會歡呼拍掌。我有理由相信，佢就係舞蹈學會嘅主席。

「唔駛啦，我哋無跳過架。」我揮揮手。

「可以參加training class先，之後再決定都得。」

「唔好啦都係，我手腳唔協調。」

「無所謂，無跳過嘅一樣歡迎！」

我心諗，佢係咪喺某寬頻公司度做兼職？

「我哋想再考慮吓，唔該晒你先。」

「名額有限呀！試完先話唔啱玩都唔緊要！」

「咁……」

我擰轉面，想搵Regina幫手推……咦？人呢？

我四處張望，喺人海之中搜索佢嘅蹤影。留啡長直頭髮、著白色短身上衣同淺藍色長裙……點呀大佬，周街都係呢種衣著喎！

再搵咗一陣，終於發現佢。我即刻衝埋去，嘗試阻止悲劇發生，但好可惜已經太遲。

「Isabella，我幫你報埋名啦！仲即刻畀埋錢！」

「吓？喂，報咩名？」

「Training class囉。」

「我咪話咗唔玩囉，做咩幫我報呀？」

「好似幾吸引咁呀嘛，玩吓啫！」

「次次都係咁！明知我唔啱呢啲架嘛！」

「你當陪我玩啦，好啦？好啦？好啦？」

「唉。」

「呢度兩張收據。下個禮拜見！」

就係咁，我居然同Regina癲埋一份入咗danso。

臨近暑假尾聲，時間過得特別快。好好享受埋最後兩個星期嘅假期，聽日正式開學。

叮、叮、叮。

臨訓唔記得將電話校靜音，凌晨兩點幾從睡夢中醒來。我捽一捽眼，拎起部電話望下邊個咁夜，擾人清夢。原來我被加入一個名為「Danso training class A」嘅WhatsApp group。

「嗨，我叫Connie，係你哋嘅pic。」02:33.

「提提大家，聽晚就係我哋第一堂training class啦！」02:34.

「Call time 1930，地點3樓鏡房，要準時到！」02:34.

「嚟唔到記得早啲同我講聲呀。」02:35.

「仲有記得帶水同毛巾，」02:35.

「聽晚見！」02:35.

我心諗，其實而家好夜架啦，考慮吓無校靜音瞓覺嘅人嘅感受好唔好？有咩可唔可以一次過講呢？咁樣逐句分開講真係好咩？

我半張開眼，迷糊間將電話校做靜音。正放低電話之際，突然又連續震咗三下。

「Hi im Wallace, team manager.」02:38.

「想先問下大家叫咩名同跳舞年資，」02:39.

「等我了解吓你哋。」02:39.

痴線！Danso啲人係咪唔識瞓覺？

咪住。

我而家假假哋都算半個danso人喎，咁以後係咪唔駛旨意有得瞓？

痴線！梗係瞓啦！幾點呀而家？

我即刻放低部電話，緊閉雙眼，一直諗住剛才未完嘅夢，直至再次瞓著。

第二朝瞓醒，眨兩下眼，回想起尋晚凌晨嘅事。我馬上拎起電話打開WhatsApp，搵返danso training class個group。驗屍咁驗完一輪，果然無錯，的而且確發生咗一件好恐怖嘅事！

我嗱嗱聲起身刷牙洗面、梳起條馬尾、化個淡妝、換套運動裝，再將銀包呀、鎖匙呀、化妝袋呀全部執落手袋，用十五分鐘就衝出門口落樓下算賬！

「Regina，到底點解會咁樣？」

「咩呀？」

「Training class呀！點解唔同班嘅？」我內心抓狂千萬次！

「哦⋯⋯因為我臨時調咗班，上星期三堂。」

「咁我呢？」做咩唔幫我調埋？

「我有問呀，但佢哋話加唔到位，無辦法喎。」

「吓！咁我唔玩啦。」

「咁又唔好，橫掂報咗，唔好曬錢呀嘛。」

「我寧願將啲錢掟落海呀！」

「唔好唔好，啲錢我架，你都未還返畀我。」

「唔還呀！我都無話過要玩！」

「無賴！」佢突然伸手搔我腰，「還唔還？還唔還？」

我向左一閃再向前跑，「追到我就還畀你啦，董、可、兒！」

「都話最憎人嗌我全名！咪走呀你！」

我哋一路上打打鬧鬧，咁啱又撞正地鐵塞車，結果一個鐘嘅堂我哋差唔多遲咗半個鐘。我哋拉開門靜靜行入課室，坐低喺最近門口嘅位置，阿sir眼尾瞄一瞄就繼續講嘢。

以前已經聽師兄師姐講，大學上堂好輕鬆，做咩都唔會有人理，唔似中學咁下下畀老師管住晒。遲到早退、自己揀位坐、食嘢、瞓覺都無問題。今日一試，果然所言非虛。

阿sir啱啱自我介紹完，準備開始講course outline。

「傳去後面，每位同學一人一份。」

「第一堂即係今堂，我會先簡介一下課程⋯⋯」

隔離位傳咗兩份畀我哋，我細細聲同佢講唔該。佢揸住支螢光筆，好留心聽阿sir讀上面每一行字。我心諗，派又派咗畀我哋，我哋又唔係盲嘅，自己返去睇咪得囉，做咩要坐喺度仲咁畀心機聽？曬時間。

反正無聊，我喺衫袋度拎出電話，喺枱底睇返頭先未得閒睇嘅WhatsApp。

如果有睇緊嘅巴絲，
揮揮手可以嗎

一留言一正評等於一鼓勵！

就算無人都好，故事一定繼續

G持

多謝！
感情台post見過巴打

咁都認到
見到你個故講分手個段 有d感觸

追開post但無留過言
我因為分手先寫故抒發下

同是天涯羅樂林

在這傷心者通道上同行

再傷心也是要出文

諗住反正無人睇，慢慢出都得

今晚出

「Hi this is Debbie.」08:29.

「我叫阿瑤。」08:29.

「Kelvin.」08:31.

唉，都估到。我呢啲摺友邊似得Regina咁多人搵吖，一睇全部廿幾條messages都係嚟自training class個group，仲要只係啲組員自我介紹。

「Hello我係Isabella。」09:25.

雖然唔係幾想覆，但始終禮貌上都要嘅。

「有跳開jazz同modern。」09:25. 訊息來自阿瑤。

「中學跳過幾年breaking。」09:27. 訊息來自Kelvin。

「B-boy？型喎！」09:27. 訊息來自阿瑤。

「哈，都見得下人嘅！」09:29. 訊息來自Kelvin。

「有無人今晚一齊食個快飯？」09:31. 訊息來自Wallace。

通常group chat就係咁：一係長期無人講嘢，一講有人會秒應，然後嗰幾個繼續傾落去，其他人繼續做幽靈。

一諗到要同班見都未見過、但又要扮熟嘅人傾計，就周身唔自在，仲話一齊食飯⋯⋯咪玩啦⋯⋯

「喂，今晚一齊食飯？」

「唔得喎，約咗人呀，又唔早啲問！」

「你又唔早講！」我戚起眼眉，「約咗邊個呀？」

「Edward.」Regina嘴角含春咁講。

「吓，上次借啲意摸你嗰個呀？」

「痴線，我晨早block咗佢啦！」

「咁又邊個Edward呀？我識唔識架？」

「你唔識架啦，Edward Fung，上次行山識嘅。」

「換畫快到都唔記得邊個打邊個。」

「總之唔得閒陪你呀，今晚食自己啦。」

lm

為答謝各位支持，十點繼續！

我喺筆袋度拎支原子筆出嚟，跟住搶走Regina份筆記，喺上面寫：「有異性無人性！」

雖然今堂好無聊，淨係坐喺度聽阿sir讀晒成份course outline，但佢有樣嘢好，就係時間管理無得頂。搭正落堂前，佢啱啱讀到最後一頁最尾一句，無多無少。

「無問題嘅話，今堂去到呢度。」

佢一講完，所有人嗱嗱聲執嘢離開，唔夠兩分鐘，成個班房得返我哋兩個。

今日已經上晒堂，但距離今晚第一次練舞仲有幾個鐘。Regina提議去行陣街，然後各自食飯。大學連住一個商場，不過好多都係名牌，無咩啱我哋呢啲貧苦學生睇。行唔夠一陣，Regina就話要走。

分開之後，我返返大學入面，諗住求其搵間canteen食飯。大學入面總共有兩個canteen，一個舊啲，一個新啲。我行到舊canteen睇到餐牌，發現都算幾抵食。呢排就快用晒零用，啱晒。

無啦？

「食焗豬扒飯好唔好呢？」

「但又有啲想食辣⋯⋯定麻辣雞翼米線好呢？」

我呢種嚴重選擇困難症患者，每次食飯淨係諗食咩都可以諗成半個鐘咁耐。眼見好多人喺收銀處排緊隊，我企定定揀好先再去買，費事阻住後面。

大學同中學其中一樣最大嘅分別，就係大學生唔駛再著校服，著咩返學基本上無規定。一路諗食咩，一路見啲女仔十個有八、九個都著低胸露背。我差啲以為冬天係食得嘅。

除咗呢樣，頭髮咩色一樣無規定。中學唔畀染頭，好多人一上大學即刻染到個頭五顏六色，諗得到嘅都有。好似排喺我前面個男仔咁，染嗰隻灰紫色又幾好睇。

「一個焗豬扒飯，凍檸茶走甜。」

「好，多謝你廿五蚊。」

「焗豬扒飯，凍奶茶少冰，唔該。」

「唔好意思呀妹，焗豬賣晒啦。」

「吓，咁呀⋯⋯麻辣雞翼米線，凍奶茶少冰。」

「好，多謝你廿二蚊。」

我拎住姐姐畀我張飛，行去相應櫃檯度排隊等拎嘢食。咁啱，原來焗豬男同我又係排同一條隊，佢又係排喺我前面。

「唉，我個焗豬呀⋯⋯」我心諗。

聽日繼續

唔夠喉

食完晏出篇頂住先

焗豬男拎走本來屬於我嘅焗豬，隨即淹沒喺人海之中。而我亦拎住碗米線，見櫃檯不遠處有位，就嗱嗱聲坐低食。

食飯仲快過揀餐，唔駛廿分鐘我已經清晒碗米線。大學話大唔大，話細唔細，心諗不如早啲去搵路。於是，我拎起餐盤放喺回收架上，就出發去鏡房。

好彩大學嘅路唔算難搵，好順利就去到鏡房門口。望一望錶，早到咗十分鐘。頭先未行到已經聽到好大音樂聲，再行近啲偷偷地望入去，原來有唔少人到咗。

我怕怕醜醜咁正想拉門入去，手仲未掂到門柄，身後忽然有個染灰紫色頭髮嘅男仔趕過我，一手拉開道門，衝咗入去。

我跟住入去，一個人都唔識。我行埋一邊放低袋，跟住其他人坐低喺地下。隔咗陣，廿幾人差唔多到齊，有個女仔就叫大家坐埋中間嚟圍個圈。

「大家好，我係Connie，歡迎你哋加入danso同join training class呀。而家不如做個自我介紹先，我順便點名，再一齊拉筋，正式開始呢堂。」

Connie笑住咁望住我，「不如呢邊先？」

出文答謝支持

我畀佢突如其來嘅邀請嚇咗一嚇。廿幾對眼同一時間望過嚟，對於一向唔慣做眾人焦點嘅我嚟講，確實好大壓力。

「呃⋯⋯我叫Isabella，讀BBA year 1。我之前未跳過舞嘅⋯⋯」

「我叫Yoyo，讀media嘅，跳開hiphop。」

眾人按住逆時針方向接住介紹自己。我記性唔好，佢哋呢秒講完自己叫咩名，我下秒已經唔記得咗。

眾人繼續目光一致地向自己嘅左邊掃，直到停留喺剛才搶我閘入嚟嘅灰紫色頭髮男仔身上。

好似喺邊見過佢咁？咦，佢⋯⋯咪就係焗豬男？

「嗨，我係Wallace，你哋嘅team man。我同Connie都係今屆danso嘅莊員，歡迎大家加入我哋呢個大家庭。」

豈有此理，真係冤家路窄！

滿心期待食一樣嘢但最後食唔到，嗰種沮喪真係唔講得笑。我原本已經就快平復到，但點解？點解你要跟住嚟？點解要畀我見到你呀？

「有無跳過舞都唔緊要，嚟得嘅都係想一齊玩，玩得開心就得。嚟緊，我會慢慢教你哋跳一套routine for最後一堂用嚟選拔孖釘嘅freshmen team。」

唔係啩？

我諗我而家個樣同食緊尤加利葉嘅樹熊差唔多。

「唔好意思，孖釘即係？」其中一個女仔問。

「孖釘其實即係joint-u mass dance，大學聯校巡迴舞蹈表演。每年，十間大專院校都會派出佢哋最優秀嘅dancers，參加呢項一年一度大專舞蹈界最觸目嘅盛事。」Wallace就好似一本人肉維基百科，答得絲毫不差。

「當然，你哋都有機會一齊跳，只要pass到選拔、入到freshmen team就得。不過呢，就無得巡迴啦，淨係會喺樓下廣場on一次show。」Connie微笑，「大家要畀心機啦！」

本來今日心情麻麻，
但見到正皮數逐少逐少咁升緊，
好滾動呀

支持

多謝你哋仲會返嚟

正皮ed

正皮呀
係十個正皮呀

多謝！

樓主好早

Shitty 仔

LM

早起的蟲兒有鳥吃
你都係呀

勿相認

多謝呀！

Lm

文青女

「仲有無嘢想問？」Wallace微笑望住我呢邊，問。

眾人似乎清楚晒遊戲玩法，現場靜咗幾秒。

喂！但我有問題呀！

點解當日第一次見Wallace呢個人嗰陣，佢個頭明明係粉紅色，話咁快就變咗做灰紫色？

點解佢要咁啱排喺我前面買嘢食？

點解佢要咁啱嗌走本來屬於我嘅最後一個焗豬？

點解同我爭食嘅焗豬男會識跳舞，仲要係主席？

點解佢要同我一team，仲係乜鬼team man？

點解呀？點解呀？點解呀？搵人答我點解呀？

「好，」Wallace拍兩下手示意大家起身，「無問題嘅話，就正式開始今堂啦。」

「大家搵個位，見到鏡嘅。」Connie接住講。

單從搵位呢個咁簡單嘅動作就睇得出，邊啲人係跳開舞。我成日覺得，佢地一定好有自信，竟然唔怕喺鏡度睇到自己跳緊舞個樣。佢哋應該仲會認為，自己全身上下都散發住一種無人能及、無人能擋嘅魅力。

至於我呢啲無跳過舞嘅，當然自自然然往後、往邊企。原因一字咁淺，就係唔想阻到人之餘，亦都好怕睇到鏡入面嘅自己。

Wallace同Connie分別企喺最前排嘅左右兩邊，透過落地鏡檢查一下我哋分佈嘅位置。

Wallace示意第一排再企前少少，盡量騰出空間畀最後排嘅我同另外兩、三個人。佢做最後檢查嘅時候，定睛望住鏡入面嘅我好幾秒。

我起初未意識到佢望緊我。到我意識到，就用食指指住自己，做口型問，「我？」

佢由始至終都係望住前方，透過塊鏡回應我，「係。」同時用右手向右撥一撥，叫我企過啲。

我依照佢嘅指示做，向右行過兩步。佢點一點頭，確保位置無誤之後，就按下音響，開始播歌。

「頭，左邊，hold八拍，one two three four⋯⋯拍拍。」

「頭，右邊，hold八拍，one two three four⋯⋯拍拍。」

「手，左邊，hold八拍，one two three four⋯⋯拍拍。」

「手，右邊，hold八拍，one two three four⋯⋯拍拍。」

對平日幾乎零運動嘅我嚟講，自然好少可拉筋。但原來聽住音樂拉筋，呢段時間可以暫時只係專注喺一件事上面，係前所未有咁舒服。

由頭開始拉筋，到手、跟住腰、再到腳。Wallace要大家嘗試張開雙腳、大字形坐喺地下，兩手向前伸直嘅同時身體趴低，盡量用下巴掂住地下。

咩話？

我偷雞望吓周圍，絕大部分嘅人，佢哋下巴同地下形成嘅角度就算唔係零度，都唔會超過四十五度。

而我，盡晒力都仲係八十九度，兩條腿仲傳嚟隱隱嘅痛。

經過無數咁多個八拍後，Wallace拍最後兩下手，代表拉筋環節到此為止。我即刻縮起對仲扯住扯住咁痛緊嘅腳。

見過有人舞都未開始跳就滴晒汗未？

呢度就有一個！

但少女我太年輕了，以為咁已經夠慘？

原來未算，好戲在後頭呀！

拉鬆晒筋之後，Wallace開始由淺入深咁教基本舞步。今堂先學跟住拍子做bouncing。而Connie除咗係呢team嘅pic，亦係Wallace嘅助教（大概咁上下作用啩）。

「Bouncing，即係身體跟住拍子做up and down嘅動作。Up，音樂重拍嗰陣身體向上升，one two three four⋯⋯」

佢一路講解一路示範，輔以雙手食指指向上，然後轉而向下，

「Down，同up相反，音樂重拍嗰陣身體向下跌，one two three four⋯⋯」

點呀喂，仲係好難明喎。

當其他人開始跟到音樂做，我勉強跟到幾下，之後可能因為太緊張，猛咁諗住幾時要升、幾時要跌，好快甩晒。由於係對鏡練習，心水清嘅好快就睇到邊個跟唔上。

我望住鏡入面嘅自己，人地升我就降，人地降我就升，呢刻真係好想撼頭埋牆⋯⋯

自推

如果呢個故有引起巴絲共鳴，
哪怕只係少少，
都係我嘅榮幸呀

我好懊惱。

睇落其他人好輕鬆容易就做到，但當我越用力想做好嘅時候，反而越有反效果。唉，我開始覺得自己同其他人係兩個格格不入嘅世界。再正確啲講，係我無意中闖入咗佢哋嘅世界、舞蹈嘅世界。

我心有雜念，更加無辦法跟得上。我亦無察覺到，呢個時候Wallace已經無喺前面帶住，而係周圍行緊，觀察大家練成點。

「慢慢嚟，放鬆啲。」

佢行到我身邊，見我唔係幾掂，先係微微一笑，然後拍拍我膊頭，示意叫我放鬆，仲喺我耳邊細細聲鼓勵我。

我只能回佢一個強顏歡笑。

眼見人哋跳舞似明星，我跳舞就似弱智，我深深嘆咗一口氣。自信本來已經所剩無幾，佢仲要咁樣微笑鼓勵我，令我更加無地自容，心情直插谷底⋯⋯

推

睇post見到巴打曲線幫我宣傳

其實我係大學個陣有跳過舞
(但冇玩孖釘)

我都係呀其實

有錯請指正
不過呢part應該好快就完

老實講，我開始後悔今晚嚟咗呢度。如果當初我哋無報名試玩training class、無見到danso嘅攤位、無行經木人巷嘅話⋯⋯

可惡，一日最衰都係董可兒！

唔經唔覺，受盡煎熬嘅一個鐘終於過去。Connie帶住大家做cool down練習，而Wallace就喺側邊搞緊音響。

「今堂大致上去到呢度，下堂應該會開始教第二樣嘅，叫做step-ball-change。」

話之你咩change吖，總之我、一、定、唔、會、再、嚟、上、堂！曬錢咪曬錢囉，反正啲錢唔係我嘅，唔會肉痛得去邊！

「拜拜！有問題嘅話，可以留低問。」

「一陣有無人一齊宵夜呀？」

「有有有！」

「有咩推介先？」

「旺角囉，女人街附近好似有檔食⋯⋯」

一話走得，我已經急不及待奪門而出，穿過商場，直奔地鐵站。一路行、一路行，直到去到地鐵站閘口，偶然回頭一睇，先至發現原來有個人一直跟喺我後面。

「Wallace？」

「嗨，Isabella係咪？」

我點點頭，「你哋唔係去食宵夜咩？」

點解又負皮我呀

想同仲有睇緊嘅巴絲講聲唔好意思
我呢排平日日頭都會比較忙
要到夜晚先得閒出文

等陣執埋少少就繼續出！

「本身係嘅，但我突然有事。」

「哦，咁你搭邊個方向？」

「油麻地。你呢？」

「調景嶺。」

彼此無多餘嘅對答，又諗唔到其他話題，氣氛頓時變得尷尬。加上，九龍塘站嘅月台永遠都係企滿咁多人，逼到令我好想盡快結束我哋之間嘅對話。

咁啱呢個時候，往調景嶺嘅列車高速駛入月台，我就好似見到救星一樣，雙眼不期然發光。

「我有車啦，拜拜。」

「等等呀，」佢小跑兩步追上我，「我有幾首歌好啱練拍子，不如你返去聽吓吖？」

「其實我⋯⋯」

「其實你第一次跳已經好好，係有啲緊張啫。」

「呃⋯⋯係咩？多謝⋯⋯」

「我send啲歌名畀你，你返去跟住我頭先教嘅咁練，好快就會跟到。」

「咁⋯⋯好啦⋯⋯」

「記住，Practice make perfect，加油呀！」

雖然我班車仲未駛離站，但因為太多人逼上車，我唯有排隊等下一班。反而，輪到往油麻地嘅列車駛到，變咗我送佢上車。

「輪到我有車啦，下堂見！」

我企喺原地望住佢上車，佢微笑住向我揮手。我揮手回應，然後轉身行去月台比較少人嘅地方等車。

我再一次畀人篤中我唔識拒絕人嘅死穴。明明頭先先誓神劈願話唔再跳，但當下佢咁熱情鼓勵我，仲特登介紹可以練習嘅歌畀我，唉，又覺得唔想浪費人哋嘅心機。

我戴起耳機聽歌，無耐之後，就收到Wallace嘅WhatsApp。

「喂，」21:13.

「試下Rihanna首Please don't stop the music先，」21:15.

「如果覺得好難，就試Tata Young首Cinderella，」21:17.

「或者Beyoncé首Love on top.」21:18.

「希望幫到你。」21:19.

頭先一心諗住敷衍住佢，點知佢真係send畀我。反正搭車無聊慣咗聽歌，電話playlist唔差在多呢幾首歌嘅，即管download落嚟聽吓。

我鍾意聽歌，係因為鍾意跟住旋律同歌詞去幻想每首歌背後嘅故事。以往都係聽慢歌多。就算會聽快歌，都唔係話特別鍾意，電話入面先得一兩首。

喺差唔多一個鐘嘅車程，聽晒呢三首歌。的確，佢介紹嘅呢幾首歌，音樂中嘅鼓聲特別突出，帶動成首歌嘅節奏，令人覺得好輕快，聽到我喺地鐵度都忍唔住要跟住拍子微微踏腳。

「Thanks a lot.」23:02.

搭完車返到屋企，加上拉完筋、跳完舞，成個人已經攰到差唔多散晒。嗱嗱聲沖個熱水涼，覆埋頭先未覆嘅message，就即刻爬上床熄燈瞓覺。

過兩日，Regina都上咗佢第一堂training class。星期四食早餐嗰陣，佢話我知堂上有咩笑料，我話返佢知我啲瘀嘢，仲講埋Wallace點樣一頭熱地鼓勵我努力練習。

佢從來無笑過我瘀皮，因為佢最清楚我個人本身就等於瘀皮。佢係笑我畀Wallace叫停嗰一幕，笑到就快斷氣咁濟。

「喂呀！有咩咁好笑呀？」我咬住個餐包問。

「吓，你唔係feel唔到呀嘛？哈哈⋯⋯」

佢特別強調「feel」呢個字。但我想話，重點其實係佢啲ABC口音真係幾難頂。

「我feel到⋯⋯」

我用飲管篤咗兩篤杯少冰嘅凍奶茶，

「佢兜咁大個圈嚟笑我跳得差呀嘛⋯⋯」

「乜得你咁蠢架？我唔係講呢樣囉。」

「咁你講緊咩？」

「佢擺明冧你，你唔係咁都唔知呀？」

「佢send幾首歌畀我，叫我返去練咋喎，無咩特別啫。」

「我問你啦，同班有無人同你跳得差唔多咁差？」

「喂呀⋯⋯都有嘅，兩三個啩。」

「佢堂上面有無提其他人可以聽呢幾首歌？」

「好似唔多覺有⋯⋯」

「咁，呢幾首歌係佢私底下send畀你？」

「係呀。」

「哈哈哈！」佢好似得到武林秘笈嘅隱世高手咁仰天大笑，「根據我嘅經驗，佢一、定、係想追你！」仲用食指向我指咗三下。

「痴線咩？」我差啲咳返頭先飲咗落肚嘅凍奶茶出嚟，「我哋見得嗰三四次，就話追？」

「唔通等到friendzoned先追呀？」

聽到我皺晒眉。

雖然好似幾有道理，但我又覺得唔多合理。

「唉，信不信由你。不過⋯⋯」

「又想點呀你？」

「不過如果我講中，你要請我食飯！」

「唔係嘅話，咁點先？」

「有咩點？唔係咪唔係囉。」

返咗一個禮拜大學，原來都唔係想像中咁過癮。

諗返起讀中學嗰陣，上堂會同隔離位傾計、傳紙仔，講吓今日邊個阿sir未拉褲鏈，或者邊個miss搽唇膏搽咗出界；食晏又會𥄫實邊個阿sir同miss靜靜雞單獨食。

原來上到大學，上堂一粒聲都無，一係抄筆記，一係瞓著咗，再唔係就走堂。一落堂，唔夠三幾分鐘成個課室就空無一人，有啲趕住返工，有啲趕住去玩。

呢種苦悶嘅生活過吓又一日，過吓又一日，終於去到星期日晚，竟然收到Wallace嘅WhatsApp。

「練成點呀？ok嗎？」22:50.

「有練過吓嘅，應該ok啩。」23:25.

「你聽日晏晝有無堂？」23:27.

「無呀。」23:46.

「不如約你早少少去鏡房練？」23:46.

我望住部電話，雙眼瞳孔放大，手心即刻冒出汗珠，而且心入面好似有萬馬奔騰咁，心跳突然急劇上升，快到好似就快要跳出嚟咁！

佢真係單獨約我練舞？

唔經唔覺已經出咗萬二字

好睇唔好睇都歡迎留言話我知，
如果可以就送我一個正皮啦

腦海突然閃過Regina前幾日講過嘅說話。弊啦，唔通真係畀佢把烏鴉口講中？呢個鐘數佢應該未瞓嘅，即刻求救先！

「喂！佢約我早啲去練呀，點好？」23:47.

「梗係答好啦！」23:55.

「吓，好尷尬喎⋯⋯」23:56.

「怕咩啫。」23:58.

我手都震埋，轉過去WhatsApp Wallace，

「淨係得我哋？」23:58.

Wallace
在線上

Wallace
最後上線於今天23:58.

「我問係咪得我同佢，佢唔應呀，點算呀？」23:59.

「定啲嚟，都唔知有乜咁好驚。」00:00.

「我無試過同男仔獨處呀嘛！」00:02.

叮。

「唔係，仲有幾個。」00:03.

我敢講，呢五分鐘係我一生中過得最漫長嘅五分鐘⋯⋯

「哦⋯⋯咁好啦。」00:03.

「1730鏡房等。」00:06.

「好。」00:07.

叮。

「點呀？覆咗你未？」00:09.

「嗯，佢話仲有其他人。」00:11.

「唓，仲以為佢咁快出招！」00:14.

「不如你聽日陪我去鏡房吖？」00:16.

「咪搞。我約咗Samuel，唔得閒。」00:19.

我放低電話喺床頭，深呼吸咗吓。

唉，無事嘅，既然Wallace話會有其他人一齊，咁都無咩好驚吖？

第二日，差唔多到約定時間，我略帶不安地獨自行去鏡房。行到門口，同上次一樣喺出面裝裝吓，隱約見到入面有幾個身影。我稍為安心，再望望電話，啱啱好五點半。深呼吸一下之後，鼓起勇氣拉門，果然見到Wallace同幾個女仔喺度。

佢哋注意到我入咗嚟，向我揮兩下手。我以為自己已經算遲到，先禮貌地向佢哋微微鞠躬，再打聲招呼，然後行埋一邊放低袋。

「咁一於就咁決定？」

「好呀，唔該晒。」

「嗯。無問題嘅話，我哋走先。」

「拜拜。」

我一轉身，嗰幾個女仔竟然起身走向門口，仲揮手同我講再見。我當下反應唔到，只係就咁目送佢哋離開。鏡房入面，得返我同Wallace兩個。

「咦？佢哋去邊呀？」我終於回過神，問。

「佢哋係我莊員，傾完嘢就走。」

我應該又變咗做樹熊咁嘅樣。我盡力令自己嘅表情睇落無咁驚訝，但似乎都係失敗咗。

「又話有人一齊嘅？」

「唔駛驚，」佢想笑出聲但又忍住，「佢哋WhatsApp咗我話落堂遲咗，要遲啲先到。」

「哦。」我將食咗一半嘅尤加利葉放埋入口。

「我哋練住先，嚟。」

恭喜你哋成為長期讀者

好睇 加速

「吓，哦。」

鏡房並唔係想像中咁大，大概只闊廿幾米、深十幾米。上次練習，同時企十幾廿個人，更加顯得狹隘。要喺有限嘅空間，搵個照到鏡又唔會阻到人嘅位，真係幾難。

今次鏡房暫時只得我哋兩個，空間相對大咗好多。佢將電話插線駁落音響，低頭揀緊播咩歌。

「你埋位先。」

我下意識企喺鏡房嘅中後方。

「做咩企到咁後？」

我尷尬地再向落地鏡行近兩步。

佢按下電話嘅播放掣，音響開始播出音樂。我聽得出，係Rihanna首Please don't stop the music。佢跑去我隔離，中間相距兩個人嘅身位，一齊望住前面嘅落地鏡，準備。

Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music

「我覺得人同蛇一樣，聞歌就會起舞。唔需要刻意記住幾時要做咩動作。只要享受音樂、投入音樂，你自自然然就會同音樂融為一體。」

Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music

「不如我哋試吓一齊合埋眼，感受吓呢首歌。放鬆身體，當你覺得投入嘅時候，嘗試跟住音樂隨意搖擺。慢慢你就會發現，你已經捉到首歌嘅節奏。」

It's getting late, I'm making my way over to my favorite place
I gotta get my body moving, shake the stress away
I wasn't looking for nobody when you looked my way
Possible candidate, yeah

我突然覺得佢把聲好溫柔，就好似電台主持聲音導航帶我遊歷世界一樣。剛才不安嘅情緒似乎一掃而空。

但同時，當佢話試吓合埋眼嗰陣，我嘅眼神閃過一絲驚恐。佢透過落地鏡，及時見到我有啲為難嘅表情。

「放心喎，我應承你唔會偷睇。」

Who knew, that you'd be up in here looking like you do
You're makin' staying over here impossible
Baby, I'm a say your aura is incredible
If you don't have to go, don't

Do you know what you started? I just came here to party
But now we're rockin' on the dance floor, actin' naughty
Your hands around my waist just let the music play
We're hand in hand, chest to chest, and now we're face to face

佢講完，就合埋雙眼。我跟住佢一齊合上兩眼、放鬆手腳，試吓照佢咁講去做，心入面只係諗住呢一刻呢首歌帶畀我嘅感覺。

聽吓聽吓，我竟然開始覺得自己唔係喺鏡房練習緊。我個腦帶住我去咗一間好大好靚嘅party room，有幾對喇叭大聲播歌，同朋友慶祝生日。跟住，忽然去到一間有舞池嘅disco，周圍開住一盞盞七彩射燈，同一大班唔識嘅人狂歡。然後，又突然去咗中環海濱，手拎住螢光棒，同在場一萬人一齊聽緊露天concert。

I wanna take you away
Let's escape into the music
DJ, let it play
I just can't refuse it
Like the way you do this
Keep on rockin' to it
Please don't stop the, please don't stop the music

I wanna take you away
Let's escape into the music
DJ, let it play
I just can't refuse it
Like the way you do this
Keep on rockin' to it
Please don't stop the, please don't stop the, please don't stop the music

音樂播到最後，我個腦慢慢引領我，返返去鏡房入面。我慢慢張開雙眼，見返前面嘅落地鏡同埋仲合緊對眼嘅Wallace。隔咗幾秒，佢都擘大返眼，我即刻將視線移離佢身上。

「點呀？ok嗎？」

「嗯。」

我希望佢真係無偷睇我。

好開心有新讀者留言呀

對毒撚入到大學對周圍環境果種不安感描寫得好貼切

新手上路，寫得唔好，
多謝你睇到Isabella呢一面

又見面啦

第100個留言係我嘅

「跳舞係最直接表達自己情感嘅方法，任何人隨時隨地都可以跳舞。」

我呆咗咁無畀到任何反應。可能因為我無諗過佢會突然咁樣講，又或者，我無諗過呢句說話會出自佢口中。

「唔好意思呀。」

我嘅思緒畀遲到嘅幾個女仔拉返嚟。

「唔緊要，唔係開始咗好耐。」

Wallace叫我照舊企喺鏡房正中，佢哋就分別企喺我左右，成一字排開。佢同上次練習一樣，為方便教舞而企喺我哋前面。

我諗返起頭先一對一練習嘅情形。剛才合埋眼嘅時候，真係可以完全放鬆身心，毫無保留咁用肢體動作表達自己當下嘅感受。只係，如果佢好似私補咁一對一教我，注意力放晒落我一個人身上，始終多少有啲壓力。

而家唔止我一個，佢要分神去照顧其他人，我本應覺得鬆一口氣，但反而又有啲覺得被分薄。

「好，我哋而家試多次。」音樂又再一次響起。

Please don't stop the music
Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music, music, music, music, music

拍拍。

「今日練到呢度先。」

「Wallace呀，頭先嗰度我都係唔係好明呀。」

「Wallace呀，不如再嚟多次，好唔好？」

「Wallace呀，你再睇吓我跳成點吖？」

佢哋好似蜜蜂見到花蜜咁圍住Wallace。我拎返自己袋，再望住佢，用口形講聲「一陣再見」。佢見到我向住門口方向走，面上流露一抹無奈嘅笑容，再用口形同我講返「一陣再見」。

原來已經差唔多六點半，距離call time得返一個鐘左右。又要諗今晚食咩。隔離屋邨茶餐廳？商場foodcourt？定樓下便利店算呢？

咁樣諗一諗，又已經過咗五分鐘。

焗豬。我突然諗起上個禮拜食唔到嘅焗豬。為免今晚又賣晒無得食，我提起腳即刻再行快兩步。

突然，聽到背後兩聲急步趕上，下一秒就有人拍拍我膊頭。我擰轉頭。

唔知仲有幾多人睇緊呢

「你行得咁快嘅，轉個頭就唔見咗。」

「趕住去食焗豬呀。」

Wallace噗一聲笑出嚟，「對唔住呀，上次食咗你個焗豬。」

你知就好。

「哦，唔緊要，哈哈。」

「一個人？一齊食飯吖？」

「呃⋯⋯」

人哋咁有心幫我，好似無咩理由拒絕⋯⋯

「好呀。」

我哋去到收銀處排隊，一齊望住餐牌，再三確定皇牌焗豬扒飯仲未賣晒。

「唔該，焗豬扒飯。」我哋幾乎同時講。

「飲咩？」

「凍檸茶走甜。」

「凍奶茶少冰。」

「好，多謝你哋五十蚊。」

嘟。

正當我喺袋度搵緊銀包出嚟，諗住請佢食呢餐謝師飯之際，佢已經用八達通畀咗錢。

「唔駛搵啦，我哋趕時間呀嘛。」

「我諗住請你食飯架。」

「點解呀？」

「多謝你咁畀心機教我囉。」

「哦，小意思，唔駛啦。」

「吓，唔好嘅⋯⋯」我拎出一張紅衫魚，「你有無五十蚊找呀？」

「都話唔駛請。」

「咁，不如你遲啲先找返畀我吖。」

「不如下餐你先請我啦，就咁話。」

畀完錢，我哋分頭行事，佢揸住飛去拎嘢食，我去搵位。櫃檯隔離咁啱就有兩個位，我坐低等佢。

佢拎完餐，我揮揮手示意，佢就拎埋餐具行過嚟坐喺我對面。佢捧起自己個焗豬，將我嘅連埋餐盤推到我面前，又幫我插支飲管落杯凍奶茶度。我唔該前、唔該後，大家一齊拎起餐具，開始各自食飯。

我哋話唔識，又唔係唔識；話熟，又唔係咁熟，而家要坐埋一齊食飯，但又好似無咩話題講，氣氛突然有啲尷尬。

「覺得頭先點呀？」

「呃⋯⋯幾好呀，多謝你呀。」

「傻啦，真係唔駛客氣喎。」

「我上次⋯⋯係咪跳得好差吖？」

「唔係，第一次跳算係咁啦。」

「哈哈，都唔知你係咪呃我嘅。」

「噓，呃你有寶咩？再差嘅我都見過。」

「你咁講，我係咪要開心呀咁？」

「梗係啦！你再畀心機練下，好快就會有進步！」

「其實我諗住唔玩架啦⋯⋯上次已經想同你講。」

睇返覺得好似出得太慢
好唔好每日再出多少少

多謝！
估唔到我個故吸引到阿姐睇

十點再見

「吓？」

我用飲管篤咗兩篤杯少冰嘅凍奶茶，

「因為我手腳唔協調，覺得自己唔會學得識⋯⋯」

「咁點解你會報danso嘅？」

「本身無諗住玩，陪friend報啫。」

「唔係同我哋同team嘅？」

「係呀，佢臨時調咗星期三上。」

「唔怪得見你上次一個人走。」

「咁你呢？」

唔知點解，我當下對佢學跳舞嘅原因有啲感興趣。係純粹想延續話題？定開始想了解呢個人？

「點解會玩danso？或者，點解會學跳舞？」

佢諗咗一陣，無即刻應我。佢慢慢咀嚼嘴入面嘅豬扒、吞下，然後飲咗啖走甜嘅凍檸茶。

「係一個好長嘅故事，有機會再話你聽。」

「Sorry呀，我只係八卦吓。唔想講，唔緊要架喎。」

「唔係，下次吖。」佢望一望電話，「差唔多夠鐘，要食快啲啦。」

我哋快快趣趣食埋個飯，就一齊行返去鏡房。去到門口、拉門入去，見到Connie已經喺度打點緊。佢企喺門口附近，望住我哋一齊入嚟，本身笑緊嘅面容好似忽然僵硬起嚟，而且眼神有啲古怪。

同上一堂一樣，所有人埋好位之後，Wallace同Connie帶住大家拉筋。拉完，Wallace轉身面向我哋。

「教新嘢之前，想大家先分組跳返上堂嘅bouncing練習。」佢兩手做出一個分紅海嘅動作，「我左邊嘅係第一組，右邊嘅係第二組。」

遲死好過早死，我被分去第二組，好在可以喺側邊睇吓第一組嘅表現，仲可以偷雞練多陣。

第一組準備緊嘅時候，我見到Connie撓住手，好似畀人點咗穴咁，呆望住一個方向。隔咗一陣佢自行解穴，咁啱透過落地鏡望到我望緊佢。我即刻擰去第二邊扮無事。

「音樂。」

第一組平均跳得好好，基本上無甩漏。就算只係練習，所有人都會拍拍手以示讚賞同鼓勵，呢樣係danso嘅傳統。

輪到第二組準備，我依然下意識企喺比較後嘅位置。不過，人一少咗，空間就相對大咗，就算企邊度跳都係會畀十幾對眼望得一清二楚。

夾都無咁橋
講故廿日，廿個正皮

多謝留過言同畀過正皮嘅巴絲
為報答你哋嘅支持同鼓勵
轉頭出多兩篇慶祝

咁夜仲有人

音樂未起，我感覺全身繃緊，似足木頭人一樣咁硬晒。音樂一起，我即刻合上兩眼嘗試放鬆自己，但依然控制唔到自己個心唔跳得咁快、手唔出咁多汗。

「其實人同蛇一樣，聞歌就會起舞。唔需要刻意記住幾時要做咩動作。只要享受音樂、投入音樂，你自自然然就會同音樂融為一體。」

Wallace把聲喺我腦海中閃過。

我慢慢張開兩眼，望見鏡中自己嘅表情好唔自然。其實唔駛照鏡，我都會知自己額頭刻咗「好緊張」三個字。

「跳舞係最直接表達自己情感嘅方法，任何人隨時隨地都可以跳舞。」

而家出嚟跳舞嘅我，唔係跳畀其他人睇。我只不過用緊最簡單嘅方法表達我自己。放心、放鬆跳啦。

拍拍。

音樂一停，掌聲傳出。

雖然仲有甩漏，但比起第一堂跳嗰陣，我已經可以放開少少，動作同表情都無咁生硬。我嘴角不其然上揚，心入面忍唔住讚自己一句：「叻女！」

「今次比起上次，大家都跳得唔錯，尤其係Isabella同Debbie，有進步。」Wallace望住我笑一笑。

隨之而嚟嘅，係再一次鼓勵嘅掌聲。

原來知道有人欣賞自己努力練返嚟嘅成果，真係會好開心。加上，聽到Wallace公開點名嘅讚賞，我成個人興奮到好似識飛咁。成就感令我開始對跳舞有少少自信，相信自己係可以做得到。

「而家放一放水break，濕濕口就返嚟埋位學新嘢。」比起Wallace，Connie嘅語調就冷淡得多。

正皮左
有睇緊架
樓主寫得好真實 咁樣更加令人投入個故事
加油呀

新讀者 多謝你！
但節奏會唔會太慢呀？

劉個明先 個故好睇呀點解得咁少人既？
樓主加油

多謝呀，好感動！
就算無人睇都一定唔爛尾

做咩又負皮我

「今堂要教大家跳step-ball-change。」

Wallace飲兩啖水，放低水樽，面對落地鏡講，

「Connie，麻煩你企另一邊一齊做個示範。」

Connie收到指示，好快企好喺佢嘅位置。其他人亦都陸續埋好位。我發現大部分人上次企邊，今次就都企邊，好似有個屬於自己嘅地盤一樣。

「好多時排舞都會用到呢種舞步，」

Wallace同Connie一齊微微張開兩腳至同膊頭一樣闊，

「張開兩腳，先用右腳做重心腳、將整個人嘅重心移向右邊，然後提起左腳、踏去右腳斜後方。」

「然後，將重心移到左腳、提起右腳、右腳再原地踩落地下。踩落地下嘅時候，重心再返到右腳、提起左腳、將左腳放返去一開始時嘅位置，同右腳並排。」

「呢個時候，重心放返中間，再順勢移到左邊。提起右腳，踩去左腳斜後方。重心放喺右邊，提起左腳、踩落原地，拎起右腳再放返喺同左腳並排嘅位置。

「咁，就為之一次完整嘅step-ball-change。」

「拍子係咁樣嘅，one two three four five six seven eight⋯⋯」

Wallace數住拍子，同Connie一齊跟住佢所數嘅拍子準確無誤地跳出以上動作。班入面有啲跳開或者跳過舞嘅，例如阿瑤佢地好快就跟得上，開始跟埋一齊跳。

「如果係再快啲嘅拍子，我哋喺one同two中間加個and畀佢，即係咁樣，one and two and three and four and five and six and seven and eight⋯⋯」

「畀十分鐘時間大家記熟動作，跟住聽拍子對鏡試吓。」Wallace轉身對住我哋講。

外行人都知，要一team人跳舞好睇，首先要齊。點樣先為之齊呢？食中每一拍拍子當然重要，同時，做動作嘅力度同角度亦要盡量一致。

頭先睇佢哋示範，我留意到無論提腳嘅角度或者踩腳嘅力度，佢哋幾乎完全同步。有可能係默契，又有可能係日夜練習嘅成果。

唔知，我會唔會有一日都跳得好似佢哋咁好呢？

推
lm
完
#love

謝謝

help pish

早晨

「同上次一樣分兩組，呢邊第一組，呢邊第二組。」

今次我又被分去第二組。但幸運之神通常唔會喺咁短時間內連續眷顧同一個人。

「今次第二組先吖。音樂。」

以為受過地獄式訓練，我就會突飛猛進？少女又太年輕了⋯⋯唉，今次我連動作順序都未記得切，就要企出去跳畀大家睇，情形就似一個啱啱起身嘅女仔要硬住頭皮素顏落街一樣。

即使已經企喺最後方、諗住可以跟住前面嘅人跳，但因為睇到人點跳、自己先再跳呢個動作中間一定會有延遲，結果毫無疑問係一團糟。

呢個禮拜辛辛苦苦建立返嚟嘅小小自信心，又一下子被完全摧毀。

拍拍。

「今日就去到呢度。」

臨落堂，又聽到佢哋嗌組宵夜團，我諗呢樣都應該係danso嘅傳統之一。佢哋興高采烈地討論緊一陣去邊食，我頭也不回地行出鏡房。

一直行，行到地鐵站閘口，再轉彎去到電梯口，仍然見唔到Wallace嘅蹤影。佢今次無追上嚟叫我去加鐘練習。

或者我應該學吓長期畀媽媽捉去溫習、今次終於走得甩嘅小朋友，覺得鬆一口氣先啱。我喺往調景嶺嘅月台等車，從袋中拎出耳機戴上，再按下手機上一個隨機播放掣。

Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music
Please don't stop the music, music, music

我會心微笑咗一下，回想起今日喺鏡房同Wallace兩個單獨練舞嘅事。唔知佢係咪真係無偷睇我呢？但下一秒，腦入面竟然浮起Connie嘅表情同眼神⋯⋯

叮、叮。

電話突然響咗兩下。

一睇，原來係Regina。

「返到屋企未？」21:50.

「就，做咩呀？」21:51.

「食糖水？」21:56.

「好，幾點邊度等？」21:58.

「十半屋企樓下。」22:10.

「到。」22:28.

返完成日學，又跳完舞，其實已經好攰，好想快啲返屋企。不過人就係咁，唔想見嘅人見多一秒都嫌多，想見嘅人見多一秒都嫌少。

啱啱好十點半。去到屋企樓下，仲未見Regina。雖然佢份人有啲港女，但好少會遲到，呢樣係佢最大嘅優點。

等到差唔多十一點，終於見到Regina施施然喺地下大堂行緊出嚟。正當我諗緊講咩說話窒佢，譬如「搞乜鬼呀，落樓都要化行妝呀？」之類云云嘅時候，突然發覺佢好似同平時有啲唔同。

至少，佢忽然戴起頂帽。佢成日話自己頭太細，戴咩帽都唔好睇，所以真係甚少見佢頭上有頂帽。

留意返，而家仲要係夜晚。

我哋屋企樓下對面街就有間糖水鋪。路上，我哋不約而同地好安靜。幾好朋友都好，話題總有講完嘅一刻，我哋都唔例外。講到再無嘢講，靜靜哋一齊行係好常見。

但如果真係咁，氣氛唔會好似而家咁，安靜得令人覺得好唔妥。更何況，佢約得我出嚟，自然係有嘢想當面同我講。

「一個芒果紫米露，一個糖不甩，唔該。」

糖水鋪姐姐帶我哋坐低，同畀咗兩份餐牌嚟。佢好瘦，但佢好鍾意食糖水，平時實爭住睇食咩，或者一坐低就話已經諗好。但今晚一反常態。

由細到大，就算係考試成績唔好，或者係偷玩電腦畀叔叔姨姨剷到上天花板，我好似從來都未見過佢而家呢個樣。我突然覺得好擔心，心諗一定發生咗啲事。

「你做咩事呀？無嘢呀嘛？」

坐喺我對面嘅佢本來一直低住頭，似想避開我嘅視線。一聽到我咁問，佢就抬起頭嚟同我對上眼。呢一刻，我先至望得清楚佢個樣。

佢喊過。

可能因為畫唔到眼線，又可能因為喊得太耐，佢引以為豪嘅超深雙眼皮已經攰到跌晒落嚟。兩眼同鼻頭都紅卜卜，仲隱約見到似乎係呻鼻呻到甩皮嘅痕跡。

雖然話我哋對上眼，但其實當我望住佢嘅時候，佢好似唔係望緊我咁，雙眼眼神游離不定。「失魂落魄」四個大字，深深刻喺佢額頭之上。

「喂，唔好喊啦，做咩唔開心呀？」

注意，呢度係個錯誤示範。

以後一定要記住，當朋友唔開心嗰陣，你哋千祈唔好學我咁講「唔好喊啦」，或者問佢「做咩唔開心」。因為咁只會令佢即刻喊多兩錢肉緊畀你睇。

原本佢啲眼淚只係喺眼眶度浪吓浪吓，但經我咁樣一問就即刻奪眶而出，收都收唔切。

唉，對唔住，係我錯，求下你唔好喊啦。

「佢⋯⋯佢要同我分⋯⋯分手⋯⋯」

Regina口中講嘅，係佢嘅初戀男朋友James，亦即係佢一早想飛甩嗰個。

客觀嚟講呢，James其實係好多女仔眼中嘅白馬王子。佢同古天樂都有七、八分相似，有米八高，又曬到一身古銅色皮膚。仲有，佢堂眉幾濃密、單眼皮得嚟對眼唔算細、個鼻幾挺直，加埋兩片薄唇。

呢個時候，我唔係諗緊可以講咩安慰說話，而係諗起細個嗰陣，我問咗佢一條我認為係世上最難答嘅問題。

我問，揀吳彥祖定古天樂？

佢諗都唔諗，古天樂。

我諗都唔諗，吳彥祖。

我又問，第時你想要個點樣嘅男朋友？

佢好認真咁答，首先個樣要似古天樂。

我笑咗好耐，真係好耐，笑足十幾年。我記得我仲話，以你咁嘅姿色，識到、人哋又咁啱睇中你先算啦。

點知，後來真係畀佢喺中學識到個大我哋一年嘅師兄，就係James。佢哋算係對方嘅初戀，仲要拍咗差唔多五年。

加速呀樓主，睇緊嫁

嚟～而家即刻嚟～

望住眼前嘅佢，我有一刻諗過問點解。最後，呢個問題連同我嘴入面嘅紫米露一齊被吞落我個肚度。我知道，到佢想講嘅時候，就會自己繼續講落去。

「係我⋯⋯我襯佢唔起⋯⋯」

佢嘅眼淚瞬即缺堤。

如果話James似古天樂，咁Regina都有幾分似全盛時期嘅張栢芝（淨係樣）。由細到大，佢身邊一直不乏追求者，最高峰試過同一級有七個，若然計埋師兄弟嘅就更加唔止。不過佢眼角生喺頭頂，所以一直單身。

而佢哋拍拖嘅消息一傳出，個個都猛咁話好襯，仲暗啞底幫佢哋改咗個朵叫「黑白雙煞」，因為佢哋嘅膚色一黑一白。

而且，佢哋性格出奇地夾，寧舍高竇到其他人好難埋到身。或者正因為喺世界上好難搵到同自己咁相似嘅人，佢哋第一次見到對方就深深畀對方吸引。

「佢好好⋯⋯係我唔好，係我⋯⋯我成日發佢脾氣⋯⋯」

「我仲以為你唔知。」

「我知⋯⋯真係知⋯⋯」

「佢無論幾攰，都會撲過嚟氹返你。」

「係呀⋯⋯佢真係好好⋯⋯」

「好？但你嫌人窮，又嫌人無上進心。」

好耐之前，我曾經聽過一個講法：曖昧，係一段關係最美麗嘅時候。因為呢個時候，彼此對對方嘅感覺最為強烈，點樣都會認為對方係世界上最完美嘅人。

另外，更現實嘅原因係，雙方未有正式身分之前，彼此無必要亦無需要對對方負任何責任。

只可惜，無論起初大家嘅感覺有幾咁強烈，「感覺」係唔可以當飯食。當正式建立一段關係，兩人經過年月嘅相處，呢啲所謂嘅感覺少不免會被大大小小嘅分歧同爭拗磨蝕、磨碎，最後，連渣都無。

終於去到一個臨界點，其中一方唔想再繼續負責任，就會決定止蝕離場。佢哋永遠覺得，放棄比堅持容易得多。

「我⋯⋯我只不過想同佢有將來⋯⋯」

好多人一直睇好佢哋，覺得既然拍咗咁耐拖，理所當然就會結婚。近幾個月去親中學聚會，大家嘅話題由讀書變成結婚，開始追問佢哋幾時派帖請飲，紛紛話要見證初戀都可以開花結果嘅愛情童話。

但係，愛情唔同保險，無話一定包白頭偕老。

留負皮嘅巴絲
不妨留個言話我知點解
等我諗吓點改善

佢嘅眼淚一直流、一直流，從兩邊面頰滑落到下巴，凝住嘅淚珠一滴一滴咁滴落佢胸口上。

「我⋯⋯我以前成日逼佢做兼職，人工唔高嘅唔准做，如果唔係幾時先夠錢結婚⋯⋯」

「又成日喺佢面前⋯⋯話我將來一定要嫁畀有錢仔做少奶奶，唔要跟佢捱死一世窮⋯⋯」

「我其實知道佢日頭返學、夜晚返工好辛苦⋯⋯我真係知，但我仲成日發佢脾氣話佢唔陪我⋯⋯」

「佢平時只會笑住同我講佢一啲都唔辛苦⋯⋯我一直以為⋯⋯以為佢從來無怪過我唔體諒⋯⋯」

「我唔知原來⋯⋯佢其實覺得好大壓力⋯⋯點解？點解唔畀機會大家傾清楚？」

「我唔係街外人呀，我係佢女朋友嚟架！點解要咁樣收收埋埋，一嚟就講分手呀？」

「上進心」呢三個字，男女解釋大不同。我唔知男仔點諗，可能佢哋覺得呢三個字難聽過粗口，但女仔反而最介意男朋友無呢三個字。

女人係呢個世界上最需要安全感嘅動物。如果佢哋睇唔到身邊另一半有為共同嘅將來打算，想像唔到將來幸福美滿嘅畫面，就會失去安全感。

而且一旦失去，往往要用好長時間先建立得返。更壞嘅情況係，就算再努力，都永遠建立唔返。

James係Regina嘅初戀，佢唔捨得咁快放手。佢唯有千方百計喺James身上捉緊僅餘嘅安全感。越少越捉、越捉越緊，結果逼到James埋牆角，Regina反過嚟變成被分手嗰一個。

「咁你有無搵佢再傾呀？」

佢開始喊到面容扭曲，引嚟唔少食客嘅注意。我即刻喺袋度拎包紙巾出嚟，抽出一張遞去佢面前。

睇緊

多謝你留言
等我知我唔係長期單機出文

加油

返來囉

收到

最近還好嗎

佢接過紙巾，攤開、放喺鼻前，用力呻出滿滿嘅鼻涕。然後，佢無將紙巾放喺枱面，而係用力揸實喺手心。

「佢⋯⋯頭先打畀我講分手⋯⋯仲未講完，我已經即刻收咗線⋯⋯我唔想聽⋯⋯點知佢打返好多次畀我⋯⋯」

「你咁樣突然收線，可能佢擔心你有事呢？」

「我唔想⋯⋯聽⋯⋯唔想聽到嗰兩個字⋯⋯」

我第一次真正見識到咩叫抱頭痛哭。

「點解呢？明明你之前一直好想分手，點解而家真係分啦，會反而唔敢面對？」

佢居然慢慢咁靜咗落嚟，呆咗咁望住我。

睇嚟我問咗個唔應該問嘅問題。但我呢一刻真係再忍唔住好奇心，好想知佢嘅答案。

佢應該記得，喺佢哋拍拖半年後，佢開始嫌棄對方唔係有錢仔，話人連請餐麥記都要計住計住。

佢應該記得，喺佢哋拍拖兩年後，佢開始埋怨對方唔畀心機讀書，成績長期落後，一啲上進心都無。

佢應該記得，喺佢哋拍拖四年後，佢開始出現想同對方分手嘅念頭，但又猶豫不決、一直拖住無講。

如今踏入第五年，終於如佢所願嚟到分手呢一步，但點解反而面對唔到嗰個會係佢？

「因為我⋯⋯唔想失去一個對我咁好嘅人。」

佢無再喊，而且放鬆剛才用力握緊嘅手，將手心中嘅紙巾放喺枱面。跟住，拎起牙籤，喺糖不甩嘅碟邊篤吓篤吓。

推推推

「佢對我好好，咩都諗咗我先。」

「佢成日驚我食唔飽、著唔暖，背囊總會袋住幾包餅乾同一件外套⋯⋯我諗除咗爸爸，就只有佢會當我真係公主咁錫。」

「我平時對佢幾差都好，佢都好似個不倒翁咁，唔會發我脾氣，仲會好畀心機氹返我⋯⋯」

「好記得有一次，我哋因為小事鬧分手。佢連續通幾晚頂整咗個爆炸盒，嚟樓下等咗我成晚。佢等我唔到，第二日仲因為吹風凍親發燒⋯⋯」

「因為我嗰晚出咗去玩通頂，佢知道之後無話我，仲擔心返我點解玩到唔返屋企⋯⋯」

講講吓，Regina面上已經乾咗大半嘅淚痕又再濕返。

「我記得。當時你好感動，仲珍而重之咁放喺你床頭。」我無奈地淺笑，「隔咗幾日，個爆炸盒就畀你放咗入床頭櫃封塵到而家。」

「我⋯⋯」

「記唔記得我初初問過你，點解鍾意James？」

「嗯。」

「當時你答我，因為佢似古天樂。」

我放低手上嘅匙羹，認認真真咁望住Regina問，

「如果呢一刻再問你，其實你鍾意佢啲咩，你會點答？」

多謝，一定會

多謝呀

繼續丫

唔錯
皮已正

一齊推

睇嚟大家鍾意睇Regina失戀
多過睇Isabella跳舞

起身見到有新讀者真開心

多謝你呀！！
又一位新讀者

但佢好快咁避開我嘅目光。同時，佢隻手無再用牙籤喺糖不甩嘅碟邊篤吓篤吓。

佢將牙籤拮入其中一粒糖不甩，沾一沾碟上多餘嘅花生碎、芝麻粒同黃糖粉，再擘大口、擺粒糖不甩入去，合上嘴、咀嚼，然後吞落肚。

開口、合嘴、咀嚼、吞下。

開口、合嘴、咀嚼、吞下。

開口、合嘴、咀嚼、吞下。

開口、合嘴、咀嚼、吞下。

開口、合嘴、咀嚼、吞下。

佢深呼吸咗一下，認認真真咁望返住我，

「我鍾意⋯⋯佢鍾意我。」

對於呢個答案，我講唔上驚訝，因為同我本來諗嘅出入唔大，尚算係意料中事。令我覺得意外嘅係，佢嘅坦白。

「你唔覺得咁樣好自私咩？」

「愛情本來就係自私。」

「佢鍾意你，但你唔鍾意佢，咁點解你要同佢拍拖呀？」

繼續推

支持支持

好睇 正皮

繼續一齊推

多謝多謝

多謝大家！！
呢三十個正皮得來不易呀！！
又係時候出文慶祝

「不如我問返你，你覺得點解人要拍拖？」

我畀Regina殺咗一個措手不及。

「因為人怕寂寞，想有人陪自己囉。」

「啱吖。咁點解世界上有幾十億人，你偏偏會揀中你身邊嗰一個？」

「因為我享受同呢個人一齊、想同呢個人一齊。」

「咁所以，」佢輕輕點兩下頭，「佢愛我，佢享受愛人嘅感覺；我畀佢愛，我享受被愛嘅感覺。大家可以喺對方身上搵到自己想要嘅嘢，咁拍拖又有咩問題？」

歪理。

「你咁樣唔係愛，只係利用。」

「我講過，愛情本來就係自私。」

「拍拖，唔係應該要互相鍾意對方咩？」

「咁簡單嘅道理，邊個唔識？」

好多道理，從來知易行難。

張愛玲寫過一篇關於愛嘅散文，其中一段咁樣講：「於千萬人之中遇見你所遇見的人，於千萬年之中，時間的無涯的荒野裡，沒有早一步，也沒有晚一步，剛巧趕上了，那也沒有別的話可說，惟有輕輕地問一聲：『噢，你也在這裡嗎？』」

人生在世，尋尋覓覓。最美好嘅愛情，當然係喺短短幾十年嘅人生之中，遇上一個你鍾意佢同時佢都鍾意你嘅人，廝守終生。呢個人，你第一眼見到佢，或者心入面會忍唔住講「係你啦。」

只可惜時間殘酷、事實亦殘酷。人生匆匆數十載，好多人為情為愛窮盡一生精力，至死都無辦法遇見呢一個最希望遇見嘅人。

糖水食到最後，Regina問咗我一條世上真正最難答嘅問題。

「畀你揀，你會揀你鍾意嘅人，定鍾意你嘅人？」

願得一人心，白首不相離

3

「聽晚孖釘選拔加油呀！」00:12.

「有你陪我練咗咁耐，應該得嘅。」00:12.

「咩應該呀，係一定要得呀！」00:13.

「係啦係啦。我瞓啦，早抖。」00:14.

「早抖。」00:14.

我伸手去床頭，熄咗盞昏昏黃黃嘅床頭燈。

唔經唔覺，聽晚就係選拔孖釘freshmen team嘅日子。諗返起，初初對自己真係好無信心⋯⋯我喎？林書予喎？跳舞喎？我手腳唔協調，又毫無拍子感架喎⋯⋯真係得咩？

但人哋都未放棄我，我又有咩理由放棄自己呢？

呢一個月，多得有人喺我身邊陪我日練夜練，等我慢慢喺跳舞上面搵返信心，仲令我愛上呢樣嘢。用咗咗多時間、落咗成擔心機，一番努力過後，緊張結果都係人之常情吖？所以，話一啲都唔緊張聽晚肯定係呃人嘅。

我越著緊，我就越唔想失敗。

淨係諗到 Regina Yip

「快啲瞓著啦，快啲⋯⋯」我心諗。

越想瞓，越瞓唔到。

雖然成間房黑媽媽，但我一合埋眼，彷彿就可以清楚見到我個腦入面有個我，不停喺度跳緊舞，叫極都停唔到。

終於，我又伸手去開返盞床頭燈，仲開WhatsApp睇Wallace之前特登錄畀我睇嘅video。

「又話瞓？」00:48.

「瞓唔著⋯⋯」00:48.

「好緊張？」00:49.

「嗯，好驚最後入唔到。」00:50.

「Practice makes perfect，記唔記得？」00:52.

「總覺得自己跳得唔夠人哋好⋯⋯」00:54.

「畀啲信心！你嘅努力，我睇到。」00:55.

「唔想曬咗你擔心機呀⋯⋯」00:56.

「傻瓜。」00:58.

我噗一聲笑出嚟。

「你係唔想嘅，聽日就畀心機！」00:58.

「知啦。」01:01.

「早啲瞓啦，要休息多啲。」01:02.

「你都係，成日咁夜瞓。」01:03.

「而家即刻去！你都要呀！」01:04.

「早抖。」01:05.

「Goodnight.」01:05.

盞床頭燈好似越嚟越暗。迷迷糊糊間，我連伸手熄燈嘅力氣都無，唔知幾時就咁拎住部電話瞓著咗。

咁重口味

好多都篤中心聲
已留正皮

因為好多都係我心聲
謝謝你呀

第二朝，鬧鐘一響，六點半。

我嗱嗱聲爬起身，刷牙、洗面、換衫、執袋，出門口落樓下對面街糖水鋪隔離間茶餐廳搵Regina食早餐。佢同以前一樣，已經落晒單幫我嗌埋嘢食。

「嚟，呢杯凍奶茶少冰，呢杯凍鴛鴦。」

「好夜瞓呀？黑眼圈咁大嘅？」

「吓，睇得出呀？」我即刻用手指按摩自己對眼。

「大到咁，好難睇唔出啫阿姐。」

「擔心今日選拔呀嘛⋯⋯」

「加油呀，你實掂嘅。」Regina用飲管將奶茶同咖啡徹底攪勻。

「咁你呢？唔會去架啦？」

「淨係學得嗰一兩堂，去乜鬼。」佢飲咗啖，嫌咖啡味太淡。

唔經唔覺，Regina同James已經分咗手成個月。聽佢講，佢哋雖然無封鎖對方任何嘢，但呢個月無聯絡過，亦無見過面。

我未拍過拖，好難想像曾經咁親密嘅一對，即使做唔成情人，分手後亦都做唔到朋友。

由講分手嘅一刻起，雙方變到連陌生人都不如。

「公司三文治、蛋沙律多士。」

我趁茶餐廳叔叔放低嘢食嘅時候，偷望一下坐喺我對面嘅Regina。而家嘅佢睇落已經無事，同一個月前嘅佢完全判若兩人。

一個月前，即係佢啱啱分手嗰個禮拜，任何人叫佢去邊都唔去，堂就更加幾乎全走，日日淨係鎖自己喺房度。所有人包括我，都搵佢唔到。

我日日不停打電話搵佢，佢都無聽，過多兩日我卒之直接踩上佢屋企。姨姨一開門見到我，好似見到救星咁，捉實我話阿兒一日淨係食得一餐，食多少少就想嘔；除咗沖涼，其他時間只係瞓喺床。

我見到佢咁樣糟蹋自己，真係覺得好心痛。於是呢個月以嚟，我三日唔埋兩日就會夾硬拉佢落街散吓步。今日，佢先至叫似返個人。

「放心喎，我無嘢。」

「真係？」

「嗯，」佢一啖咬開份三文治，「尋晚我見到佢喺Facebook post同新女嘅合照。」

「吓，咁快？一個月咋喎？」我嘅反應睇嚟比佢更激動。

「你有無聽過⋯⋯二十一天效應？」

「無喎，即係點？」

「係行為心理學嘅一種，意思係話一個人至少用二十一日就可以養成新習慣。」

我瞪大雙眼望住佢，從佢嘅眼神之中大概明白佢想表達啲咩。咁就無謂再追問落去關於佢同James之間嘅事。

「咁你仲會唔會相信愛情？」

「唔⋯⋯」Regina再飲啖鴛鴦，「唔知呀，我等緊一個人，另一個我享受同佢一齊、想同佢一齊嘅人。如果等到就會繼續信。」

「咁瀟灑，」我大力拍手，「董可兒終於返嚟啦！」

「食嘢啦你，就快遲到啦又！」

加油

我加唔到油，呢個禮拜突然好痛⋯⋯

寫文應該會幫到你
支持你

希望我嘅文字都幫到你哋
多謝支持

匆匆食完早餐，我哋行去地鐵站搭車返學。我哋喺總站上車，朝早通常有位坐，可以瞓返個回魂覺。以前返中學上八點堂都未想死，而家返大學上八半堂反而好似同屋企張床過唔去咁。

只係搭咗一兩個站，Regina已經瞓著咗，個頭跟住車廂左搖右擺，最後挨埋落我膊頭度。為免飛站，我索性戴耳機繼續聽一陣選拔首跳舞歌算。日日咁聽法，我就快倒轉都識背⋯⋯

到站。

我哋急步行出地鐵站，穿過商場、入到大學，直去課室，拉開門，搵最近門口嘅兩個位坐低。我哋真係唔想遲到，但八半堂真係違反晒人體自然定律。

「今堂會分小組上堂，四至五個一組。分好組，寫份名單畀我，因為同時係你哋sem尾做presentation嘅組嚟嘅。」

好彩啫。尋晚喺張床碌嚟碌去嗰陣諗過，如果有排仲未瞓得著，今朝索性走堂算數，反正走一兩堂無傷大雅。

「而家畀少少時間你哋分組先。」

分組，其實係一門好高深嘅學問。

正所謂「分組分得好，一世無煩惱」，但若果分組分得差，要同啲騎呢人、隱形人一組嘅，唯有自求多福⋯⋯隱形人都仲話易分，唔返學、連影都無嗰啲咪係；騎呢人先易中伏，梗有一兩個喺左近。

老師未話開始分組，頭兩三排有堆人已經交頭接耳緊。佢哋當中有幾個著住一樣顏色嘅T-shirt，印住Student Union、Ocamp、搏盡無悔等等嘅字。再望吓其他人，佢哋話咁快都陸陸續續搵到組。

「我哋兩個，仲差兩個⋯⋯」

「喂，嗰邊吖。」Regina拉我起身。

分組就好似玩密室生存戰，快搵到組未必好，但遲搵到組就實死。我哋望勻四周，唯獨是課室角落有一男一女仍然坐喺原位，未見有咩動靜。於是，我哋主動行過去，坐喺佢哋後面嘅空位。

第200個留言都係我嘅

如果等到就會繼續信。
睇到好痛 樓主加油

多謝你呀，呵返

同Regina 一樣同男朋友一齊咗5，6年
睇完之後覺得同自己好似 但已經分唔到對佢係習慣對係鍾意

感謝你嘅留言
令我知道我嘅文字可以引到你哋共鳴
新手上路有好多地方寫得唔夠好
希望漸見佳境

我嘅小小意見係
有一部分人習慣咗另一半嘅存在
無咗一開始嘅激情就以為已經唔鍾意
但其實激情過後嘅感情先係最難能可貴
希望你同男朋友幸福快樂

「你哋好呀⋯⋯你哋有組未呀？」

「未。」佢哋異口同聲答。

「咁不如一組吖？我哋差兩個。」

「無所謂，好吖。」

「Okay呀。」

我哋四個輪流自我介紹完，我就喺袋搵本筆記簿，撕出一頁，叫佢哋寫低英文全名，再將名單交畀老師。以前中學分組只不過柴娃娃，但而家大學分組就有機心得多啦。（好彩組員唔知我係danso人）

老師點一點數，收齊名單就開始教書。至於教咩，我無咩心機聽呀，反正都係嗰啲無聊嘢啦。

「一陣落咗堂有咩做呀？」

「我報咗書法班，落堂就直接去。」

「吓？搞咩呀，你啱呢味嘢架咩？」

我成日覺得，得阿公阿婆先會寫書法。

「咩都試吓呀嘛，學書法可以培養氣質呀。」

Regina最近多咗好多興趣，話橫掂平時無咩做好得閒喎，所以落堂之後急急腳就走咗。

距離今晚選拔仲有啲時間，食飯又好似太早，行街又好似太趕⋯⋯好唔好去練舞呢？但又唔想逼得自己太緊⋯⋯咁唯有去圖書館睇吓書當休息。

行去圖書館嘅途中，身邊路人不絕，唔大唔細嘅休憩空間坐滿學生、情侶、一家大細，甚至連老人家都有⋯⋯商場入面應該設立更多座椅，畀行街行到攰嘅人休息吓。

入到圖書館，我轉右直行到最入。雖然我讀BBA，但唔鍾意睇商業類嘅書，反而只對文學類有興趣。詩呀、詞呀、散文呀、小說呀，得閒就搵嚟睇吓。有人問過我點解唔讀文科，我一笑置之。呢度係香港，讀文科等乞食咩？

我隨意望吓書架上有咩書啱睇。我一路睇，一路向右行，可能睇得太投入，完全唔知隔離企咗個人。我再右行一步，唔小心撞到佢。

「對唔⋯⋯咦？咁啱嘅？」我用氣聲問。

「係囉，咁啱嘅？」對方用氣聲答。

「落咗堂無咩特別嘢做，咪過嚟囉。」

「你無睇到我WhatsApp呀？」

「無呀，」我即刻喺袋度拎電話出嚟，「頭先上堂校咗靜音呀，Sorry。」

「唔緊要，想問你得唔得閒練舞咋嘛。」

「就係唔想練⋯⋯想放鬆吓。」我吐吐舌。

「都啱嘅，哈哈。」

「呢本係咩書？」我注意到Wallace拎住本書。

「《人間失格》。」

Wallace呢期將佢個頭變咗做橄欖綠色，襯返佢一身偏黑嘅膚色，都幾好睇。佢著住一件白色鬆身背心，配上穿窿淺藍色牛仔長褲，比起平時多咗幾分文青氣息。

「本書講咩㗎？」

「呢本書係一個日本作家叫太宰治寫嘅，係佢嘅半自傳式小說。書名嘅意思係喪失作為人嘅資格。」

我從佢手上接過本書，揭咗兩揭。

「主角由細到大為咗逃避現實，不斷做好多墮落嘅行為，例如濫藥同自殺，抒發自己內心嘅鬱悶同希望被愛嘅渴望。最後⋯⋯」

「最後點呀？」

「唔話你知，想知就自己睇。」

「唔想知喎。」我將本書還畀佢。

「幾好睇㗎，你有興趣就睇吓。」

佢想將本書塞落我懷中，但我一個轉身避開。

「好呀，下次吖。」

「你幾點走呀？」

「我諗住坐多陣先⋯⋯你呢？」

佢望一望電話，「唔⋯⋯可以留多一陣。」

「咁我都拎本書先。」

我隨手喺書架上拎起張愛玲嘅《半生緣》，跟住同佢一齊去搵個位坐低，打發時間。

我哋坐低喺附近嘅兩張一人梳化，中間有張茶几。我坐喺佢對面，偶爾換換坐姿嘅時候都會微微抬頭望佢，佢總係好專心咁睇緊本書，坐姿好似無咩點變。

大半個鐘後，我注意到佢拎住本書起身。

「我走先啦，等陣見。」佢用氣聲同我講。

「等陣見。」我同返氣聲回應佢。

隔咗一陣，見時候差唔多，我都離開圖書館，行去附近屋邨隨便食個飯。嗰度有間幾出名嘅茶餐廳，算係呢度學生嘅飯堂。佢嘅凍忌廉朱古力雖然無咩特別，但嚟呢度食晚飯唔可以唔嗌返杯飲。

匆匆食完，就返大學向鏡房方向走去。行到門口對出嘅一塊小空地，已經見到唔少人聚集喺度拉緊筋或者mark緊動作。

我喺人群中見到同班嘅阿瑤、Debbie同Kelvin，就走埋去打聲招呼。

「你哋到咗好耐啦？」

「啱啱到咋，多人到想搵個位拉吓筋都好難。」

「係囉，又會咁多人嘅，」我感覺自己手心開始冒汗，「唉，好緊張呀⋯⋯」

「定啲嚟喎，越緊張越跳唔出水準呀。」

「我本來就無咩水準⋯⋯」我苦笑。

「點會呀？我哋班入面，明顯你進步最快。」阿瑤講完，Debbie同Kelvin一齊點頭同意。

「大把人跳得好過我，應該無機會啦⋯⋯」

「說話就唔係咁講啦，對自己要有信心！」

呢個時候，Connie忽然喺鏡房行出嚟，叫所有準備參加選拔嘅人排隊點名。我同阿瑤佢哋一齊排隊，點完名就入去鏡房坐低，等。

Wallace頭先咁急走，原來係要早啲過嚟準備。佢一早已經喺鏡房入面，同兩個我未見過嘅人傾緊計。

好似我間學校 好有共鳴感
好好睇 樓主加油

你咁早嘅
唔會爛尾，放心睇

選拔以小組形式進行，每隔十分鐘就隨機叫四個人準備。參加選拔嘅人保守估計有百一、二個，即係最後一批至少要等五個鐘⋯⋯

平時練習，總以為鏡房長期壞冷氣。今晚先知，原來呢度可以咁凍。我越坐越凍，越凍越緊張，越緊張越坐立不安。同玩跳樓機嘅原理一樣，最可怕嘅並唔係驟降嘅一瞬，而係漫長、未知嘅等待。

「……、林書予。」

十點，終於輪到我。

呢個時候，阿瑤佢哋一早跳完，得返我一個喺度等到就變雪條。而我已經等到唔識緊張，淨係好想快啲跳完返屋企。

我同另外三個人跟住Connie入到隔離鏡房，按剛才叫名嘅次序順序面向落地鏡一字排開。Wallace同頭先嗰兩個人一齊坐喺鏡前，面向我哋。

「嗨，首先多謝你哋今晚出席！我就唔駛介紹啦，側邊呢兩位係今次孖釘freshmen team嘅排舞老師，Zoe同Jonathan。」

Zoe束有一頭短金髮，頭戴紅色髮帶，雙耳掛住一對流蘇耳環。佢樣貌唔算出眾，但睇落好有性格。唔知係咪跳舞嘅人都習慣浮誇妝扮，佢嘅一雙smokey eyes特別吸引到我嘅目光。

「你哋唔駛太緊張嘅，成個選拔過程好簡單，」

聽多幾次安慰說話，就知其實無咩實質作用。正如叫人唔好喊，對方反而喊得更勁一樣，叫人唔好緊張根本等於令人更加緊張。

「因為時間關係，你哋陣間淨係可以跳一次。音樂播完之後，我哋想你哋自由發揮跳多廿秒左右，咩動作都可以。」

吓？

「有無其他問題？」Zoe繼續講。

剛才我係最後一個被點名，所以企到最近門口嘅位置。Wallace坐喺我嘅右邊，同我打成一個大斜角。等我哋所有人準備好，Wallace就開始播音樂。

接落嚟嘅一分鐘，過得好快。

個陣仲未訓

咁今晚睇完文早啲瞓啦

當我回復意識嘅時候，發現自己兩手垂直、企喺原地。另外三人，一個單手倒立、一個作拱橋狀、一個成一字馬。

「唔該晒。如果通過選拔嘅話，應該呢一兩日就會收到通知。」

佢哋聽到Zoe咁講，紛紛好似我咁企返直個人。而我，從頭到尾都喺剛才端正嘅站姿。

「如果無其他問題，你哋可以離開啦。」

我感覺到，從音樂停止之後就有一道熱切嘅目光由我右邊傳嚟。只係，我無辦法正面接收。

我一個左轉，向鏡房門口匆匆走去。我一路上緊捉住布袋，垂頭直奔地鐵站。我一直唔敢睇電話、唔敢向後望，好怕睇到任何訊息，或者見到任何暫時唔想見嘅人。

返到屋企，我直接行入睡房拎起睡衣，然後去廁所沖涼。除低衫褲、行入企缸、扭開掛喺頭頂上嘅花灑。我用力合上兩眼，任由源源不絕嘅水沖刷我身體每一處。

唔知過咗幾耐，我伸手去閂花灑、撥一撥身上多餘嘅水、行出企缸、拎毛巾抹一抹全身再包住頭髮、著返睡衣、開風筒隨便吹乾頭髮、刷牙、返房。

睡房盞天花燈一直無開著，床頭燈都係。我就咁摸黑上床、冚被、合眼、瞓覺。

呢一晚，快啲過去。

「女，女呀⋯⋯女！夠鐘起身啦！」

第二朝，我聽唔到鬧鐘響，差啲起唔到身返學。好彩媽媽臨出門口前叫一叫我。我眼都未開，摸吓自己床頭，咩都摸唔到⋯⋯電話呢？

我睡眼惺忪地爬落床，先至醒起電話仲喺尋日拎嘅布袋入面。我終於攞出嚟，一睇，無收到任何訊息，只得幾個來自Regina嘅未接電話。

一番梳洗之後，我匆匆搭電梯落到地下大堂，正好遇到Regina喺另一部電梯行出嚟。

「喂，你搞咩呀尋晚？打畀你唔聽嘅？」

「一早瞓著咗，做咩？」尋晚的而且確好早瞓。

「諗住問你結果點咋。」佢大概指選拔結果。

「唔好問我。」

「唔問你，問邊個呀？」

「唔知呀。」

「幾時出結果呀？」

「都話唔好問我囉。」

「古古怪怪咁⋯⋯發燒呀你？」

佢試圖伸手到我額前，我一手撥開咗。我懶得解釋尋晚嘅事，而佢見我態度冷淡，亦無再糾纏落去。

叮、叮、叮。

由我出屋企門口開始，部電話不停響起訊息聲。平日同我最多訊息往來嘅，就係我身邊呢個女人。佢既然已經喺我隔離，斷估唔會無聊到隔部電話撩我傾計啩。

咁仲會係邊個搵我？

選拔完咗，意味住training class都已經完咗，以後唔再需要日夜練舞。一諗到，以後放學唔駛再趕頭趕命食晚飯、唔駛再屈喺焗促嘅鏡房同一大班人一齊練習、唔駛再逼自己重覆又重覆聽同一首歌，心情似乎輕鬆唔少⋯⋯

但有時，心頭又會一緊。

腦海中忽然閃起Regina上次提過嘅二十一天效應。呢一個月話快唔快，話慢唔慢，練舞確確實實成為我每日放學後嘅指定動作，不知不覺養成咗習慣。

不過，任何習慣都可被取代，只需要二十一日。由今日起開始計二十一日，我一定可以養成戒走呢個習慣嘅習慣。

放學後獨自回家嘅車程上，我終於打開WhatsApp訊息。

早晨一推

文呢????
推爆你

嚟，畀你

放工出！

次次見到regina呢個名 就諗起葉劉

文呀樓主......

個個都咁重口味

嚟緊啦

出得慢所以被負皮？

全部未讀訊息來自「Danso training class A」。

「呢兩日會收到通知？」07:09. 訊息來自阿瑤。

「係呀，」07:11. 訊息來自Connie。

「會個別通知大家。」07:12. 訊息來自Connie。

「幾點會有？」07:13. 訊息來自阿瑤。

「未有咁快呀⋯⋯」07:13. 訊息來自Connie。

「份名單仲傾緊，」07:15. 訊息來自Connie。

「應該最快今晚吖。」07:17. 訊息來自Connie。

「好嘅。」07:19. 訊息來自阿瑤。

「祝大家成功呀！」07:19. 訊息來自阿瑤。

「Good luck!」07:21. 訊息來自Kelvin。

「希望freshmen team再見你哋！」07:25. 訊息來自Debbie.

我快速地向下碌啲訊息，無仔細咁睇內容，只係留意有份出聲嘅人嘅名。碌到對話框嘅最底，我最期待嘅人始終無出現過。

我返回對話列表，再按入佢嘅對話框。

Wallace
最後上線於今天17:01.

佢今朝到而家都無喺WhatsApp group出過聲，但有上過線，仲要係剛剛嘅事。而佢亦無單獨send過message畀我。

我無諗過，佢連一句安慰嘅說話都無。

「下一站，調景嶺。呢個係觀塘線嘅尾站，多謝乘搭地鐵。」

只係，我嘅兩隻手指公居然停留喺電話螢幕之上，考慮緊好唔好主動搵佢，講尋晚嘅事。

「尋晚我係咪跳得好差呀？」

刪除。

「我練咗咁耐都係跳到咁⋯⋯」

刪除。

「令你失望啦，對唔住。」

刪除。

唉，算啦，不如都係唔好打擾佢。

Wallace
在線上
輸入中…

正當我準備鎖上螢幕之際，佢突然在線上，更輸入緊訊息畀我。我屏息等待，只見佢時而輸入中，時而在線上。

打咩打咁耐呀？

兩三分鐘過後，佢只係send咗張相畀我，再無講其他嘢。

「喂，快啲得唔得呀⋯⋯」

當人越嚟越大，識到越嚟越多朋友，手機入面嘅WhatsApp group都越嚟越多。

有時，有啲完全唔熟嘅人係唔係都send一堆無聊圖嚟，為免浪費有限而寶貴嘅數據，我一早已經關閉咗自動下載相片嘅功能。

但呢一刻我有少少後悔，亦都好痛恨慢過隻龜嘅數據速度。

終於下載完，我即刻放大張相睇吓。相入面無影到任何人，只係影住鏡房嘅木地板。而木地板上有幾張白紙，我再放大少少張相，隱約見得到最頂寫住「入選名單」咁上下嘅字眼，下面一片空白。

嘩，差唔多隔咗成日啦喎，仲未傾得掂份名單？

「加油呀。」23:34.

最後，我嘅勇氣只足夠支撐我送出呢三個字。

返到屋企樓下，遇到啱啱買完餸嘅媽媽。佢左手拎幾袋、右手又拎幾袋，行得有啲辛苦。我馬上衝上前，一手接過其中幾袋。

「媽媽，我幫你吖。」

「咦？阿予？今日又咁早放學嘅？」

「嗯，以後都會咁早。」

「係呀？之前成個月你都無咩點喺屋企食飯，」媽媽微笑望住我，「今晚煮你最鍾意食嘅雞翼同牛扒，好唔好？」

「好呀！」

平日練舞通常要喺夜晚，因為大家日頭要上堂。練舞嘅時間，正好同一般家庭嘅晚飯時間重疊，但就連我自己都無留意，原來我上個月好少喺屋企食晚飯。

好耐無試過喺飯枱上同爸爸媽媽傾計，今晚終於可以好好分享呢個月以嚟嘅大學生活。食完晚飯，再沖個熱水涼，上床準備瞓覺。

叮。

即使幾攰都好，我臨瞓前總會慣性玩陣電話，睇吓Facebook同ig。就喺玩到差唔多瞓著嘅時候，電話突然傳來WhatsApp嘅訊息聲。

有文睇

煮個麵我食完再出文，好唔好先

呢下響聲令我本來極重嘅眼皮忽然變輕。我瞪大眼睛，再三確認係Wallace相隔八個鐘之後嘅回覆。

呢八個鐘入面，我得閒用手機嘅時候，就會順便睇一睇佢嘅最後上線時間。呢個動作不下廿次，但每一次睇嘅結果都係一樣。我知道，佢應該真係為咗選拔嘅事而忙到連電話都唔得閒睇。

當我一收到佢嘅WhatsApp，就急不及待地打開嚟睇，好想第一時間知道佢同我講咩。

「瞓未？」01:12.

「差唔多啦⋯⋯」01:13.

「咁無嘢啦。」01:14.

「真係無？」01:14.

「打畀你，okay？」01:17.

打畀我？

見到佢咁講，我嘅反應同當初佢約我「單獨」練舞嗰陣幾乎一樣。手心又再開始冒汗、心跳又再開始加劇⋯⋯到底有咩事唔可以喺WhatsApp講，要用電話呢？

我故作鎮靜、調整呼吸，再慢慢喺屏幕上面輸入，

「好。」01:21.

未幾，電話響起。雖然我一直拎住電話，但並無即時接聽Wallace嘅來電。無錯，我係故意等多幾秒，因為太快聽到電話嘅話⋯⋯好似會好奇怪。

新讀者你好嗎

其實睇咗一段日子 而家先留言

多謝你呀
歡迎以後留多啲言畀吓意見

出完先la

文就出咗啦，麵呢

仲煮緊

「喂？」

「喂，恭喜你呀！」

「吓，無啦啦做乜恭喜我？」

「你估吓。」

「點估呀⋯⋯關於啲咩㗎？」

「搞錯呀！咁易估都估唔到？」

「吓⋯⋯易估就實估到㗎啦咩？」

「好，畀個提示你。嗱，我打電話畀你，仲要恭喜你喎⋯⋯」

「我知吖。咁點呀？」

「咁我係咩身分呀？」

唔知係因為電話過熱定我面紅，我忽然覺得隻左耳好熱好熱，好似畀火燒咁。點解⋯⋯佢問得咁曖昧嘅？

我即刻搖搖頭。噓！唔好諗咁多，無嘢嘅。

「你咪⋯⋯咪⋯⋯danso主席囉。」

「啱啦，咁你估到未呀？」

「吓，呢個都叫提示呀？」

「唉，傻瓜，都唔知你真傻定假懵，唔玩你啦！下個禮拜一，1930鏡房等，唔好遲喎。」

「咩話？」

「我話，下個禮拜一，1930鏡房等，唔好遲呀。」

「我？點解呀？」

「你唔想跳孖釘咩？咁⋯⋯我讓個位畀人㗎啦？」佢拖長尾音。

「吓？講真㗎？係咪搞錯咗呀？」

「主席講嘅仲會有錯？」

「你⋯⋯真係無呃我？」重要嘅事要確認三次。

「唔信就算！呃你有金執咩。」

「我信呀！信呀！」

我幾乎要用盡全身力氣尖叫，但現在已經夜深，我即刻用右手揞住自己個嘴，令自己稍稍冷靜落嚟。

「喂？去咗邊呀？」

「喺度呀。」

「唱首歌畀你聽吖，好唔好？」

「吓，無啦啦又做咩唱歌？」

「當獎勵你囉⋯⋯咁你聽唔聽呀？」

「嗯。」

「咳咳。聽住啦！」

人無法走過每天 為求沒有帶着遺憾活到終點
就是你 讓感覺從此不再簡單平凡
到處也是彩色 只因歲月印有你我的足跡
情從未變 歷練了多少變遷

還記得 當初的手臂 滿載了浪漫與歡喜
好比櫻花盛開日期 我會替你統統儲起
願你沒有牽掛遠飛 在地平線上也有我為你打氣

Teatime出兩篇睇住先
今晚繼續！

唱到呢度，話筒另一邊就靜咗落嚟。

「唱完啦？」

「係呀。」

「唔⋯⋯」係仲有最後一句？

「唔？」

「唔⋯⋯唔好聽囉，罰⋯⋯罰你重⋯⋯唱。」

我心虛到口都窒埋，好驚佢估到我本來想講乜嘢。

「哈哈，開心到傻咗呀你？唔好聽都仲要再聽？」

「咩啫⋯⋯唔得咩？」

「得，梗係得。不過下次吖，下次有機會再唱畀你聽。」

「嗯，好呀。」

佢無回應我嘅說話，我亦無開展其他話題，但我哋又無人主動話要收線，大家就咁拎住電話沉默。忽然安靜嘅空氣瀰漫住一股濃濃嘅尷尬。

我唔小心打咗個喊露。

「聽晚你得唔得閒？」

「咁快就想同我補底啦？」

「唔係⋯⋯我會同班莊員打慶功邊爐，不如你都一齊？」

「吓，好似好奇怪喎⋯⋯你哋去啦。」

「哈哈，咁又係呀可？一係我食完搵你食糖水吖？」

「我聽晚都約咗朋友，到時再聯絡？」

「咁好啦。好夜啦，唔阻你休息，聽日再傾。」

「好，早抖。」

「早抖。」

趁住出故一個月，講吓少少感言先
結局後會有後記，敬請收睇

呢個故之所以會繼續落去
要多謝畀過正皮嘅44位讀者
其中一個正皮係我自己
仲有留過言幫我推post嘅咁多位
更加要多謝畀負皮嘅10位巴絲
因為你哋，我仍然有動力去寫

記得曾經聽過一位編劇班導師講
「身為作者，你想喺篇作品入面傳達乜嘢訊息畀你嘅觀眾？有乜嘢訊息重要到，令你要寫篇作品去傳達？」

我一直記住呢兩個問題
直到一個月前，下定決心喺呢度出故

我知道呢個故未必吸引
更新進度或速度都強差人意
最近兩日正皮數停滯不前，負皮數雙位數字
但身為呢個故嘅作者
我好希望傳達得到我想表達嘅訊息畀你哋
甚至引得到你哋嘅共鳴
哪怕只有一位讀者、哪怕只有少少共鳴
對我嚟講都已經好足夠

講到進度，我諗而家差唔多到1/3
而速度呢⋯⋯
最近日頭好忙，夜晚先得閒出文
原本預計半個月嘅量竟然拖到成個月
咁所以暫時講住咁多先
我要繼續努力寫文啦

多謝收睇

加油阿！
利申：三不五時就F5一次

加油
會追到結局

好中意追 瞓醒禁電話 返工放飯 臨瞓都會睇有無新文 好似好痴線
中意你會形容好多細節位 會講多啲個主角內心嘅自白 令我會代入咗個角色 同中意會舉例子去証明嘅事 （二十一天效應）
可能我講到1999 樓主加油

收到
一次唔夠呀，請繼續瘋狂f5啦

約定你，結局見

我鍾意你夠痴線！
但我咁嘅速度好似辜負咗你⋯⋯
好彩我捱眼瞓寫多兩篇
嚟，睇住先

收線之後，我將電話放喺床邊，再伸手熄咗盞床頭燈。我帶住微笑合上雙眼，喺清醒同迷糊之間，覺得自己好似發緊一個夢。

呢一個夢，好甜。

第二日返學放食晏嗰陣，我同Regina去咗商場入面嘅美食廣場搵食，順便行陣街，應付所謂嘅「天地堂」。

「天地堂」意思係兩堂之間相距幾個鐘，一早一晏就好似天同地咁。講開有話「無三不成幾」，即係叫親「天地堂」嘅中間起碼隔成三個鐘。

咁可以點捱過呢段時間呢？有人會選擇走堂，有人會選擇溫書、做功課，有人會選擇玩。而今個星期，我哋好明顯係最後者。

喺我哋行緊街嘅時候，我同Regina分享尋晚嘅好消息，仲有得知呢個好消息嘅過程。

「同埋Wallace約我今晚食糖水呀。」

「你打算點？」

「去呀，梗係去啦。」

我以為佢知道Wallace再單獨約我之後，又會好似上次咁盡佢挖苦之能事。點知，佢先乾咳兩聲，然後用一副異常認真嘅嘴臉望住我。

「嗱，我話你知吖。做女仔呢，一定要學識矜持，人哋約你唔一定要去㗎，適當嘅時候要知道點拒絕。」

「咩呀？我同佢只不過係普通朋友，普通朋友都要講矜持？」

「你呀，次次都應承人哋，完全唔識拒絕人嘅。你咁樣，無人會識得珍惜你㗎。」

「做咩突然咁講呀？」

「唉，總之你記住我頭先講嘅嘢，千祈、千祈、千祈要保持返女仔應有嘅矜持呀。」

雖然我唔明白點解佢突然咁苦口婆心講呢番說話，但佢既然咁強調，一定有佢嘅原因，我姑且暫時將佢嘅說話記喺心入面。

加油
慢工出細貨
拿.. 但係呢個唔係比你出得慢嘅籍口嚟㗎

正丫
而家先記得比正皮。。。

樓主加油～

呢個禮拜繼續要夜晚先出到
請繼續支持

絲打早晨

多謝各位！
原來已經有40個正皮！

學隔離啲故嘅作者話齋
正皮有助加速

夜晚，我約咗一個男仔朋友食飯。佢係我嘅小學同學，再講得準確少少，佢係我呢一世人第一個鍾意嘅男仔。至於點解我唔係叫佢做前度，因為我哋從來無一齊過。

「好耐無見啦！」

「係呀，真係好耐無見！你唔同咗好多，香港都唔同咗好多。」

曾經，我哋係一對形影不離、無所不談嘅小伙伴。我哋小一相識，直到小六畢業，同班咗六年。彼此見證住大家嘅成長，點樣由傻氣嘅孩子蛻變成成熟嘅少年。

我當時以為，我哋以後都會一直咁樣落去。

喺升中一嘅暑假，佢突然同我講，佢爸爸媽媽準備送佢去美國讀書。我哋當時只係小朋友，無辦法改變父母嘅決定，唯有學識接受。

佢離開香港當日，我求爸爸媽媽帶我去機場送機。當時喺離境大堂，我哋互相攬住對方，彼此都唔捨得先放開手。佢臨入閘前，主動伸出手指尾，應承我一定會保持聯絡。

一別，就係七年。

放飯有文出

咁遲先食飯
出多篇畀你做甜品啦

sales狗放飯唔定時

辛苦晒，甜品即刻送到

「哈哈，梗係啦，你走咗咁耐。」

「你最近點呀？應該讀緊大學？」

「係呀。啱啱開學無咁耐，仲適應緊。」

上星期，我哋偶然喺facebook相認。咁多年嚟，佢個樣都無咩點變，對眼仲係咁大、個鼻仲係咁高，膚色依然白白淨淨，笑起上嚟比吳彥祖更添幾分溫暖。

傾咗幾句之後，得知原來佢已經返咗嚟香港幾個星期。佢主動約我食飯聚舊，我一口答應。

「係呢，你有無返去小學探過老師呀？」

「初初兩年都有嘅，慢慢就無再返啦。」

「唔知佢哋仲有無教呢？好掛住讀小學嗰陣呀⋯⋯你記唔記得呀，當年小四嗰陣⋯⋯」

席間，我哋由近況傾到小學嗰陣發生過嘅趣事，笑聲此起彼落，不知不覺由六點幾傾到而家差唔多九點。

我本來以為咁多年無見，見返面可能會好生疏。殊不知，當年親密嘅感覺竟然一下子返晒嚟，就好似佢從來無離開過我嘅生活一樣。

最鍾意見到新讀者

叮。

我以為自己電話響，即刻緊張地拎起嚟睇一睇。亮起屏幕，咩都無。我再望一望咖啡廳四周，原來剛才嘅一聲「叮」只不過係電視劇主角嘅電話響聲。

「係咪有咩事呀？」

「無⋯⋯頭先講到邊呀？」

「有事可以走先㗎喎？你一陣約咗人？」

「唔緊要⋯⋯其實無約實嘅。我哋繼續吖。」

我放低電話喺枱面，屏幕向下，仲校埋靜音，免得自己又再度神經過敏，誤以為Wallace搵我。

我哋繼續暢談呢七年嚟彼此嘅生活過得點樣，佢分享喺美國讀書嘅寫意，我分享喺香港讀書嘅辛酸。我羨慕佢讀書唔需要擔心考試壓力，佢羨慕我讀書唔需要擔心人身安全。

時間一晃，轉眼已經差唔多十一點半。

「都好夜啦，不如走囉？」

「嗯，好呀。」

「我去一去洗手間先。」

好正 Wallace 好似我識嘅一個人

我趁佢行開咗，懷住忐忑不安嘅心情拎起電話，亮起屏幕。依然係咩都無。

我解開電話鎖，打開WhatsApp，再按入Wallace嘅對話框。

Wallace
最後上線於今天23:22.

我馬上鎖上屏幕，緊握電話。

點解佢仲未搵我約實食糖水嘅時間嘅？因為佢哋仲未食完餐慶功飯，定還是⋯⋯佢唔記得咗約咗我？

我又再一次解開電話鎖，見到佢嘅最後上線時間仍然停留喺五分鐘前。我戰戰兢兢咁喺屏幕上打字。

「我哋仲食唔食」

仲未打完，耳邊隱約響起Regina嘅聲音。

「千祈、千祈、千祈要保持返女仔應有嘅矜持呀。」

正當我猶豫緊繼唔繼續打埋個訊息嘅時候，佢已經喺洗手間出返嚟，坐返喺我隔離。

「點呀？一陣你去邊？」

「唔⋯⋯我返屋企啦。」

「咁我送你？橫掂順路。」

「好吖。」

「我埋咗單㗎啦，行得。」

「多謝你呀。」

我深深吸一口氣，將電話袋落個布袋度，然後踏上返屋企嘅路途。

做咩 呀？
講嚟聽下點似法？

忍唔住想笑吓自己
頭先一路行書展一路打文係咩玩法

我聽日去行

頂 佢都讀shitty

推
上左癮

快啲出文過下癮

有張免費飛
諗緊去唔去多次

Shitty咁多人
如有雷同實屬巧合

我個故應該無毒㗎喎

睇吓lunchtime前出唔出到

唔係呀，真係唔係

我瞓喺床上面已經兩個鐘，仍然呆望住天花板。飲熱鮮奶、飲蕃茄汁、聽歌、數綿羊、數星星⋯⋯咩方法都用過晒，依然瞓唔著。

我坐起身、落床，打算出廳開電視睇嘅時候，電話忽然震動起嚟。

接通之後，彼此都猶豫咗幾秒。

「喂？」

「喂？」話筒另一邊傳嚟醉酒男女嘅叫囂聲。

「你⋯⋯喺邊呀？」

「屋企。」

「你唔記得⋯⋯約咗我？」

點答好呢？

「呃⋯⋯記得。」

「咁點解你唔搵我？」

「咁點解你又唔搵我？」

「我有呀。」

「幾時？你而家喺邊？」

「朗晴坊樓下。」

「吓，點解嘅？」

「頭先同莊員行經呢度，咁啱見到你同個男仔一齊走⋯⋯我以為你轉頭會打畀我。我索性企喺度等你，點知⋯⋯」佢隨即打咗個乞嚏。

「你見到我，做咩唔打畀我？」

「我費事阻住你⋯⋯既然你記得，又點解唔搵我？」

我頓時語塞。唔通老實同佢講「我要保持返矜持」咁呀？

從前，我覺得傾電話比傳訊息好一百萬倍，起碼唔需要對住冷冰冰嘅文字。但而家，我覺得傳訊息比傾電話好一千萬倍，至少有緩衝時間畀我諗吓點樣拆解危機。

「咁⋯⋯你等到而家？」

「嗯。乞嚏！」

「係咪凍親呀？你快啲返屋企啦！」

話筒另一邊無回應，只傳嚟馬路交通燈嘅響聲。

「你返到去話我知，我哋聽日再傾，好唔好？」

「好，拜拜。」

「拜拜。」

食飽飯靈感到
打緊文㗎啦，等多陣！

其實Wallace原型唔係讀shitty
亦無你講嘅特徵
所以應該只係人有相似

雖然係咁，但請繼續支持呀

繼續出呀

知道真相之後，我內心總算平靜落嚟，睡意驟然而至。但轉念一諗，佢竟然企喺條街度等我等足三個鐘⋯⋯內疚感猛然湧上心頭，啱啱嘅睡意又一掃而空。

叮。

「返到。」03:49.

「早啲瞓啦。」03:54.

「係呢，可唔可以問你一個問題？」03:55.

「可以呀。」04:03.

「頭先嗰個男仔⋯⋯係邊個嚟㗎？」04:14.

「小學同學，放假啱啱返嚟香港。」04:19.

「你⋯⋯鍾意佢？」04:21.

「唔係一個問題咋咩？」04:23.

我一直盯住電話屏幕，

Wallace
輸入中⋯
在線上
輸入中⋯

「咁⋯⋯你可以唔答嘅。」04:24.

我噗一聲笑咗出嚟。白痴，咁就放棄啦？

於是我故意隔幾分鐘再回覆，

「唔係，Long D唔啱我。」04:29.

「咁好啦。我瞓先啦，早抖。」04:29.

「早抖。」04:33.

嗱，睇住先

放工再出！

唔俾呀 我要文呀

坐等放工
等你出文阿~~~

文呀

又話放工？
我都放左啦

我本來以為，經過上星期嘅天大誤會之後，我哋嘅關係會大有進展。至少，多得呢個誤會，我哋對對方嘅心意到底係點，彼此應該已經心裡有數。

但去到第二日，甚至係我哋再次見面嘅時候，嗰件事好似從來無發生過，只係我單方面幻想出嚟咁。

「首先，歡迎大家嚟到呢度。坐得喺度嘅，都係今次孖釘freshmen team嘅一分子。」

今晚，我再次見返Zoe同Jonathan。除咗佢哋，計埋我在內，鏡房入面總共有十五個人。

「你哋要預返跟住落嚟嘅大半個月，幾乎晚晚都要練舞，仲會幾辛苦㗎。大家有定心理準備啦，哈哈。」

「由於今次排舞時間比較緊逼，我同Jonathan已經諗好主題：美女與野獸，即係會係雙人舞嚟嘅。」

雙人舞？

「我哋亦都已經排好部分舞步，咁一陣就會正式開始排練。」

「可能大家留意到，點解呢度得十五個人呢？因為我哋唔想勉強揀第十六個人，但又唔想放棄呢個咁浪漫嘅主題，」

Jonathan環視四周，似乎喺度確定緊啲咩，

「咁所以Wallace除咗係你哋嘅pic之外，佢都會一齊跳嘅。不過佢有嘢做緊，應該等陣⋯⋯咦，喂，咁啱講緊你呀！」

呢個時候，Wallace匆匆忙忙拉門入嚟，放低一袋二袋物資喺旁邊，然後坐入嚟我哋圍喺中間嘅圈圈。

如果佢個頭唔係仲係橄欖綠色，我會以為眼前呢個男仔唔係佢。本來擁有溫暖笑容嘅佢，今晚好似變咗做另一個人咁。

嗱嗱嗱，文呀
拎去睇啦各位大佬

今晚應該係咁多先
多謝收睇

等唔到la

出文呀

尋晚好攰，瞓到昏迷

成日chur住我要⋯⋯文

「唔好意思，遲咗。講到邊呀？」

「講到⋯⋯係啦，即係我哋總共有十六個人，八對王子同公主。頭先提過主題係美女與野獸，咁當然其中一對會係主角啦。」

「我哋暫定Wallace會係野獸，」

Jonathan講完呢句，大概意識到自己好似講得有啲曖昧不清，忍唔住笑咗出嚟。其他人見到，都跟住喺度笑。

除咗我同佢。

「哈哈。至於邊個係貝兒，我哋會再決定。」

「好，講住咁多先，要爭取時間學識啲舞步呀！而家想你哋跟高度排一排，初步幫你哋分組。」

其中一樣跳雙人舞要注意嘅，係拍檔嘅外形襯唔襯。如果係一高一矮或者一肥一瘦，觀眾睇落去會覺得無咁舒服。

我哋按照指示分開男女兩排，各按高度由矮至高企好。我同Wallace咁啱並肩，同樣企喺第五。

雖然呢刻我哋距離好近，但中間好似被蒙上一層厚紗，點樣撥都撥唔開。

傻豬黎嘅 出左咪得囉

未出晒，等多陣

好耐無見

「咁⋯⋯你哋一組。」

十六個人成功被分成八組之後，今晚嘅排練就正式開始。Zoe同Jonathan首先將八組分成三排，再逐一分配我哋嘅位置。Wallace一早被安排跳野獸嘅角色，所以我哋順理成章企喺最中間。

當所有人面對落地鏡，我偷偷從鏡中睇清Wallace嘅神情。佢一直好認真同專注咁望住前方，身為佢「暫時」舞伴嘅我完全唔敢鬆懈。

「首先要排嘅，係野獸同貝兒喺舞廳共舞嘅一段。主角會喺正中，其他人都會喺側邊一齊跳。」

「不過跳完呢個動作之後，其他人就要退場，淨低野獸同貝兒喺場中間跳埋最後大概十六拍左右。」

下一秒，我下巴就快跌到落地下。Zoe企直個人、兩手叉腰、望實Jonathan，跟住看似完全不費力氣就被垂直抱起到半空中，畫個半圓再放返落地。

「公主們嚟緊要注意體重啦，」Zoe笑住咁講，「王子們都唔駛太擔心嘅，我哋會安排多啲體能訓練畀咁多位公主。」Zoe笑住咁講。

我尷尬地望住Wallace，只見佢依然板起塊面。

「我⋯⋯其實都幾重㗎。」

咦~好衰架你
我要文呀 文呀 文呀

竟然話我衰
一陣用文嚟懲罰你

我特登搞笑緩和我哋之間嘅氣氛，點知佢竟然唔睬我，扮聽唔到。之後嘅三個鐘，我哋無再講過任何說話。

直到差唔多十二點，終於放人。臨出發去食宵夜，大家各自四散去洗手間、買嘢飲、執袋等等，我就趁呢個空檔搵一搵Zoe。

「唔好意思，我⋯⋯」

「嗯？」

「頭先分組係咪定實㗎啦？」

「我哋要再傾傾。不過頭先見大致無咩問題，如無意外應該就會定實係咁。」

「呃⋯⋯我可唔可以調組？」

「點解呢？」

「因為⋯⋯我無信心做到貝兒。」

嚴格嚟講，我並無講大話，極其量只係叫隱瞞咗另一個比較重要嘅原因。

「Isabella，我哋揀得你跳一定有原因。我哋對你有信心，但你都要對自己有信心。其實貝兒呢個角色，跳得好唔好都係其次，感覺先係最重要。」

「感覺？」

「無錯。舞廳共舞呢一段係成隻舞嘅精髓所在，代表野獸同貝兒最赤裸面對對方嘅一刻。雖然你嘅表現真係無其他女仔咁突出，但我哋覺得剛才你同Wallace練習嗰陣，可以做到呢種感覺。所以，我哋想你繼續試吓。」

唔知幾時，Jonathan企咗喺我哋側邊。聽到Zoe嘅解釋，佢連連點頭表示同意。

「你願唔願意再試？」

小心丫

放心，打緊文

本來想早啲返去休息，但喺眾人力邀之下，最後都跟咗大隊去食宵夜。盛情難卻，況且跳舞圈子其實幾細，再拒絕嘅話好難喺圈子生存落去。

一行十幾人走在旺角街頭，我同Wallace不約而同地減慢步速，漸漸墮後到隊中最尾，而且有意無意保持喺呢個位置。

「喂。」

「嗯？」

「做咩呢兩日你好似咁奇怪咁？」

「有咩？無呀。」

「頭先我同你講嘢，你完全無反應喎。」

「咁⋯⋯排緊舞應該要專心呀嘛。」

我無回應佢，我都唔知點應。我總覺得聽起嚟解釋牽強，但又無從追問，唯有沉默。

「乜你唔想做貝兒，同我拍住跳？」

「唔係⋯⋯」

「咁做咩要調組？」

雖然佢係男兒身，但有時候我覺得佢都有一顆少女心，好鍾意問啲叫人哋都唔知點答好嘅問題。

「我以為⋯⋯你唔想同我跳。」

「係我以為你唔想同我跳先啱。」

「吓，點解咁講？」

「自從嗰晚之後，我發現你開始覆機覆得慢咗好多。我諗住你應該想保持返距離⋯⋯」

佢即刻行過兩步，

「咁我咪唔打搞你囉。」

「男仔之家，點解會留意呢啲嘢㗎？」我失笑。

「咩啫，其實唔係女仔專利嚟㗎囉！」

「你⋯⋯真係咁諗？你覺得我想保持距離？」

「如果唔係，咁點解你以前會秒覆我，而家反而明明在線上，會隔成幾分鐘先覆？」

雖然昏黃嘅街燈只能照射出好暗嘅光線，但已經足夠畀我睇到佢略帶尷尬嘅神情。

係啦，係曖昧。

之前覺得我哋中間無緣無故多咗一層厚紗，未至於見唔到對方，但無論點撥都好似撥唔開。但原來要撥開呢層厚紗，方法好簡單，就係勇氣。

我深吸一口氣，向佢行近兩步，

「你知唔知我咁做嘅真正原因？」

「真正原因？」

我故意哄近佢身邊，張開嘴準備吐出第一個字。但下一秒我就又合上嘴，再走返去原本嘅位置。

佢見我欲言又止，即時嬲到氣急敗壞，將頭擰去另一邊。

「因為我想將你嘅對話框置頂。」

佢回過頭嚟，稍稍皺起眉頭，似係聽唔明白我嘅說話。然後，佢眼中閃過一道熱切嘅目光，希望我可以將說話再講得清楚明白。

我接連深吸幾口氣，嘗試平定內心嘅掙扎。

坦白？隱瞞？

終於，我決定暫時將Regina嘅「矜持論」拋低。

「我意思係，我真係特登遲覆你，但唔係咩保持距離，而係我最後一個先覆你嘅話，咁你嘅對話框就可以置頂，唔會沉咗落去呀。」

女排現場出文

想做個民意調查
我就快去一個禮拜旅行
你哋想我返嚟先一次過出？
定盡量一日一篇？

一日一篇

好彩有你應我
我唔駛單機

新讀者你好呀

好耐無見

一日一篇以3:0領先

你好！ 寫得真係幾好

自此之後，我哋心入面更加清楚，自己喺對方心目中到底係咩位置，彼此對對方嘅心意亦更加著跡。但即使係咁，我哋依然無越過朋友嘅界線。

「友達以上，戀人未滿」明顯係我哋嘅寫照。

充實嘅生活令我哋全然不覺時間流逝。每日早起返學、排舞至凌晨、食完宵夜再返屋企，終於，聽日就係孖釘嘅大日子。

我瞓喺床上面，打算盡早休息。但一合上眼，個腦自自然然就諗起舞步，同當初準備選拔一樣。

叮。

我摸黑拎出電話，亮起屏幕，係一個熟悉嘅名字。

「喂，貝兒。」01:00.

「點呀野獸？」01:02.

「聽日加油。」01:05.

呵欠。

「你都係。仲未返屋企？」01:07.

「未呀，仲整緊道具。」01:10.

「快啲整完快啲」

我仲未打完，就唔小心拎住電話瞓著咗。

當晚，我發咗一個好甜好甜嘅夢。我夢見貝兒當初點樣遇上野獸，點樣由最初討厭呢個人，因著呢個人對自己嘅細心而慢慢愛上佢。

鈴、鈴、鈴。

喂，結局呢？我仲未發到結局呀！

我擘大對眼，望一望床邊嘅鬧鐘。朝早六點半。我終於都要認命，按熄鬧鐘、起身返學。

臨出門口，我再三檢查清楚有無執漏要著嘅服裝。黃色髮圈，有；黃色圓珠耳環，有；黃色手套，有；黃色連身短裙，有；黃色高踭鞋，有。

一切就緒，出門口。

落到屋企樓下，仲未行出電梯大堂，已經見到Regina笑住咁向我揮手，然後微微彎腰。

「貝兒公主，請。」

「晨早流流發咩神經呀你？」

「咩啫。」佢嘟起嘴，一副委屈嘅模樣。

「你一陣會唔會嚟睇我呀？」

「我想㗎，但爸爸今日生日，我要早啲返去食飯，所以嚟唔到啦，對唔住呀⋯⋯公主殿下。」

「仲嗌！周街啲人都望住我哋啦！」

多謝呀 請繼續支持
介唔介意講多少少意見等我參考吓？

Bb 好鐘意你今日出咁多
.
.
.
.
.
.
.
.

.
.
.
.
.
文

By the way 一定要一日一篇

Live完就好早啲瞓啦

bb
今晚無得出啦，聽朝再嚟

4:0

一日兩篇

又有新讀者

明明無呢個選項

如果呢幾日有時間儲到文都可以考慮吓！

終於有半百正評！！
當初真係完全無諗過！！

唔講咁多！！
即刻出篇文嚟慶祝吓！！
一陣lunchtime再見！！

我哋食完早餐，一齊搭地鐵返學。縱然仲有唔少空位，但我唔想坐低，於是自己一個企喺玻璃幕門旁邊，欣賞車外嘅風景。

地鐵徐徐離站，喺彎曲嘅路軌上行駛。兩三個站之後，列車迎嚟耀目嘅陽光。我微微側頭靠住車門，見住街上景物同人物隨住列車嘅前進而向後掠去，突然覺得有一種力量注入我心中。

「林書予，加油。」我細細聲對自己講。

到站之後，我哋一齊行返大學，但去到門口就分道揚鑣。Regina去上堂，而我就去鏡房為今晚嘅表演做最後準備。

入到鏡房，見到大家如火如荼咁做緊準備工夫，互相檢查裝束、化表演妝等等。而Wallace坐喺一邊，整理緊表演要用嘅道具。

「支玫瑰花整得好靚喎！」

「梗係！物似主人形呀嘛！」

「白痴。」

我接過佢手上嘅玫瑰花，仔細望咗一陣，

「整得咁辛苦，做咩唔買支假花就算？」

「其實唔係我整㗎。」

佢乾咳兩聲、清清喉嚨，然後煞有介事咁解釋，

「尋晚我整到四點幾都未整完，差唔多想放棄㗎啦，點知巫婆突然間出現喎！佢見我整得咁辛苦，就專登送咗呢支魔法玫瑰畀我，」

佢哄近我身邊，指住支玫瑰花，

「唔信你許個願吖？」

我兩邊嘴角不受控地向上，喉嚨準備要發出恥笑嘅笑聲。但我見佢咁入戲，講到好似真嘅一樣，實在唔忍心再話佢白痴。

好，姑且陪佢入一次戲。我雙手握住支玫瑰花，合上雙眼，細細聲講出我嘅願望，

「我希望一陣good show！」

好好睇

衰鬼係咪氹我㗎咋

但我鍾意

唔係
讚完都要繼續出嘢

俾十萬個火你 #k

追到呢家 好好睇 一開始睇已正皮

咁心急嘅，出緊啦

多謝你呀 請繼續支持到結局！

忽然，我感覺額頭傳嚟一陣痛楚。我即刻擘大眼，居然見到佢兩邊嘴角不受控地向上，喉嚨準備要發出恥笑嘅笑聲。

「傻瓜，你真係信㗎？」

「呀！你！」我鼓起兩腮。

「哈哈哈，你好可愛呀！」

越嚟越接近正式表演嘅時間，大家更加不敢怠慢，為咗唯一一次嘅表演而認真對待每一個細節。服裝、道具、化妝，務求樣樣都要做到最完美無瑕。

「2012孖釘freshmen team！good show！」

「台上一分鐘，台下十年功」，呢一刻我哋十六個人只有一個共同目標，就係將呢個半月嘅努力一次過喺觀眾面前展露無遺。

「大家好！歡迎你哋咁多位嚟到孖釘現場，支持我哋一班dancers！畀最熱烈嘅掌聲同歡呼聲嚟聽下先！」

「好似唔夠大聲喎，再嚟多次再熱烈啲嘅！」

「好啦，事不宜遲，我哋即刻歡迎第一隊出場！」

「加油！加油！」觀眾席隨即傳嚟震耳欲聾嘅打氣聲。

「Wallace！Isabella！」

喺極度熱烈嘅氣氛下，八對王子公主一早已經各自就位。隨住音樂慢慢奏起，現場觀眾開始安靜落嚟，期待一場浪漫嘅舞會展開。

Tale as old as time
True as it can be
Barely even friends
Then somebody bends
Unexpectedly

Just a little change
Small to say the least
Both a little scared
Neither one prepared
Beauty and the Beast

Ever just the same
Ever a surprise
Ever as before
Ever just as sure
As the sun will rise

跳到舞廳共舞嘅一段，我企直個人、兩手叉腰、面向Wallace，屈曲雙腳再一下跳起，佢用力將我垂直托起到半空中。

我哋四目交投嘅一剎那，彼此都清楚睇得到，佢眼中只有我、我眼中只有佢。下一秒，半空中畫個半圓，佢就將我放返落地。

跳完呢個動作之後，其餘七對王子公主陸續退場，只留低野獸同貝兒喺台上，繼續完成真正屬於佢哋嘅舞會。

Tale as old as time
Tune as old as song
Bitter-sweet and strange
Finding you can change
Learning you were wrong

Certain as the sun
Rising in the East
Tale as old as time
Song as old as rhyme
Beauty and the Beast
Tale as old as time
Song as old as rhyme
Beauty and the Beast

差唔多跳到最後，佢嘅右手捉住我嘅左手，兩手舉高，帶領住我自轉三圈。跟住，我哋四手張開，我先向右轉出去，佢再用右手拉住我，向佢轉返嚟。

佢嘅右手繼續拖住我嘅左手，最後嘅最後，我提起右腳、盡量向後拗腰，佢就用左手輕輕托住我，仲深情地望實我雙眼，直到音樂停止。

有一瞬間，我以為自己真係幸運遇上野獸嘅貝兒。

Live左
好睇

新讀者 多謝呀！！

2012 freshman

今晚仲有冇文

咁啱你係？

啱啱返到屋企
應該有嘅，但唔好等啦，可能幾夜㗎！

仲有嗎?

保守估計要一點左右先有呀
聽朝睇啦

Bb 出嘢未

嚟！接實啦

音樂播到最後一秒，隨之傳出現場觀眾如雷貫耳嘅掌聲同歡呼聲。我同Wallace微微向三面觀眾鞠躬，然後雙雙退場。

「跳得好好呀你哋！」

「辛苦晒啦大家，good show！」

我哋一返到後台，其餘十四個隊員即刻蜂擁而上，分開咗我哋本來仍然拖住嘅手。佢哋逐一深深擁抱我哋，身上嘅汗水或者都夾雜住唔少淚水。

自從呢次之後，我徹底愛上跳舞。舞蹈唔止係一種表演，更加係一門藝術。佢同文字、歌曲、畫作等等一樣，都係用以抒解人類情感嘅工具。

只可惜，練舞所要花費嘅時間實在太多，開始影響我嘅學業。雖然我只要畢到業、完成到爸媽嘅心願就得，但長此下去真係唔敢擔保。權衡輕重之下，我選擇咗讀書。

亦因為咁，呢半年嚟我同Wallace雖然未至於失去聯絡，但交流明顯比以前稀疏咗好多。

moremoremore

大力支持樓主

唔好意思，今朝腦閉塞
出篇短短哋嘅睇住先⋯⋯

多謝你成日幫我推post

以前每朝瞓醒、每晚臨瞓，我總會收到佢嘅一聲早晨、早抖，令我慢慢習慣每日生活都有佢嘅出現。以前每次練舞，我哋總會結伴同行、形影不離，全世界都以為我哋係熱戀中嘅一對。

隨住我慢慢淡出跳舞嘅圈子，我哋越嚟越少見面。佢既問候，由每日變成一星期四五次、再變成一星期兩三次，再變成一星期未必一次。

我哋並唔係其他人諗嘅咁樣。根本從頭到尾，我哋都無成為過情侶。其他人只不過係將佢哋嘅美好想像主觀投射喺我哋身上。

曖昧，或者真係好似人哋咁講，係一段關係最美麗嘅時候。但同時，我覺得亦係最迷失嘅時候，因為當對方嘅行為同我嘅期望有落差，我根本無從搵到一個身分，能夠要求對方為自己做任何補償。

日子一日一日過去，患得患失嘅感覺逐漸消退。但意外總係意料之外地發生。直到五月中嘅一個下晝，我收到一個WhatsApp。

感覺女主其實本身已經對男主出曬水

我都對男主出曬水啦

Isabella係個好易付出所有感情嘅女仔

訊息來自Wallace。

「做緊咩？」15:34.

「喺屋企睇緊戲。」16:00.

「咩戲呀？」16:03.

「《初戀這件小事》。」16:23.

「識貨！泰國戲幾好睇㗎！」16:33.

「你都有睇過？」16:37.

「係呀，最後小嵐呢⋯⋯」16:38.

「喂！咪劇透呀！」16:38.

「想我唔講都得，」16:43.

Wallace
輸入中⋯
在線上
輸入中⋯

「聽日得唔得閒睇戲？」16:47.

聽講，十個有八個男仔打算向心儀嘅女仔表白嗰陣，都會約去睇戲。佢哋有啲會揀愛情片，但更多會揀鬼片。

「睇咩先？」17:03.

「《嚇鬼阿嫂》。」17:04.

噢！唔通⋯⋯佢打算向我表白？

但下一秒我就打消咗呢個諗法。如果真係要表白嘅，半年前已經表咗啦。或者⋯⋯佢太得閒，想搵個人攝時間啫？

「好啦。」17:05.

「咁聽晚七點旺角百老匯等啦！」17:08.

Push

我愛你哋咁多個
我出得咁慢仲會幫推post
等我食完晚飯，大概十點見！

第二日晏晝四點，我已經企喺衣櫃面前諗緊著咩衫去睇戲。唔計之前練舞，今次其實係我哋第一次正式約會，點都唔可以著得太求其嘅。

該死嘅老毛病喺呢個時候又發作。

著裙好唔好呢？
長裙定短裙好呢？
長裙嘅話，百褶裙定雪紡裙好呢？
短裙嘅話，牛仔裙定貼身裙好呢？

定抑或著褲好呢？
長褲定短褲好呢？

過咗一個鐘，我終於決定好。穿著太有心思或者顯得奇怪，所以著返平時嘅衣著就好。淺黃色短袖上衣配牛仔短褲，平凡得嚟又清爽。

梳好頭、化好妝之後，我就出門口去搭地鐵。一路上雖然惴惴不安，但我內心盡量一直默念，今次嘅約會只不過係大家互攝時間，無任何特別意思。

叮。

「到咗啦，你呢？」18:56.

「下站落車。」18:59.

「好，戲院門口等。」19:00.

我未行到戲院門口，離遠已經見到Wallace拎住兩張戲飛，四圍張望搜索我嘅蹤影。

「唔好意思呀，遲咗少少。」

「唔緊要。咁入場囉？」

我哋按照職員指示入到戲院，坐喺最後一排嘅正中位置。眼見坐喺我哋前面同左右兩邊嘅都係情侶，我哋之間嘅氣氛當堂有啲尷尬。

「你會唔會好驚㗎？」

「呃⋯⋯應該唔會啩。」

「你驚嗰陣唔好捉住我呀，我嗌非禮㗎。」

「你⋯⋯唔好捉住我先真呀！」

其實我咁大個人都未試過入戲院睇鬼片。睇場戲要成幾十蚊，絕對算唔上平價，何苦貼錢買難受？

結果，套戲開始無幾耐，我就畀突然間唔知喺邊度彈出嚟嘅女主角嚇親。我右邊隱約傳嚟陣陣偷笑。我即刻用手揞住眼，但手指中間漏出隙縫，係名副其實嘅「又要驚又要睇」。

隔咗一陣，我又畀女主角嘅尖叫聲嚇親。

Wallace收起我哋座椅之間嘅扶手，跟住一手放到我背後、一手放喺我胸前，環抱住驚到縮埋一舊嘅我。我突然覺得自己心跳好快，但已經分唔清楚到底係因為睇緊鬼片，定係佢攬住我。

「好驚呀？」佢哄到我耳邊講，「我攬住你就會無咁驚㗎啦。」

佢講說話時口中噴出嘅熱氣，令我覺得好似被電擊一樣，成個身突然軟晒。我無掙扎開佢嘅懷抱，反而安心地挨住佢嘅膊頭。

基本上呢兩個鐘，我哋都係維持住咁上下嘅姿勢。

睇到呢度，真係好有初戀感覺！

咁就好啦

你哋好少留言講感受
我仲驚住唔知會唔會寫得無咩感覺

好驚呀...

但我又想睇落去

加速

驚咩呀
嚟，講畀叔叔聽吓

你留言叫到，就出多篇啦

睇到最後，我先知原來呢一套係浪漫又溫馨嘅鬼片。當男主角知道真相後仍然對女主角不離不棄，嗰一份偉大嘅愛實在叫人動容。

我喺佢懷中微微抽泣，夾帶住索鼻水嘅聲音。佢探頭望一望我，然後伸手抹走我面上嘅淚水。

「傻瓜，睇戲咋嘛。」

直到套戲完場、戲院開始開返燈嘅時候，佢先至縮開對手。等到其他人慢慢散去，我哋先離開戲院。

「套戲都幾好睇吖？」

「嗯。」我低頭回應，怕佢睇到我仲微微發熱嘅面頰。

「你未食飯㗎可？不如一齊食？」

「係呀⋯⋯好吖。」

「呢度附近有間餐廳叫Ocean's，啲嘢食唔錯㗎，有無興趣？」

「無所謂，你話事啦。」

唔知點解，今晚旺角好似特別多人。我哋喺人多擠逼嘅街上並肩而行實在太佔位置，於是我只好默默地跟喺佢後面。

下，唔係姐姐咩

點解會以為我係姐姐

行咗十幾分鐘，差唔多到餐廳樓下，好多人等緊過馬路。行人紅燈一轉，個個爭先恐後過路，將我哋嘅距離越拉越遠。

行咗幾步，綠燈已經閃吓閃吓。Wallace伸出右手，捉住我隻手臂，拉住我喺人群中左穿右插，跑過去對面街。

過完馬路，大家都無放開手。佢嘅手掌慢慢沿住我嘅手臂、手腕，越捉越落，最後掂住我嘅手掌，十指緊扣咁拖實。

「條街多人，驚你走失。」

「如果頭先捉錯人咁點算？」我忍唔住笑咗出嚟。

佢拖住我嘅手稍稍用力，拖得更實，

「我眼中只有你，一定唔會捉得錯。」

我唔知我哋算唔算一齊咗。我只係覺得呢一刻好幸福，幸福到⋯⋯好唔真實。

Wallace 擺到明player 啦

樓主一定比男仔傷過

第300同400個留言都係我嘅

冷靜啲，故事只係故事

儲咗幾日冇睇文，點解咁快又睇曬

睇完真係好撚感觸

我會好努力寫㗎啦

初戀通常都係難忘嘅

正評數到六十啦！！
又係時候出文慶祝

好睇啊樓主請加速

「兩位，唔該。」

侍應帶我哋坐低喺靠窗嘅位置，順手放低兩份餐牌。佢好熟練咁揭咗兩揭，係咁意睇兩眼就合上餐牌。

「你揀好啦？」

「係呀，照舊。」

「你成日嚟呢度㗎？」

「以前囉⋯⋯以前有個舊朋友成日帶我嚟。」

佢一邊講，一邊舉手示意叫侍應。侍應好快行到我哋身邊，喺褲袋入面拎部點餐機出嚟。

落完單無幾耐，侍應已經奉上我哋嘅嘢飲。陣陣伯爵茶混合咖啡嘅味道隨即飄入我鼻中⋯⋯

「要唔要試吓？」

「唔要，我唔飲咖啡㗎。」

「點解呀？」

「咖啡有咩咁好飲？得浸苦味。」

「Earl Grey Mocha係呢度嘅招牌咖啡，飲啖試吓先。」

「唔試呀，死都唔試呀。」

「最多我錫返你一啖當獎勵。」

「邊個稀罕你錫呀？」我即刻扮嬲擰轉面。

佢將咖啡遞到我面前，再三叫我試吓。我眼尾望一望佢，望一望杯咖啡，再望一望佢。終於，我都係將杯咖啡接過嚟。我瞇起眼、閉住氣、張開嘴，嘗試飲第一啖⋯⋯

「點呀？正呀呢？」

「呃⋯⋯係唔錯嘅。」

「我無介紹錯啦！哈哈。」

新讀者
盡緊力加速㗎啦！等多陣

我哋食完晚飯已經差唔多十點半。雖然大家似乎意猶未盡，但我因為出席率太低而唔可以再走聽朝嘅八半堂，所以幾唔捨得都要返屋企。

「你搭咩車？我送你？」

「巴士呀。唔駛啦，都唔順路。」

「唔緊要啦。」

我哋行到我平時上車嘅巴士站，見到有一條長長嘅人龍等緊車。我有好幾次叫佢走先，佢都堅持想等我上到車先。

「有車啦，拜拜。」我微笑向佢道別。

巴士到站，排隊嘅人逐一上車。輪到我上到車，嘟完八達通之後，竟然發現原來佢跟喺我後面，一齊上埋車。

「咦？點解⋯⋯」

「而家咁夜，送埋你啦。」

我哋行到上層，坐喺最後一排。巴士徐徐開駛，搖搖晃晃嘅車廂同搖籃一樣，唔少乘客喺漫長嘅車程中瞓著，包括佢。

大概一個鐘之後，我拍醒佢，然後一齊落車。佢堅持送埋我到屋企樓下，但我又怕佢唔識行返去搭車，於是我哋又喺屋企樓下行返去巴士總站。

我哋經過附近嘅一個暗角位，佢突然停低捉住我隻手，一手拉我入佢懷中。我哋又再四目交投，附近嘅空氣瞬間被凝住。

我諗，如果空氣能夠被聞到，咁一定係甜嘅。

我哋嘅嘴唇不知不覺間越靠越近，彼此鼻中噴出嘅氣息令我哋之間嘅溫度越加推高。

五厘米、三厘米、一厘米。

完全緊貼。

佢溫柔而濕潤嘅嘴唇完全封住我個嘴。我慢慢合上雙眼，盡情投入喺呢一場親吻之中。

我諗，如果愛情能夠被嚐到，咁一定都係甜嘅。

Wallace一定成日周圍溝女 經驗老到
第一次出街已經拖手仲kiss埋

唔錯
繼續推

Bb I'm back

佢拍過兩次拖
有經驗都正常嘅

謝謝你

捨得返嚟啦咩

睇到心跳加速 希望出文都可以加速

出文未丫

心跳加速咁誇張

咁就即刻嚟多兩篇

唔知隔咗幾耐，我哋個嘴終於分開。我本來以為，佢會象徵式問我「可唔可以做我女朋友」之類，但佢一句說話都無講，轉身就行去巴士總站。

我又再跟喺佢後面，諗住送埋佢上車。我個心好亂，個腦一下子浮起好多問題。雖然只係幾步路，但我覺得已經行咗好耐。

到底我哋而家算咩關係？
我算唔算係佢女朋友？
佢又算唔算係我男朋友？

我猶豫咗好耐，始終無勇氣當面問出口。加上，Regina之前提過嘅「矜持論」其實不無道理，咁就令我更加無辦法開口問個明白。

「咁我走啦，你早啲休息。」

「哦⋯⋯呃⋯⋯拜拜。」

「我返到去話你知，拜拜。」

我企喺原地向佢揮手，直到佢搭嘅嗰架巴士開走。我沿住啱啱條路返去，經過頭先第一次親吻嘅地方。我突然覺得，有啲事真係有需要即刻問清楚。

我拎出電話，解開密碼鎖，喺通訊錄度搵到佢個名。我深吸一口氣，按下撥打鍵。

Wallace
正在致電手提電話⋯

「喂？」

「喂？」

「我⋯⋯有啲事想問你。」

「嗯？咩事呀？」

「我想知⋯⋯而家即係點呀？」

「咩即係點？」

「我哋⋯⋯而家即係算點呀？」

我嘅心跳一直加速，手心亦開始冒汗，既期待又緊張佢嘅答案到底係咩。但話筒另一邊突然靜咗落嚟，咩聲都無。

「呃⋯⋯喂？」

「喺度。頭先過緊隧道，收得唔係咁清楚。」

「咁⋯⋯你聽到我嘅問題呀可？」

「聽到，」佢稍有停頓，「咁我哋試吓啦。」

Fuckboy

賤男

你真係得兩篇。。。
不過唔緊

好sweet
諗起以前都試過咁sweet
但原來佢係player
希望你唔好同我一樣

冷靜啲

冷靜啲 x2

講得出做得到

你哋成日打錯字

究竟點分得出邊d係賤男

呢三年，係我過得最快樂嘅其中三年。我哋同一般情侶無咩分別，平時會約埋一齊返學、放學，有時放假會去香港唔同嘅地方玩。

不過更多時候，我哋會留喺屋企。佢屋企又好，我屋企都好，總之都係屬於我哋兩個嘅私人空間。起初我哋會特登去碟鋪租碟，之後會上網搵嚟睇，再後來直接喺收費台揀就算。

如果唔想睇戲，我哋就會挨住一齊打機、玩電話，玩吓玩吓咁就一日。雖然咁樣少咗一份轟烈嘅激情，但就多咗一份平淡嘅幸福。

喺一個平凡嘅黃昏，我哋打機打到肚餓，就踢住拖鞋落街食晚飯。行喺我哋前面嘅係一家三口，年輕夫婦拖住一個唔夠兩歲嘅小朋友。

「你話，我哋第時個仔叫咩名好？」

「邊個話要同你生呀⋯⋯唔知醜！」

「你唔同我生，同邊個生呀？」

佢一下輕力摵落我塊面，

「嗱，我覺得《笑傲江湖》入面嘅林平之個名好好聽，所以個仔就叫平之啦！」

「咁如果生女呢？」

「咦，你又話唔同我生嘅？」

佢又再一下輕力摵落我塊面，

「唔⋯⋯佢哋第時唔一定要大富大貴，我只係想佢哋一世過得平安。個女就叫安之，好唔好？」

平之、安之⋯⋯好有意思嘅名。

自此，我哋見親小朋友都會叫佢哋做平之、安之，幻想佢哋係我哋將來嘅小朋友。其他人唔會知道呢兩個名嘅意思，因為係我哋之間嘅暗號。

唔會分到，因為愛情係盲目嘅

三年之後係咪變fuck boy

罰你由第一頁開始睇過

都係我唔好，出得太慢
唔記得都好正常嘅⋯⋯

一齊三年都係賤男 分分鐘呃成世都分唔出

pish

咁你會唔會寧願佢呃你一世？

你返嚟啦

嗰晚食完晚飯之後，大概七點幾八點左右，我即興提議不如去海旁散步。佢屋企離海旁唔算好遠，來回唔過一個鐘。

途中，我哋經過唔少房屋，公屋、私樓、村屋都有。好多人嘅屋企呢個鐘數先至開飯，我哋經過佢哋樓下嘅時候，仲可以隱約聽到電視聲同歡笑聲。

終於行到海旁，有唔少人同我哋一樣，食完飯專登過嚟散步。當中有情侶依偎談心、有老人閒話家常、有青年流連玩樂。

我哋一直行到海旁嘅盡頭。佢將我擁入懷中，一齊望返過去剛才沿途嘅景色。

「呢度望返過去可以見到萬家燈火，好靚呀。」

「嗯，一盞燈代表住一個故事。」

「咁⋯⋯你想第時間屋用白色定黃色燈呀？白色就光猛啲，黃色就溫馨啲⋯⋯」

「傻瓜。」

海風輕輕吹送，撲喺我哋面上嘅時候份外溫柔。佢輕輕撫摸我被吹亂嘅頭髮，然後我哋又再一次親吻起嚟。周圍嘅空氣好似濃度極高嘅酒精，只要吸到少少都足以令我醉倒。

Pish

七十個正評啦！
當然都要出文慶祝吓啦！

不過我想再仔細諗清楚之後嘅鋪排
所以暫定十點出文
大家食飽飯就返嚟啦

4

「我哋之間擁有過好多好美好嘅回憶⋯⋯呢啲都係我哋曾經深愛過嘅證明⋯⋯」

「雖然我哋後尾成日為咗啲雞毛蒜皮嘅事嗌交，但都會好快好返⋯⋯我而家先知，原來一直以嚟只係我一廂情願⋯⋯」

「啲人唔係成日話，嗌交可以增進感情㗎咩？我本來以為咁樣愛吓嗌吓、嗌吓愛吓就一世㗎啦⋯⋯」

分手後嘅第二晚，我重新回憶一次呢三年嚟同Wallace嘅相識、相知、相愛過程。本來呢一切一切應該比蜜糖更甜，但呢一刻我覺得呢一切一切都比毒藥更毒。

每諗起一次，心就痛多一次。

「唔好再望返過去啦。」

Regina聽完我嘅回憶，語重心長地講，

「分咗手之後，就算你將所有細節記得再清楚，都只係得你一個人記得。佢？一早已經忘記晒㗎啦。」

「忘記，真係有咁容易咩？」

「當一個人唔再愛你，你哋之間嘅回憶對佢嚟講就已經再無意義。無意義嘅嘢就即係垃圾，可以毫不猶豫咁掉晒。」

我珍而重之嘅回憶，原來喺佢眼中只不過係毫無價值嘅垃圾。

「你覺得忘記唔到，係因為你仲愛佢。但你繼續咁樣愛落去無意義㗎，佢已經唔再愛你啦。」

我唔係佢，唔可以話唔愛就唔愛。前日我哋仲好開心咁去行傢俬鋪，計劃將來間屋點裝修；尋晚就單方面打篇文嚟同我講分手，話唔想安於現狀。

「到底係我太執著，定係佢太豁達？三年感情話長唔長，話短唔短，點解佢可以話放低就放低？」

「當年我分手嗰陣，我都一樣好似你咁諗⋯⋯但後來我好快諗通咗，」

「人生在世，父母、朋友、情人都無辦法可以陪你走到最後。能夠陪你去到人生盡頭嘅，就只有你自己。」

「以後，唔好再咁容易將自己嘅世界完全建築喺其他人身上。因為呢個人始終有一日會離開你，當佢帶埋你嘅世界走，痛苦嘅只有你自己。」

樓主加油
push

推
好明白得自己一個記住哂所有回憶既感受

多謝支持

乖
呢啲回憶永遠係你嘅
無人搶得走㗎

「我做唔到⋯⋯」

「你經歷多幾次，自然就明白感情呢樣嘢真係好化學，嚟得快時去得仲快。」

「我真係好想知，我哋之間嘅一切唔通都係假㗎咩？可以當從來無發生過？」

「係真嘅，所有都係真、都有發生過。但以前係以前，過去係過去，你再執著落去都改變唔到呢個事實㗎啦。」

「我做唔到佢咁無情呀！」

佢每一句看似安慰嘅說話，在我睇嚟都係一把把鋒利無比嘅刀刃。一下、兩下、三下，每一下都瞄準我嘅心臟刺去，非取我性命不可。

「你知唔知由細到大，你最大嘅缺點係咩？係執著。你太執著佢嘅離開、太執著你哋段感情嘅消逝⋯⋯放過自己啦。」

「不如你教吓我，你教我點先可以好似佢咁，一夜之間將所有嘢當粉筆字咁抹咗佢？」

Regina靈機一閃，拎起枱面上嘅電話，

「咁你都試吓玩交友app吖？」

「都？你有玩開㗎？」

「都係近呢一兩個月嘅事。」

「唔⋯⋯點玩㗎？」

Regina解開佢電話嘅電話鎖，求其開咗其中一個出嚟解釋畀我聽。大概就係首先用facebook驗證，之後開始睇相揀人。如果雙方都揀中對方就為之成功配對，可以進一步傾計了解吓。

我聽完之後，覺得如果單純用嚟消磨時間，絕對係個唔錯嘅選擇。但如果係用嚟識真心朋友甚至終生伴侶，就好有保留。

「你玩咗咁耐，配對到幾多個呀？」

「大概三百幾個啩。」

「嘩！咁多！」

「女仔玩嘅話，好易配對得中㗎咋。」

「咁有幾多個可以繼續傾落去？」

「唔⋯⋯三、四個左右啦。香港啲男仔無咩耐性，傾唔夠兩句就話約出嚟。」

「咁咪好危險⋯⋯」

「危咩險喎？啱傾就傾，唔啱就走。日日見住新人嚟、舊人走，久而久之就會麻木晒。」

「咁⋯⋯你又好似有啲道理⋯⋯」

「我又唔係逼你玩，都係建議吓咋嘛。你咪慢慢諗吓先囉？」

我哋食完飯之後一齊搭車，再各自返屋企。沿途，經過唔少以前拍拖去過嘅地方，心酸嘅感覺一下子湧上鼻尖，同時逼出眼眶裏面嘅淚水。

我返到去瞓喺張床度，一合埋眼，以前拍拖嘅畫面好似走馬燈咁，逐格喺我腦海重播⋯⋯我好想永遠記得呢一切，亦都好想永遠忘記呢一切。

我

既然無得刪除，唯一令自己唔好再諗起嘅方法就係分散注意力。我同當年嘅Regina一樣，

頭一兩日，我好熱衷於睇相。無論男女，人類始終都係膚淺嘅動物。把口就話識新朋友，但如果有得揀，邊個唔想同靚仔靚女傾計？

玩咗幾日，我都只得零星配對。果然，就算個人簡介打得再詳細，人始終都係睇樣。陸續收到通知，話有新配對。睇嚟，女仔

未打完就錯手回覆咗⋯⋯
你哋當咩都睇唔到啦

由呢度開始睇返：

我哋食完飯之後一齊搭車，再各自返屋企。沿途，經過唔少以前拍拖去過嘅地方，心酸嘅感覺一下子湧上鼻尖，同時逼出眼眶裏面嘅淚水。

我返到去瞓喺張床度，一合埋眼，以前拍拖嘅畫面好似走馬燈咁，逐格喺我腦海重播⋯⋯我好想永遠記得呢一切，亦都好想永遠忘記呢一切。

心理，原來真係會影響生理。

我每呼吸一下，個心就揪住一下。一呼、一揪，一吸、一揪，揪心之痛幾近令我窒息。我越用力想呼吸更多空氣，我個心反而揪得更厲害。

我猛然睜開雙眼，掃視一次整間房，發現好多角落都殘留咗佢存在過喺我生命嘅痕跡。我爬起身，把心一橫，漏夜將所有關於佢嘅物品收起。床上嘅公仔、書枱嘅書、梳妝台嘅香水等等，通通放入床底。

但即使我再見唔到會勾起回憶嘅物品，我仍然無辦法好好控制自己嘅大腦，唔再記起過往三年甜蜜嘅片段。

點解人腦唔似得電腦咁有個刪除鍵，可以一次過刪除所有唔開心嘅回憶？究竟我點先可以忘記呢三年嚟關於佢嘅所有？

突然，我記起Regina嘅提議。

can more

仲以為你哋棄故添

多謝支持先

聽日出發去旅行
今日搞咗成日搞到無時間打文
一打竟然錯手出咗草稿⋯⋯
好樣衰囉⋯⋯

今晚仲有㗎
但可能好夜先出到
聽朝睇啦

咁我每日一推

push

嗱，唔好走數呀

好彩你哋仲喺度

「我又唔係想搵水泡，又唔係想搵老公，只不過想分散吓注意力，識多個朋友啫⋯⋯」

我一邊說服自己，一邊喺電話搜尋啱啱Regina開畀我睇嘅交友app。搵到之後，我又猶豫咗一陣，係咪真係要用呢個方法。

「嗱，學佢話齋，啱傾就傾，唔啱就走囉。應該無嘢嘅⋯⋯」

取得，安裝。

一開始要驗證嘅時候，我忽然諗到可能有朋友都有玩，至少已經有Regina。為免尷尬相認，我專登開個新facebook嚟做驗證。

跟住，就係最重要嘅上載相片。我諗咗好耐，都唔知應該上載咩類型嘅相，會比較容易吸引人。該死嘅老毛病又出現，揀多兩揀，索性只上載幾張風景相。

「如果有緣相識嘅，無個人照都可以傾到嘅⋯⋯」

最後仲要打個人簡介。我唔識打啲咩引人入勝嘅內容，只係普通地講吓自己嚟自邊度、平時興趣係咩等等。

搞掂晒之後，就開始睇相揀人。

你去旅行 我地未冇文睇

「呢個睇落幾斯文吖。」

「呢個個側面有啲似彭于晏喎！」

「嘩，呢個唔得啦吓話？」

不論男女，人類永遠係膚淺嘅動物。把口話就話識個朋友，但如果有得揀，邊個唔想同靚仔靚女做朋友吖？

「你的樣子如何，你的日子也必如何」，呢句說話用喺呢度更加字字鏗鏘。亦正因為咁，呢度比現實社會更顯殘酷。

我揀人時，人都揀我。起初嗰個禮拜，我呢種無個人照、簡介無趣嘅，每日只得零星配對，仲要係唔講嘢嘅。

但過多幾日，電話漸漸收到更多更密嘅通知，話我知「你有一個新配對」、「你有一個新訊息」。

「哈囉，做緊咩？」

「嗨，無相嘅？」

「讀書？返工？」

「張相幾靚，邊度影？」

我終於明白，點解香港男仔成日畀人話悶。睇見呢啲問題式開場白都覺得煩厭。沉悶嘅一問一答，令人完全唔想延續話題。

直到有一日，我收到一句稍為有啲心思嘅開場白。

「你好鍾意發夢？」

應承你哋，一日一篇！
時間精神許可會盡量加碼

水到
估唔到我一個鐘前俾個標題吸引到
就由頭睇到而家
樓豬去旅行都keep住一日一篇呀

btw我經常愛上人渣

多謝你呀！
我仲以為個標題趕客

祝你以後幸福！

仲要係以後

最後祝福

希望啦

我無心令你誤會
咁樣係咪好啲？

「而家無咁鍾意啦。」

「係呀？我仲好鍾意㗎，成日想中六合彩頭獎，哈哈。」

「個個都想㗎啦。」

「跟住就可以去環遊世界！」

同我成功配對嘅呢個男仔叫Aidan。佢上載嘅全部都係旅行相，睇嚟佢真係幾鍾意去旅行。

「我最想去英國，覺得好有文化氣息。你呢？有無想去邊度旅行？」

「法國。我覺得法國好浪漫，想同男朋友去。」

當我打到「男朋友」呢三個字，內心泛起一陣陣漣漪，久久未能平靜。

「噢，你有男朋友？」

「啱啱⋯⋯分咗手啦。」

我為自己嘅誠實冷笑咗一下。網絡世界從來不必認真，更何況同佢只係識咗一陣，傾唔傾到落去都未知，又何須句句真話呢？

我以為佢會打蛇隨棍上，對我嘅感情狀況問長問短。點知，佢竟然扯開話題，呢下令我有啲意外。

「咁你今日有咩做？」

「返學呀。」

「你仲讀緊書？幾時畢業呀？」

「今年Final year。」

「咁啱嘅，我都係喎。」

本來大家都覆得好慢，幾個鐘先傾一兩句。但大半日之後，可能因為寂寞、因為新鮮感，彼此回覆嘅速度快咗唔少，幾乎秒覆咁濟。

就算明知Wallace唔會再搵我，但當電話每一次響起、每一下震動，我仲係會第一時間諗起佢。

望住傳嚟訊息嘅人由Wallace變成Aidan，個心⋯⋯真係好痛。

我要手信呀

咁你出文啦

日本仔啱唔啱

睇住今朝嗰篇先
今晚盡量再出！

巴打似有故事的人喎

各位巴絲，我上機啦！
嚟緊呢個禮拜盡量
香港時間夜晚十一點出文
一日一或兩篇
敬請留意

就算唔出文
出遊記都ok
最緊要開心

Safe flight

寄一個返黎做我妹仔

唔出唔緊要 派手信就得

安心上路

玩得開心d啊

啱啱先到酒店

本來以為我哋嘅對話到此為止，但唔經唔覺就傾咗兩個禮拜。過去，佢從未追問我嘅感情狀況，亦無請求約出嚟見面，同我預計嘅有啲出入。

講返轉頭，我應該要多謝佢嘅出現。多得佢，我呢兩個禮拜諗起Wallace嘅次數越嚟越少。就算間中諗起，心亦無再揪得太痛。

Aidan就好似一粒止心痛嘅特效藥，定時定候分散我嘅注意力。不過我心底清楚，呢粒藥其實治標不治本。同時我都知道，自己只係將對Wallace嘅感情投射咗落佢身上，但絕對唔係鍾意佢。

我哋又再傾咗個幾禮拜，開始習慣同對方講自己嘅生活日常。不過唔係情侶嗰種報告式，係朋友嗰種分享式。

「你出咗街食飯？」

「係呀，差唔多食完。」

「食唔食糖水呀？」

「你指我哋？」

「係呀。傾咗咁耐，都想見吓你。」

我都想見吓你喎

多謝你哋嘅祝福
暫時頭呢兩日玩得好開心
但攰到隻狗咁

至於遊記⋯⋯
我諗未必會出啦
打文優先

「咁⋯⋯」

「你唔想？」

「唔係嘅⋯⋯但你喺邊頭？」

「我過嚟你嗰邊吖？」

「我同朋友行緊去奧運地鐵站。」

「咁你喺南昌等我？好快。」

「好。」

「十五分鐘到。」

如果係以前細個，我諗我應該諗都唔諗就即刻應承見面。人細膽大嘛，咩都夠膽做。反而，而家人大膽細，樣樣事都怕會有危險。

我唔係無諗過堅拒，始終佢只係傾過一個月計嘅陌生人。只不過，我哋傾嘅全部都係閒話家常，絕對無任何越界，所以我對佢嘅戒心點都無對其他配對對象咁高。

「我到啦，C出口等。」

我同朋友話別後，搭一個站到南昌站。臨去到約定地點，我緊張地用五指梳整理吓蓬鬆嘅頭髮。

「我都到，但唔見你？」

「上地面就見到，我著白色衫。」

我照佢嘅說話，上地面搵一個著白色衫嘅男仔。上到去之後，我望一望右，再望一望左，就見到有個著白色衫嘅男仔⋯⋯企喺架日產黃色跑車隔離。

文！！

停呢個位搞到人個心囉囉攣

樓主寫得幾好睇

Regina講既野好中 我中意呀

每日一推

樓主掛住同日本妹玩

輕輕一推

佢哋會點發展呢

多謝

我都鍾意呀
搶晒Isabella啲戲份

𥄫女𥄫到好鬼攰

儲夠八十個正皮！！
出文慶祝呢個指定動作當然唔少得
但我要返香港後先找到數啦
有拖無欠！！

「哈囉！」

「嗨⋯⋯原來你揸車㗎？」

「都幾年啦。架車得呀可？」

「呃，其實我唔識車⋯⋯」

雖然我已經夠十八歲，但未亦無打算考車牌。就算有，我都無能力養起一架車。而以我所知，身邊朋友無一個有父幹，咁即係同我一樣揸唔起車。

「唔駛識㗎。咁你鍾唔鍾意？」

「幾靚吖，隻色好搶眼。」

「咁就得啦。上車吖。」

佢行去車嘅左邊，拉開車門畀我。好彩佢唔係著西裝，如果唔係，我哋睇落就會好似富家小姐同柴可夫司機。

「吓，我哋去邊呀？」

「食糖水呀嘛，車你去深水埗。」

我認我淆底，仲要係淆晒底。萬一一陣佢車我去飛鵝山山頂咁點算呀？我係咪要做定半路跳車嘅心理準備？如果真係要跳，咁我雙手應該護頭定護面呀？

「做咩呀？上車啦。」

呢一刻，我內心有如萬馬奔騰，但面上依然紋風不動。我故作鎮靜，慢慢走近佢架車，坐上副駕駛座。佢幫我閂好門，再兜後面行到駕駛座，上車。

撻。

我哋扣好安全帶之後，就向今晚嘅目的地進發。

屌你咁小

BB I'm back!!!!

繼續推推

我唔係想吹你嘅

細力少少得唔得

你咸濕

黎啦

有未

櫈都未坐暖，嗖一聲就到咗深水埗。佢將架車泊喺糖水鋪對面，唔少等緊位食糖水嘅客人（特別係男人）紛紛向我哋（其實係架車）行注目禮。

「幾好坐呀可？」

「幾⋯⋯幾好吖。」

我相信絕大部分嘅女人都唔識真正欣賞跑車。除咗睇落幾型之外，張櫈原來矮到高少少嘅人都好似會坐唔落。

等到我論論盡盡咁落車，佢鎖好車門，行去糖水鋪拎飛。就算揸幾貴幾靚嘅跑車，咪又係要等位，除非係糖水鋪太子爺架啫。

「兩張枱就到我哋。」

大概十分鐘後，我哋被帶到逼夾嘅座位坐低。糖水鋪姨姨一直無行開，不停用銳利嘅眼神嚟催我哋。於是，我哋好快就落咗單，前後應該唔夠三十秒。

我哋面對面坐，喺燈光嘅照射下，我終於望真佢個樣。而佢雙手托住頭，望住我微笑。

「做咩呀？我塊面污糟咗咩？」

「唔係呀，我覺得你好似某某明星咋。」

「吓，邊個呀？」

「你知唔知邊個係杜小喬？」

「知呀⋯⋯唔係呀嘛？佢靚咁多！」

「我覺得你靚啲喎。」

原本我仲好擔心見到面唔知會唔會無嘢講，點知咁樣畀佢氹一氹，我真係忍唔到笑。

「你笑嗰陣仲似，幾靚呀。」

「哈哈⋯⋯多謝。」

之不過，佢絕對稱唔上靚仔。佢對眼唔算細，但有兩條好長嘅眼尾紋；佢個鼻尚算挺，但有兩條好深嘅法令紋。五官唔算精緻，但拼埋一齊都算順眼。

「其實我好似唔知喺邊見過你。」

「唔⋯⋯你咁講，我都好似見過你。」

「你之前話你喺旺角收工？」

「係呀。」

「你仲話你返樓上餐廳？」

「係呀。」

「咁你返工間餐廳⋯⋯係咪叫Ocean's？」

「係呀，你點知㗎？我好似無講過㗎？」

我面色頓時一沉。

唔怪得⋯⋯覺得佢咁熟口面，原來⋯⋯佢就係當日幫我哋落單、仲𥄫到Regina實一實嘅嗰個男侍應。

今晚盡晒力啦，睇住先

waiter都揸跑車

成日都唔知對話邊個打邊個

佢做part time㗎咋
之後會再解釋返

最近懶咗少少
無咩喺對話後面加返啲補充
我會留意返㗎啦！

我成日睇睇吓都會咁

趁住正皮數過百唔計負皮
又講吓感言先

初初決定寫呢個故
純粹拎嚟抒發吓
每日見住淨正皮數逐啲逐啲咁升
我當然覺得開心
但同時開始有啲啲壓力
因為知道真係有人會睇嘛

原本計劃旅行前完咗個故
點知越寫越長而家進度應該2/3左右
多得你哋不離不棄
我出得咁慢都仲幫我推

希望呢個故結局嗰陣
你哋仲喺度啦

多謝收睇

「芒果紫米露、朱古力綿綿冰。」

糖水鋪姨姨嗱嗱臨放低兩碗糖水，就匆匆忙忙去回應其他食客嘅要求。我趁住呢少少時間，稍微調整一下表情，盡量將兩邊嘴角向上扯。

「哦！我記得啦！前排有個女仔喺餐廳度喊得好淒涼，妝都甩晒嘅⋯⋯嗰個就係你！」

「嗯⋯⋯咁你都記得？」

「梗係記得啦，我都未見過有女仔喊都喊得靚過人嘅。」佢將綿綿冰推去我面前，「試唔試啖？」

「唔試啦，」我搖搖頭，「你平時講嘢都係咁口花㗎？」

「唔係呀，對住你先忍唔住咋。」

「唉，我費事理你！」我鼓起兩腮，低頭望住碗糖水。

「嗱，你睇你，嬲都嬲得寧舍可愛嘅。天呀，可唔可以話我知點解會咁呀？」

佢呢番說話，配埋佢皺起眉頭、兩手攤開嘅動作，唔考藝員訓練班真係嘥晒佢啲天分。

「哎呀，救命，夠啦。」我終於都忍唔到笑。

「而家識笑返咪幾好囉。」

時間越嚟越夜，糖水鋪外面越嚟越多人等位。而且，鋪面地方淺窄又人多嘈雜，要傾計嘅都唔係咁方便。

「橫掂我揸咗架車出嚟，不如我哋食完上車再傾，費事霸住呢度啲位。」

「嗯，都好吖。」

數已找，好眼瞓呀

又係啲fuckboy

咁短㗎快啲出多啲

又player!

天呀，可唔可以話我知點解會咁呀？

樓豬 唔俾你去旅行呀！

你哋咁快睇死佢

我都打咗大半個鐘㗎
要諗，要打，找到數又無錯字已經好叻

咁惡
等多幾日啦，星期六晚返香港

too slow

今晚要遲啲出文呀
啱啱先返到酒店
好熱好攰
加埋成日都諸事不順
勁燥底

推一推

我哋食完之後，佢叫我喺鋪頭出面等，但門口聚集咗太多人。我見佢仲排緊隊埋單，就行返過對面街喺佢架車隔離等。

我行到對面轉身一睇，至少有四、五個人用疑惑、鄙視、驚奇嘅目光打量我全身上下好幾次。我大概從佢哋嘅表情估得到佢哋諗咩。

踢撻踢撻。

「差啲以為你走咗添。」

「我見門口咁多人，行返過嚟等好似好啲。」

佢跑過嚟搵我嗰陣，我耳邊同時傳嚟急促嘅踢拖聲。我左望右望，搵吓聲音來源到底係邊。原來，正正喺佢腳下。

「你住得好近㗎？踢拖過嚟嘅？」

「哎呀，太心急趕住嚟見你，唔記得換鞋添。」佢一邊開車門一邊講，「我住九龍塘。」

我不期然細細聲嘩咗出嚟。

我哋上到車，同頭先嘅環境形成強烈對比。呢份寧靜令我有啲唔自在。佢大概注意到我嘅表情，即刻扭開車廂入面嘅播放機，音樂聲隨即揚起。

Heart beats fast
Colors and promises
How to be brave
How can I love when I'm afraid
To fall
But watching you stand alone
All of my doubt
Suddenly goes away somehow

One step closer

I have died every day
waiting for you
Darlin' don't be afraid
I have loved you for a
Thousand years
I'll love you for a
Thousand more

Time stands still
beauty in all she is
I will be brave
I will not let anything
Take away
What's standing in front of me
Every breath,
Every hour has come to this

One step closer

I have died every day
Waiting for you
Darlin' don't be afraid
I have loved you for a
Thousand years
I'll love you for a
Thousand more

one thousand years
不過好似第一次見面咋喎

「英文歌啱唔啱聽？」

我一直望住窗外，根本無留心聽歌，更加唔知歌詞講咩。我諗返起頭先提起餐廳嘅事，個心又再沉一沉，唔小心嘆咗口氣。

「你唔開心？」

「吓⋯⋯呃⋯⋯唔係呀。」

「係咩？」佢揸實軚盤，但面向我講，「你話唔係就唔係啦。」

為免繼續講呢個話題，我唯有轉移視線。佢家住九龍塘、揸名貴跑車，但做餐廳兼職⋯⋯呢件事令我覺得有啲匪夷所思。

「係呢，點解你會返餐廳嘅？」

「唔⋯⋯因為想試吓唔同嘅嘢囉。」

「細細個嗰陣，阿爸阿媽已經要我睇好多課外書，醫學、金融、科學⋯⋯話第時我要做個專業人士，細個開始睇定就可以快人一步。」

「但我覺得好悶，我想試吓唔同嘅嘢。返餐廳幾好吖，每日會遇到唔同嘅人，得閒可以同佢哋傾吓計，了解吓佢哋嘅生活。夠簡單，又夠晒貼地。」

我諗大部分人都會覺得，做侍應唔需要任何技能，有對手就得，係最普通不過嘅工作。但呢份咁普通嘅工作竟然可以令佢咁有幻想⋯⋯有錢人諗嘢真係好奇怪。

「你嘅諗法都幾特別喎。」

「我仲以為你同其他人一樣，會覺得我好奇怪添。」

「咁每個人想做嘅嘢都唔同㗎嘛。你想做咪得囉，唔駛理其他人點睇㗎。」

「你講得啱，」佢扣返安全帶，「你住邊呀？我送你返去？」

「我⋯⋯唔駛啦，自己走得啦。」

「哈哈，小姐，你個人而家都已經坐喺我架車度啦，畀我送你啦？」

佢側一側頭，示意叫我望吓出面，

「你咁樣落車走，啲人睇住我畀靚女狠狠拒絕，我好無面㗎喎！」

「咁⋯⋯喺調景嶺地鐵站放低我得啦。」

「好啦，坐穩啦。」

等我都扣好安全帶，佢就踩一下油門、扭一下軚盤，跑車馬上飆上高速，向住調景嶺方向絕塵而去。

係a thousand years

上面兩篇係尋晚嘅份量
多謝大家體諒
今晚繼續啦！

自隊一打 成日記錯

文

Regina講嘅野好真理
好睇 加速

旅行攰過返工
唔小心瞓著咗⋯⋯

等多陣，努力緊！

世事都被佢看透
多謝！

每一次去到逢十正評
我都覺得好唔容易
終於終於都到九十個
人在異地睇到特別感動

今次連埋八十個正評嘅加速
我返香港後就會有

琴日太忙唔記得推

例如呢？

我都覺呀!!

「呢度放低我得啦。」

眨咗幾下眼，已經返到調景嶺。咁又係嘅，佢一揸到高速公路就踩油直上百一公里，真係心血少啲都嚇餐死。

「好少女仔好似你咁唔驚咁快㗎喎。」

「驚㗎！我第一次坐跑車咋，不過覺得都幾好玩吖。」

「係咩？」佢滿意地笑一笑，「咁下次再車你去玩囉，幾時都得。」

「好啦，」我推開車門，「走啦，拜拜。」

「真係唔駛我送埋你返樓下？」

「唔駛啦，我返到話你知。」

「咁好啦。」

我地互相道別之後，我就轉身向屋企方向走去。行唔夠兩步，電話突然響起一下訊息聲。

叮。

Aidan
在線上

「記得返到講我知呀。」00:43.

「知道啦，你都係。」00:43.

我微微一笑，然後按走WhatsApp，再按入Instagram睇吓朋友們嘅動態。一直碌、一直睇，都係啲嘢食相、風景相、自拍相。直到睇到有一張相，入面嗰個熟悉嘅容貌笑得好燦爛。

唔好意思呀各位
我知我衰仔
我而家上機返香港啦
今晚凌晨會一次過出返兩日份量
多謝各位體諒

110正皮

啱啱返到香港

仲快過我睇到

俾手信我

呢張相入面嘅Wallace笑得好燦爛，同當初啱啱同我拍拖嗰陣嗰個笑容一樣咁燦爛。

佢右邊仲有一個女仔。呢個女仔，我從來都未見過。我望住相入面嘅佢，睇真啲，佢對眼好似大過我、佢個嘴好似細過我、佢塊面好似白過我⋯⋯好似所有嘢都比我略勝。

呢個女仔挨喺佢膊頭上面，兩個都笑得好甜蜜。而張相嘅背景⋯⋯照住影到木色地板嚟睇，應該係我哋嗰間大學，仲係我哋以前經常一齊練舞嘅鏡房。

「唔係嘅⋯⋯佢哋唔係一齊嘅。佢咁多女仔朋友，個個都當佢係姊妹啫，唔會係拍拖嘅⋯⋯」

當我深吸一口氣，再碌落少少睇到張相嘅描述，我個心好似即時停止跳動咁。

「成就解鎖：接女朋友放學。」

女朋友？佢⋯⋯已經有新女朋友？

我終於相信，每個女人都係天生嘅偵探。我即刻喺所有社交平台度搵，搵WhatsApp、Facebook、Instagram，睇吓會唔會有呢個女仔嘅資料，可以知道佢到底係邊個。

凌晨一點半，我仲企喺街度搵緊。我發現，佢哋喺我哋分手前一個月突然開始有好多交流，幾乎每則動態都會互相讚好、留言，部分對答更加略帶曖昧。但當時嘅我居然無為意。

我按入嗰個女仔嘅Facebook，從佢嘅個人檔案得知佢同我哋同校、細我兩年。再睇佢一啲公開嘅相，有好多都係跳舞相，其中有張更加係佢上莊嘅宣傳相。

我唔敢再睇落去。

我想返屋企，但對腳完全郁唔到，好似被牢牢釘住喺地下一樣。我只能夠原地踎低，雙手抱住自己，由得眼淚喺我面上肆意滑落。

叮、叮、叮。

呢個時候，電話不停響起。我唔肯定搵我嘅人係唔係Aidan，但我肯定唔係Wallace。都已經咁夜，可能佢瞓緊覺，可能⋯⋯嗰個女仔瞓緊喺我以前瞓過嘅位置，同佢一齊瞓緊覺⋯⋯

我唔想再諗落去，但我控制唔到自己。

過咗一陣，電話響起鈴聲。我望一望屏幕，睇吓來電人係邊個。聽與唔聽，喺猶豫之間，我最後都係選擇咗聽。

「喂？仲未瞓呀？」係Regina把聲，「喂？聽唔聽到？」

「我⋯⋯」我已經喊到嚴重鼻塞，必須用口呼吸，只能夠勉強講到單字。

「嘩！喊到咁，即係已經知咩事啦？你喺邊呀？屋企定喺街呀？」

「街⋯⋯」

「邊度？喺唔喺屋企附近？」

「喺⋯⋯」

「得！我即刻落街搵你，你企定定喺度唔好走開，等我呀！」

好sad

你好勤力，落機就出文

應承咗大家嘛，絕不走數

其實今晚仲有
啱啱沖完涼，仲打緊

有Regina呢個姊妹真好
朋友真係唔需要多

一推再推
Btw regina呢個姐妹真唔話得

好好珍惜你哋嘅Regina

Btw尋晚太攰瞓著咗

然後，話筒另一邊就匆忙收咗線。

電話從我嘅右手同右耳中間滑落到地下，嘭咗一聲，我個人都跟住跌坐到地下。

唔駛幾分鐘，著住睡衣、踢住拖鞋嘅佢已經喺屋企樓下附近搵到我。佢帶我去公園坐低，等我先冷靜落嚟，仲拎咗件外套畀我，幫我披住喺身。

「我一早話咗佢唔係好人嚟㗎啦，你係都要中個頭埋去！而家好啦，證明我講嘅嘢係啱㗎啦！」

「咩唔想安於現狀喎，我呸！分手咪分手囉，鍾意第二個咪鍾意第二個囉！扮咩情聖，作個連三歲細路都唔信嘅藉口啫！」

「分咗手先個幾月就公開曬第二條女出嚟，完全無尊重過你！佢而家當你咩呀？唔係前女友呀，係玩具咋！玩具呀！」

「難為你仲日日夜夜為佢傷心，而家仲喺條街度喊到咁嘅樣⋯⋯嗱，你終於睇清楚佢係咩人啦！」

我聽見佢咁講，個心好似畀人更用力鏈住咁，好痛，抖唔到氣。我喊到無晒力，成個人軟攤喺佢嘅手臂上。

「嗚嗚⋯⋯你仲要咁講⋯⋯」

「係㗎啦，真話實係難聽過粗口㗎，但我一定要講真話畀你聽！我唔想睇住你繼續傻落去，好似幾年前嘅我咁呀！」

我微微抬頭，望住掛喺天上嘅月亮。今晚天空好清，月亮亦都好光，但就睇唔到星星。呢個鐘數，唔少樓上人家仍然亮起燈火，有白色嘅，都有黃色嘅。

「我應該點呀⋯⋯」

「點？」佢咬牙切齒咁講，「要活得比佢好！你要努力令自己變得更加好，用行動證明畀佢睇，你無咗佢嘅日子都會過得好好！一定要佢後悔當初拋棄你！」

我諗，Regina一定會明白我，一定會。我輕輕點一點頭，然後慢慢合上兩眼，幻想而家微微吹送嘅夜風係當初Wallace對手，撫平我一頭亂髮。

「乖，返屋企啦好唔好？」佢拍一拍我個頭，「返去喊夠、瞓夠，起身就乜事都無㗎啦。」

佢扶住我，慢慢行返去我哋屋企樓下，送埋我上樓。我入到屋，睇返頭先響過不停嘅訊息。全部都係嚟自同一個人。

Aidan
在線上

「你返到未呀？」00:56.

「我返到去啦。」01:20.

「唔見咗人嘅？」01:35.

「瞓著咗？定有咩事呀？」01:38.

「睇到覆返我好唔好？」01:41.

Aidan
輸入中⋯

「嚇死我啦，幾驚你有事呀！做咩無應機嘅？無事呀嘛？」02:23.

「我有啲唔舒服，再講啦。」02:23.

我鎖上電話屏幕後，將佢拋到床邊。我揭開張被、爬上床度，用被緊緊包住自己，同外面嘅世界隔絕開去。我喺被竇入面一直喊吓停吓、停吓喊吓⋯⋯跟住自自然然昏睡過去。

第二朝，刺眼嘅陽光從窗隙透入我間房。我摸一摸床邊搵電話，拎上手一睇，原來只不過六點。同時，我睇到有兩個未讀訊息。

Regina
最後上線於今天02:56.
「The best is yet to come！」02:56.

「知道啦，多謝你。」06:02.

Aidan
最後上線於今天03:44.
「頭先仲好哋哋㗎？咩事唔舒服呀？」03:00.

「原來我前度拍拖啦。」06:04.

我覆返佢哋之後就放低電話，然後拉住張被轉一轉身。隔咗一陣，電話忽然傳嚟一下訊息聲。

叮。

「你點呀？」06:06.

呢個時候問我呢條問題，同問啱啱死咗親人或愛人嘅人有咩感受一樣咁無意義。答無事，擺到明就講緊大話；答有事，又好似好恨得到安慰咁。

我仲未諗到點答，Aidan就又再補多句，

「不如今晚載你遊車河？」06:09.

「你咁啱得閒？」06:09.

「可以陪靚女喎，梗得啦！」06:11.

「會唔會阻住你？」06:13.

「唔會呀！今晚十點，我揸車去調景嶺地鐵站等你啦。」06:15.

「好⋯⋯多謝你。」06:16.

跑車仔仔

溝死女

夜晚十點，我未行到地鐵站，離遠已經見到架日產黃色跑車，完完全全將其他普通顏色嘅車比下去。佢挨住架車，企喺度玩緊電話。

「咦，今晚終於唔係踢拖啦喎。」

我行到佢身邊，佢先知道我已經嚟到。佢嗱嗱臨收埋部電話，微笑住幫我打開車門。

「唔准笑我呀下！上車吖。」

「唔該。」

佢今晚著咗件紅色馬球衫、黑色短褲同白色波鞋，都唔係啲咩名牌。如果就咁喺街見到佢，應該唔會覺得佢係有錢仔。

「想去邊？」

「唔⋯⋯唔知呀，你話事？」

「我話事呀？」佢揚起眉，「我話事就飛鵝山㗎啦喎！」

我即刻將雙手放喺胸口。

「哈哈，嚇吓你咋！」佢扭一扭車匙，「咁就尖東海旁啦，可以聽吓歌、吹下海風。」

一路上，我哋都無點傾計。我望住兩旁高速向後掠過嘅風景，雙手時而握緊，時而撓起。有時，我會見到佢只用右手揸軚盤，左手一時揸住波棍，一時放喺側邊。

「你真係完全唔畀機會我㗎喎。」

「吓？」我完全不明所以。

「無嘢啦。」

我哋去到尖東，佢就泊低架車喺路邊，陪我行去海旁附近散步。沿途，見到唔少情侶一路行一路攬攬錫錫，我真係好羨慕妒忌⋯⋯恨。

好中意Regina

Isabella：明明我先係主角

每晚，鐘樓附近都有好多街頭歌手或樂隊表演，今晚亦唔例外。其中一隊樂隊吸引咗最多途人圍觀，我哋都湊近埋去趁熱鬧。

那一線眼淚 欠大志
太沒意思
若自覺這叫痛苦未免過份容易

我沒有被你改寫一生怎配有心事
我沒有被你害過恨過寫成情史變廢紙
春秋只轉載要事 如果愛你欠意義
這眼淚無從安置
我沒有運氣放大自私的失意
更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意
想心酸還可以 想心底留根刺
至少要見面上萬次

「送畀大家，張敬軒嘅《春秋》。跟住落嚟⋯⋯」

「唔，不如走囉？」

「點解呀？啱啱先嚟到咋喎，同埋都幾好聽吖。」我微微抬起頭，試圖阻止眼淚流落嚟。

「失戀仲聽啲咁慘嘅歌⋯⋯嚟，我帶你去一個地方吖。」

「去邊呀？」

「你等陣咪知囉，呢邊。」

我哋又行返去頭先泊車嘅地方，上車後唔駛五分鐘就到咗目的地。呢度路窄車多，唔少男女面帶微紅之餘行到東歪西倒，渾身酒氣。

Welcome back

Live

歡迎你呀新讀者

「呢度邊度嚟㗎？」

「諾士佛臺，有好多酒吧㗎⋯⋯睇路！」

我哋行緊上斜路嘅時候，有對醉酒男女互相靠依、扭作一團。佢哋行行吓突然雙雙失去重心，差啲撞到我仆低。好彩佢一手將我攬過嚟，拉我向牆邊行。

「唔⋯⋯唔該，但我⋯⋯唔識飲酒㗎⋯⋯」

「我醒起呢度有間酒吧有肚皮舞表演睇，諗住帶你嚟睇咋。你之前有無睇過？」

我搖一搖頭，「好好睇㗎？」

「幾特別吖，」佢指一指左邊一間酒吧，「到啦，就係呢間！」

我哋一入到去坐低，侍應好熱情咁遞上餐牌。我揭開睇一睇，全部都係我唔識嘅酒名，完全搵唔到橙汁呀、鮮奶呀、可樂呀⋯⋯

「我真係唔識飲㗎⋯⋯」

「咁不如叫杯蘋果酒，甜甜地易入口啲，好啱女仔飲。」佢舉手叫侍應，「如果真係唔得，我咪幫你飲埋佢。」

「吓，但你要揸車喎？」

「唔怕，叫司機嚟揸走佢咪得。」

今日好似出咗好多
應該夠補返呢兩日嘅文
聽日再見！

Charm既fuckboy都係fuckboy
Btw good night

咁總好過唔charm嘅
早抖！

Btw第600個留言yeah

新讀者留名

終於，終於，終於有100個正評
呢個post識發光啦！！
我真係諗都無諗過！！
多謝大家呢個半月以嚟嘅支持同體諒
稍後連同八十同九十正評嘅慶祝文一齊出

我哋叫完嘢飲之後，肚皮舞姐姐就跳到嚟我哋枱隔離。佢一身金色嘅舞衣，喺酒吧嘅射燈照射下閃閃發光。佢兩手各執長棒嘅一邊，而肚皮隨住音樂拍子時而扭左，時而扭右，仲不時大拋媚眼，跳得相當性感惹火。

「佢係咪好吸引呀？」

「係呀，」佢睇到眼都唔眨，拍晒手掌，「跳得幾好睇呀。」

「我意思係⋯⋯個個男仔都會覺得呢類女仔好吸引，係咪呀？」

「唔係、唔係。我覺得清純嘅女仔先難得，先多人鍾意。」佢雙手托頭，望住我微笑，「好似你咁。」

侍應托住餐盤，先放低兩塊杯墊，再放低兩杯酒。我用飲管輕輕飲咗一小啖蘋果酒，味道果然好甜，但入喉後又好似有啲苦。

「係咩⋯⋯」

我諗起嗰張相入面，嗰個女仔淨係著住件好似底衫嘅黑色蕾絲吊帶背心，露出大半個白雪雪嘅胸。佢好似唔單止相貌比我甜，身材都好似比我好。

「至少仲有一個人鍾意你吖。」

我無回應佢，只係用飲管再吸一小啖蘋果酒入口。後來，我索性拎走支飲管，直接舉起杯將酒大啖大啖灌落口。

總係覺得主角好on9

所以你咪又中伏囉
屌 好撚熱

咁先襯得出Regina有幾醒

你又打錯字
嘆緊冷氣，好爽

大家明咪得

「喂，你飲得咁快嘅。」

呯。

我一下子將酒一灌而盡，再放返酒杯喺枱面。唔知係咪因為我飲得太快，抑或酒量太淺，酒精似乎即刻上晒腦。我開始覺得酒吧入面嘅冷氣唔夠凍。

「叫唔叫多杯？」

我托住頭，「好吖，再嚟！」

侍應接過加單，幾分鐘之後，就又奉上一杯滿滿嘅蘋果酒。等佢慢慢將杯酒放到枱面，我已經急不及待又想舉杯。

「Cheers！」

「Cheers！」

我哋互相碰杯，然後各自將杯中嘅酒飲盡。我摸一摸自己塊面，原來唔係酒吧冷氣唔夠，而係我自己身體發熱。

「你塊面紅卜卜咁，好得意。」

「係咩？你講真嘅？」

「真！我幾時有呃過你？」

再飲兩三杯過後，我已經明顯不勝酒力，但仍然好想繼續飲。古語有云：「何以解憂，唯有杜康」，今晚我好想將所有唔開心嘅回憶飲晒落肚。

我舉起手，又想叫侍應。

「仲飲？」

「飲⋯⋯飲呀！我高興呀嘛！繼續飲！」

「你醉啦。」

「我無醉喎⋯⋯無醉呀？」

侍應走到埋嚟，好快幫我哋落完單。但之後奉上嘅並唔係我想要嘅蘋果酒，而係一座連有一條長吸管嘅煙壺。

「呢個⋯⋯咩嚟㗎？飲㗎？」

「唔係呀，吹㗎。」

「吹？吹咩？哈哈哈⋯⋯吹咩！」我開始有啲神志不清，用手指胡亂指劃。

佢將吸管放入口中，用力一吸，壺中嘅水好似啱啱煲滾嘅水咁，咕嘟咕嘟咁響。然後，佢放開吸管，抬頭向天一吹，縷縷輕煙從佢口中飄上半空。

「嘩！好得意呀！」

「呢個叫水煙，你要唔要試下？」佢將佢啱啱吸過嘅吸嘴連同吸管遞畀我。

「試呀，試呀！」

我學佢咁將吸管放入口中，然後用力一吸。聽到從壺中傳出嘅響聲，我放開吸管，跟住對住佢塊面將水煙噴晒出嚟。

「哈哈哈，好好玩呀！陣味仲甜甜地嘅？」

「我叫咗水蜜桃味呀嘛。」

我準備又再將吸管放入口，佢就即刻從我手中搶返，

「喂，你吸晒咁我點呀？」

於是，佢一啖、我一啖，我哋長期處於一片煙霧之中，眼前景物被呢層煙霧覆蓋，變得模糊不清。好一個醉生夢死！感覺係幾咁糜爛，但糜爛得嚟又係幾咁令人唔想清醒。

我隻手已經唔夠力托起我個頭。佢見我坐到東歪西倒，就主動由我對面坐過嚟我側邊。佢將我個頭輕輕放喺佢膊頭上，等我可以挨住佢。

佢膊頭好厚實、雙手好溫暖，嗰種溫馨嘅感覺⋯⋯同以前好相似，真係好相似。

又中伏

#616

追得幾貼喎

愛情係盲目嘅
好多人中完都唔覺得自己中咗

有特別意思？

你岩 當局者迷

新讀者 一日追到live

不可以沉下去總可以迷下去
人何苦要抱著清醒進睡

「走囉？返屋企啦。」

「唔返呀⋯⋯」

「唔返屋企咁去邊呀？」

酒吧嘅人開始逐漸散去，冷氣又開始越嚟越凍。我緊緊撓住佢隻手臂，瑟縮一團。佢舉起手，示意埋單。

「起身啦，我送你返去。」

「我唔想返呀⋯⋯」

佢拉我起身，扶住我膊頭，一齊離開酒吧。我每行一步，都覺得自己踩喺一堆空氣上面，成個人左搖右擺、東歪西倒，完全行唔到直線。

本來五分鐘嘅路程，我哋行咗應該有十五分鐘。我哋終於行到去佢架車，佢一手攬住我，一手打開車門，輕力將我放喺副駕駛座，再幫我扣好安全帶。佢兜路行到另一邊，開門、上車。

「點呀？去邊呀？」

我側頭挨住座位，只覺得眼皮突然好重。

「返你屋企？」

我用僅餘嘅力氣搖一搖頭。

即使我已經封存所有關於前度嘅物品，但我依然唔想返去，唔想得返自己一個對住四面牆。

「咁返我屋企？」

我嘅眼皮越嚟越重，喺下一秒，我已經完全合上雙眼，無辦法回應佢嘅問題。

去邊都好，我淨係唔想返屋企。

共勉之

咁行諾士佛臺條斜路好易仆街

係真
無醉都好易仆

太斜啦
我有朋友飲醉仆過 爆牙

跑車喺彎彎曲曲嘅馬路上奔馳，搖搖晃晃嘅車廂搖醒咗我，亦都搖醒咗我個胃。胃酸一下子沿住食道湧上喉嚨，我皺一皺眉頭，強忍住唔嘔出嚟。

「Isabella？」佢拍一拍我，「到啦。」

我半開合眼，發現自己嚟到一個完全唔熟悉嘅地方。周圍停泊咗好多架唔同牌子但相近款式嘅跑車，明顯係個停車場。但抬頭望上去，附近嘅樓又唔似係酒店。

「咁返我屋企？」我突然記起，臨瞓前聽到嘅呢句說話。

佢行到嚟我呢邊，幫我打開車門、解開安全帶。經過一程車程，我好似開始有啲酒醒，但以而家呢個狀態，應該都唔可以靠自己返到屋企⋯⋯

應該⋯⋯無事啩？

佢扶住我行到佢屋企樓下、搭𨋢，再到屋企門口。佢拎出鎖匙打開大門，雖然入面漆黑一片，但仍然隱約睇到眼前係個整齊而寬大嘅客廳。

「你啲屋企人瞓晒啦？」

「我一個人住㗎咋。」

我坐喺玄關位張凳上面，挨住幅牆慢慢除咗對鞋。佢已經喺鞋櫃度拎定對拖鞋出嚟畀我著，跟住扶我去梳化坐低。

條路設計真係好差
但唔係咁又點攬實啲女女

你又岩
不過未試過攬女女

攬仔仔一樣得，得咗

Hehe

無喇無喇～咁快跟人返屋企

試過見住朋友Z字咁行

果條路真係不得了

可能無事呢

「你坐陣先，我斟杯暖水畀你。」

我坐定定喺梳化，周圍望吓佢屋企嘅擺設。前方有張實木茶几，地下鋪咗軟綿綿嘅羊毛地氈。再前方嘅牆上，掛住一部左右兩邊向內彎嘅電視，十足十似戲院銀幕。

電視上面有兩層木陳列架，下層放咗一系列好精緻嘅跑車同小型飛機模型，上層就放咗幾個相架。我搖吓搖吓咁行近去望，見到佢嘅幼稚園、小學、中學畢業相，仲有啲生活照。

「呢度邊度嚟㗎？好靚呀。」

「哦，英國劍橋咋嘛，」佢遞杯水畀我，「你好似醒返好多？」

「嗯⋯⋯不過仲有啲頭痛。」

「你可以上我張床瞓陣㗎，我預咗今晚做廳長，」佢微微一笑，「我沖個涼先，好熱。」

「咁⋯⋯唔係幾好意思嘅。」

「點會呢？直行轉左第一間就係我間房，你自便啦。」

佢講完之後，就直行轉右入咗洗手間。無幾耐，入面傳出嘩啦嘩啦嘅水聲，仲隱約夾雜住口哨聲。

飲咗啖水之後，我覺得舒服同清醒返好多。本來呢個係離開嘅最好時機，但又唔知落街截唔截到的士，截到又唔知夠唔夠錢埋單。而且⋯⋯不辭而別好似唔係幾好。

正 又有女食

標題寫幾個

阿媽教落食嘢前要洗手

華生

所以我先話進度去到2/3
仲未到我最想寫嗰part⋯⋯

所以即刻被負皮

基於好奇心，我都係入咗去佢間房度睇吓。我一開門，就聞到一陣淡淡嘅古龍水香味。房嘅中間放咗一張雙人床，床嘅左邊係書枱，右邊係衣櫃。

而牆上面，貼咗好多佢同屋企人嘅旅行相。有比薩斜塔、巴黎鐵塔、東京鐵塔⋯⋯仲有凡爾賽宮、白金漢宮、克里姆林宮⋯⋯

啪嗒。

唔知幾時，佢已經沖完涼，赤裸住上身行咗入嚟間房，仲閂埋門。我下意識向門嘅方向走，佢一手就攔住咗我，仲順勢將我推咗落床。

佢隨即爬上張床度，成個人正正就係我嘅上方。我嘗試推開佢，但佢用成個人嘅重量壓住我，我根本絲毫推唔開佢。

我唯有尖叫。但佢好快咁用手揞住我個嘴，令我就算嗌破喉嚨，都唔會有人聽到。我已經再諗唔到求救方法，只好用力合上雙眼⋯⋯

叮。

叮、叮。

我擘大返眼，用手指指向佢部電話嘅方向。佢放開揞住我個嘴嘅手，應該係想畀我講嘢。我本來想嗌救命，但而家咁嘅情形好似會死得仲快，於是選擇分散佢嘅注意力。

「你⋯⋯好似電話響。」

「唔駛理，無聊人啫。」佢哄近我耳邊講，「你上得嚟，都預咗㗎啦？」

叮、叮、叮。

啪。

佢正想埋頭喺我起伏不停嘅胸口之際，佢部電話又再響多幾次，今次仲好似伴隨住拍門聲。

「唔係呢⋯⋯好似有人拍門添喎？」

「都話唔駛理，而家同你搞先係最緊要。」

佢一手捉實我對手，等我唔可以亂郁。跟住，佢一手除低佢條睡褲，一手解開我條褲嘅褲鏈。

啪、啪。

啪、啪、啪。

叮、叮。

拍門聲同訊息聲越嚟越密。我肯定一定唔係幻聽，係真係有人搵佢，仲要搵得好急。

「我出去睇吓咩事。」

Fuckboy fuckboy
咁算唔算意圖強姦
Btw條女殺上門

聽日待續

本身以為女主角搵到真愛
但睇番你標題....
好慘呀佢

無三不成幾

真係渣都冇

碌一碌

btw矛意思

竟然發展到咁

仆街

可能下個就係呢

寫寫吓發覺
其實夠分三個故事寫

咁之後碌多兩碌

仲未完

佢出咗去之後，我慢慢爬返起身，縮埋一舊喺床邊，諗緊下一步應該點做。

打電話求救？

咁夜邊個會仲未瞓呀⋯⋯我又唔知自己確實位置喺邊⋯⋯睇得地圖嚟蚊都瞓啦⋯⋯

搵機會衝出去？

係衝到嘅頭先一早衝咗啦⋯⋯我又唔知出面嚟咗個咩人⋯⋯萬一係個比佢更大隻嘅男仔咪弊⋯⋯

喺我苦苦思量之際，原來佢唔知幾時已經著返衫、著好褲，神色凝重咁行到嚟坐低喺床邊，仲捉住我兩隻手。

「做⋯⋯做咩呀？」

「Isabella，我⋯⋯我而家好驚，但又唔知應該點同你講⋯⋯」

「吓？發生咩事呀？」

「唉，我真係唔知點講呀。」

「你講到無頭無尾咁，搞到我都好驚⋯⋯究竟發生緊咩事呀？」

「總之⋯⋯我一陣要落一落街，而你今晚都唔可以留喺度啦。」

「即係我而家可以走？」我不禁心中暗喜。

「嗯。不過你隔十五分鐘之後先好走，記得呀。」

然後，佢就去咗洗手間稍稍整理一下儀容，梳返好個頭，跟住拎起屋企鎖匙同車匙。

啪。

佢就咁就閂門走咗，成間屋得返我一個。

所有事一下子嚟得太快，我完全消化唔切。但我真係聽佢咁講，隔咗十五分鐘之後先至離開呢度。

又搞咩

正印踩上門囉

今日第一次睇, 一口氣睇到live
樓主比心機呀！等你出文

我拎起銀包一睇，果然得幾十蚊。唔夠錢搭的士，唯有行去最近嘅巴士站搭通宵巴士返屋企。一路上涼風吹來，我只好抱緊自己取暖，睇落同流浪漢相差唔遠。

返到屋企，已經接近凌晨四點。我連沖涼嘅氣力都無，就咁換套睡衣就攤上床。酒氣未完全散去，加上疲倦，我一瞓就昏睡過去。

然後一個翻身，我望見床頭鬧鐘，已經差唔多十二點。我捽一捽眼、坐起身，諗緊尋晚係咪發緊夢。

叮。

Aidan
在線上

「你覺得我哋算唔算曖昧？」11:51.

吓？點解佢問得咁奇怪嘅？

問人「算唔算拍拖」就有聽過啫，雙方要確認關係、畀返個名分對方嘛。但幾時開始連曖昧都要？

而就算答，我都唔知點答。遇到唔識答嘅問題，一係索性唔答，一係交返個波畀對方答。

「你覺得呢？」12:03.

我呢一秒傳送訊息出去，電話下一秒即刻震動起嚟。

Aidan
來電

佢⋯⋯到底搞咩呀？

好快就會開估

押晒韻，畀個叻你

新讀者 多謝支持！

快啲啦
唉屌 唔知算唔算做左兵

唉呀 快啲啦 好緊張呀

見到你哋咁緊張
我覺得好開心
因為咁樣代表我寫到種感覺出嚟
我係咪好變態

百一個正評
即係又要出文慶祝！
希望今晚可以完到呢個部分

到底有咩事要急到直接打電話嚟？

我拎住部不停震動嘅電話，望住就快響到斷線嘅來電，猶豫咗好耐。到底聽定唔聽好呢？

聽。聽吓佢想講咩都好。

我用手指喺電話屏幕上向右一掃，接聽佢嘅來電。正當我將電話放喺耳邊，準備講說話嘅時候，對方首先出聲，

「點解無聲嘅？」一把女聲從話筒另一邊傳嚟。

我嚇到即刻收線。

點解⋯⋯點解會係把女聲嚟？但啱啱打畀我嘅電話的確係Aidan嚟㗎喎⋯⋯

叮。

Aidan
在線上

「我係Kathy，Aidan嘅女朋友。我希望可以約你出嚟講清楚。」12:05.

輸入中⋯

「今晚七點又一城等。」12:06.

吓？女朋友？約出嚟？講清楚？

究竟做咩事呀，拍戲呀？大婆發現老公有二奶，跟住打鑼咁捉二奶出嚟講數呢啲老套橋段，今時今日仲有人睇㗎咩？

但呢條所謂嘅老套橋段真係發生咗呀！仲要發生喺我身上呀！我就係嗰個二奶呀！二奶呀！

咪住先⋯⋯

二奶？但我乜都無做過喎？

屌 唔好俾我開口中
條仔出軌然後屌柒第三者 男既乜事都冇最後和好如初

其實我指我本人唔知係咪做左兵

中左

無咁易估

做咩事
話畀叔叔聽

一時就覆得好密
一時就成日已讀不回

可能咁啱有嘢忙緊呢

以其人之道還治其人之身

忍到手就係囉

我腦海浮現以上一堆問題過後，就咩都諗唔到。我隔咗好幾秒，先諗到應該要搵人幫手。

Regina！

「喂⋯⋯」

「救命呀！我畀人約出嚟講數呀！」電話一接通，我截斷咗佢嘅說話。

「咩話？講數？你借咗人錢咩？」

「唔係呀！」

「冷靜啲，到底咩事呀？」

我嘗試冷靜地重組案情，但依然講到東一忽西一忽。總之意思係，我喺唔知情嘅情況下做咗大婆口中嘅「二奶」，而家大婆要求三口六面講清楚。

「痴線咩，梗係唔出啦！莫講話唔知情吖，就算知情，而家佢咁樣約你出去，你又唔知人哋咩料，萬一佢搵啲唔知咩人嚟恐嚇你，咁點呀？」

「即係我唔駛理佢？」

「你都話你咩都無做過，咁咪唔駛理佢囉。佢癲啫，你唔好同佢癲。」

「咁我應該點答佢呀？」

「弊就弊在佢已經搵到上門，又真係好難全身而退嘅⋯⋯你就咁覆話你唔會出，有咩電話講算啦。」

我照住佢咁講，覆返對方。對方睇完訊息之後竟然無回應，無再回訊息、無再打電話。呢件事似乎暫告一段落，我終於可以鬆一口氣。

天真嬌
女人邊有咁易算數

但稍為用常理推敲一下，都會知道呢件事當然無咁容易擺平。第二日中午，我準備落樓下食午餐，忽然又收到對方嘅訊息。

叮。

「Isabella，我係Aidan。我女朋友真係想見你，你今晚得唔得閒？」13:22.

「我諗我無咩想講。」13:24.

「你當幫吓我⋯⋯佢而家發晒癲，話見你唔到佢唔會就咁算⋯⋯」13:26.

你女朋友發癲，關我咩事？

「我保證佢唔會傷害你，佢想我喺佢面前同你講清楚咋。」13:29.

我按走Aidan嘅對話框，再按入Regina嘅對話框，將頭先Aidan講嘅嘢原原本本咁複述一次。

「佢講到咁，咁點好呀？」13:45.

「即係咁，一係見，一係唔見，就係咁簡單。」13:47.

「唔好講廢話啦！」13:48.

「嗱，如果你想見嘅咪見囉，但記得揀個多人嘅地方，咁就算對方有咩埋伏，你都唔會有咩事。」13:53.

「你講到好似黑社會片咁恐怖㗎⋯⋯不如你陪我去吖？」13:57.

「痴線，唔去呀！貪有免費戲睇呀？」13:59.

「我驚呀嘛，你唔會咁忍心要我一個人去嘅⋯⋯最多你淨係喺我附近扮路人，離遠望住就得㗎啦。」14:02.

「唉，我怕咗你呀！」14:03.

「你是最好的，你知道嗎？」14:05.

然後，我轉返入Aidan嘅對話框。

「一陣六點又一城等。」14:05.

我明
唉，認真就輸了呀

頭先未打完

Regina

你哋鍾意Regina嘅程度真係遠超我預期

我啲朋友話佢算無聲拒絕左我

Ic

live左

但你似乎仲未死心

我會努力㗎啦

五點半，我同Regina已經喺又一城行緊街。行到時間差唔多，又見有啲攰，我哋就行入一間人流較多嘅咖啡店買咖啡，跟住特登揀兩張面對門口嘅枱分開坐低，諗住邊飲邊坐邊等。

叮。

「介唔介意轉去荷里活廣場？」17:45.

「點解呢？」17:46.

「我女朋友話唔想去又一城。」17:48.

我無奈淺笑，再遞部電話畀Regina睇。

「條女癲咗？而家係佢想見你，做咩要你就佢？」佢搖搖頭，「你話唔得，一定要又一城。」

「我已經喺又一城，你哋過嚟啦。」17:53.

「好⋯⋯五分鐘後到。」17:54.

六點十五分。

「介唔介意喺Hollister門口等？」18:15.

「我喺Starbucks飲緊嘢。」18:17.

六點二十五分。

一個著住淺藍色襯衫、卡其色長褲嘅男仔行入嚟，施施然拉開我對面張櫈坐低。我抬頭一望，只見佢而唔見佢女朋友。

「哈囉。」

「你揸車嚟？」

「係呀，泊咗喺下面停車場。」

「咁你女朋友呢？」

「佢⋯⋯喺出面等。」佢眼神閃過一絲尷尬。

「哦。咁你哋有咩想同我講？」

「係佢叫我約你出嚟講清楚⋯⋯但我都唔知要講啲咩。」

一時間，我唔知畀咩反應。

「嗰晚嘅事⋯⋯唔好意思。」佢接住講。

「就係咁？」

「嗯⋯⋯嗰晚大家飲大咗，我一時控制唔到自己先至會⋯⋯」

「得啦，」我截斷佢嘅說話，「既然係咁，你揀佢定揀我？」

當下，我都唔知點解自己會咁問。其實我知道一切已經好明顯，只係可能我對佢真係動咗真情，先會期望佢答一個出人意表嘅答案。

呢個時候，一個長髮亂披、兇神惡煞嘅女仔行緊入嚟，繞過Aidan身後，企喺佢嘅右邊。Kathy身穿白色背心、牛仔熱褲，睇落似細我幾年。

「講咁耐講完未？」Kathy面向住Aidan，語氣極重咁問。

「呃⋯⋯講完㗎啦。」Aidan答完佢就望住我講，「我走先啦，拜拜。」

「哦，拜拜。」我揮一揮手，繼續飲杯咖啡。

六點三十五分。

等到佢哋雙雙遠去，Regina行過嚟坐喺我對面。

「吓？講完㗎啦？講咗啲咩呀？」

「無呀⋯⋯我都唔知講咗啲咩。」

「遲到遲半個鐘，講就講五分鐘，」佢望一望電話，「玩嘢呀？」

「唉，走啦。」我苦笑。

百二正評！！！
多謝大家
如果有睇開但一直無出聲嘅巴絲
不妨留個言畀啲意見我

係呀
唯有唔搵佢幾日囉
迫自己

#700

Vagina

搶玩具心態居多

上嚟追文同我傾計

Btw畀你搶咗#700

成日追啦

係咩 sorry

你講Isabella定Kathy？
Btw多謝你追得咁貼

Isabella
一係就發姣
唔係無啦啦問果句野做乜

其實我知道一切已經好明顯，只係可能我對佢真係動咗真情，先會期望佢答一個出人意表嘅答案。

好多時我哋心知肚明
但就一直唔肯放手
一句講晒，要個死心嘅藉口呀

由一開始追到宜家，好好睇，出密d啦

百一公里
對GTR黎講應該係普通速度

去到後期好多細節要慢慢諗
執文都需要時間
漸漸就越出越慢

多謝你，我會加油

咁Isabella第一次坐嘛

樓主加油

最尾一句 寫得幾好

雖然認識Aidan嘅時間唔長，但過往未揭穿佢真面目嘅時候，佢確實對我好好。佢對我關懷備至，不知不覺間將我從失戀嘅傷痛中解救出嚟⋯⋯我曾經一度以為，佢就係下一個人。

只可惜，原來佢嘅好由頭到尾都另有目的。

「你真係鍾意咗佢？」

「唔知呀⋯⋯或者係啩？」我聳聳肩。

「男人溝女不外乎兩招㗎啫，一係金，一係心。」Regina成個柯南上身咁，「雖然佢有兩個錢，但你不嬲戀愛大過天、講心唔講金嘅，應該唔會貪佢呢樣吖。」

我微微點頭，同意佢嘅分析。

「咁即係真係講心啦啵？」

「我初頭以為佢對我咁好，會係真心鍾意我啦，點知⋯⋯」我無力地搖頭苦笑。

「唉，話你知吖，呢個世界上淨係得一個男人會真心對你好。」

「邊個？」

「你阿爸。」佢略有所思，跟住繼續講，「其餘所有男人對你好，九成半都另有目的。佢有機會真係愛你嘅，但亦有機會純粹貪玩。」

「今次就係人辦。」我自動補充。

「但你就好傻囉，動咗真情。」

「諗返轉頭，可能佢對我嚟講真係只係一粒特效藥，當初幫我止住失去初戀嘅痛。後來我慢慢依賴咗，到而家再一次失去，嗰種痛原來係雙倍㗎。」

「以後真係唔好再咁易信人、交個心畀人啦。信任就好似一把雙面刀，你信佢等於畀把刀佢。佢可以用嚟保護你，但同時都可以用嚟傷害你呀。」

Regina輕輕擁抱我一下，

「你應該明我講咩㗎啦？」

呢日之後，我同Aidan再無聯絡。我唔知到最後，佢同Kathy有無因為我而分手。我只係知道，我好需要一個人將我從荒謬之中真正拯救出嚟。

多謝你

我知我出得好慢
情節文筆又唔夠隔離啲故好睇
但有你哋一句加油
我就有更大動力啦

多謝多謝
我自己都覺得呢句好夭心夭肺

樓主寫得好好 好有共嗚

「我要將你拯救 逃離人類荒謬」

能夠令你哋有共鳴
係我其中一樣開心事
Btw幫手改返你粒錯字先

其中一句我最鍾意嘅歌詞

淨係睇字已經覺得好痛

樓主加速啦

Dear Jane

支持住呀
標題特登隱去本來最後嗰兩個字
就係希望留返空間畀大家
自己填返上去

正式寫到我最想寫嘅部分
要好好整理吓思緒

5

經過上次咁戲劇性嘅事件之後，我嘅日子漸漸回歸平淡。趁住人生中最後一個暑假，我同屋企人去咗一次長途旅行。

旅行期間，我完全無睇亦無覆訊息，更加無主動搵任何人，徹底隔絕香港嘅人同事。半個月後，我返到香港，睇返晒呢段期間收到嘅訊息，包括交友App。

「你真係女仔嚟？」

當望到呢條問題，我當堂打咗個突兼忍唔住笑。係喎，我差啲唔記得咗當初只係上載咗幾張風景相，所以佢有合理懷疑都係正常嘅。

「你驚我扮女仔？」

「係呀。」

「點解？」

「男人嘅直覺。」

女人嘅直覺準，咁男人嘅直覺呢？

「通常唔準。」

「證據？」

「唔信就算。」

「信，你呃我唔到嘅。」

呢個人，都幾得意㗎喎。

人生在世幾十年，平淡如水嘅日子往往比較多。我成日諗，如果有個人可以喺我身邊陪住我，偶爾講吓笑、氹吓我開心，成為我生活中嘅陣陣漣漪⋯⋯咁就好啦。

一個不甘平靜既初戀，一個有女既仆街，唔知第三個會係乜人呢

條女傻，為左一個人而不斷錯落去，值咩？

無獎競猜遊戲

點解我覺得你似講反話

如果有得計值唔值
咁應該係好唔值

面對愛情，智商歸零

不可以沉下去 總可以迷下去

我係Regina?

呢個真

另一首我好鍾意嘅歌

好耐無見啦

點解咁講

咁夜都未瞓 定瞓醒呀？

喺呢個網絡平台上，無論開場白度得幾精彩，只不過係第一步。之後嘅劇情發展，離唔開問對方拎電話。拎到就繼續，拎唔到就下個。

「不如交換電話傾？」

「唔想交換住⋯⋯唔好意思呀。」我繼續打，「你實話我扮女仔。」

「唔係呀，我而家覺得你係女仔㗎。」

「我扮得好。」

好多人話現實世界殘酷，但其實網絡世界有時比現實世界更殘酷。用呢種平台識朋友，外表比任何嘢都緊要。有相比無相好；普通嘅靚女相比有相好；性感嘅靚女相比普通嘅靚女相好。

我知道，好多人一開始見我無相已經唔會揀。將心比己，怕中伏呀嘛。而揀得我嘅，又好多都傾兩句就無下文。

但佢，屬於少數中嘅少數。

「你好神秘。」

「無相就好神秘？」

「無相又無電話。」

「問女仔拎電話，唔怕女朋友嬲咩？」

「無人會嬲我㗎啦。」佢繼續打，「咁你呢，拍緊拖？」

「無呀。」

現世代嘅男女，識朋友唔再好似以前咁純粹，真係識個朋友咁簡單。無論現實定上網識朋友，大多數人都會盡早問清楚對方嘅感情狀況，睇吓有無發展成情侶嘅機會。

上次我無問清楚，結果中伏，所以今次主動問先。諗諗吓，其實莫講話做情侶吖，就算只係做朋友，對方嘅感情狀況一樣好敏感。萬一一陣有咩誤會就費事啦。

經一事長一智

蔡一智

我有兩個消息宣布
一好一壞

好消息：
多謝大家支持呢個故
終於去到百三正評
當然會有慶祝出文

壞消息：
我又去咗旅行
下星期三返香港
呢幾日會係夜晚十二點出一篇文

好正

又...

去完咪do

多謝你呀

去旅行去到盡

蔡思達
Btw好成功地兩日無搵佢

樓豬 我叫咗你唔好去旅行㗎

文呀文呀

等呀等

「我以為你有男朋友先唔方便交換電話咋。」

「純粹覺得電話算係幾重要嘅資料，唔想亂咁畀人啫。」

「都啱，識得保護自己好緊要。」

換轉其他人，一定覺得我只不過搵藉口，然後，就沒有然後。估唔到佢竟然理解我嘅觀點。

「我諗嘢係咪好奇怪？」

「唔係吖。不過我知道你嘅嘢好少，想了解你多啲啫。」

「你問我問題吖。」

佢真係開始問我好多問題，譬如住邊、返咩工、邊度返工、興趣等等。呢啲問題，答一次又係咁，答十次又係咁，唔會因為問嘅人得意而變得得意咗。

「咁點解你會玩呢個App？」佢突然有日問。

「唔，因為生活無聊囉。」

「所以上網識男仔？」

「我想打發時間咋。」

「扮咩嘢啫？」

「真係因為咁㗎！」

嗱，其實我唔算講大話吖。無錯，當初我確實因為想分散對前度嘅掛念，所以試吓呢個稍為極端嘅方法。但到後來發生咗咁多事，我已經唔敢再抱識到男朋友嘅期望。

「有個人喺身邊陪吓自己係唔同啲嘅⋯⋯」

以前未拍過拖，會覺得愛情係一件好神聖、好難得嘅事。兩個人喺茫茫人海中相遇、相識、相知、相愛，每走一步都好唔容易。能夠成為心愛嘅人嘅伴侶，我諗可能真係要花盡一生嘅運氣。

但自從見證Regina甚至自己嘅初戀以失敗告終，我對愛情嘅睇法開始改變。愛情並唔係我想像中咁美好，現實啲講，可能只係寂寞嘅副產品。

「因為寂寞，所以搵個人拍拖，咁樣真係好咩？」

通常講完呢句就會⋯⋯

咁一早買咗機票嘛

到呢一刻都無

人 係自私既動物

樓主出嘢出得好慢囉

唔準再買呀

但都係會想拍拖

個個拍拖，個個都想拍拖咩

首先多謝各位巴絲體諒
龜速更新下仍然賺到三兩個正皮

你哋嘅留言我都有睇㗎！
多謝你哋幫手推

前晚走咗數嘅文一定會補返
今晚嘅文本身打緊
但要執咗行李先可以繼續
希望三點前出到

「經驗之談喎。」

「邊個會想有呢啲經驗呀？」

一段關係入面，曖昧同熱戀令人最快樂，冷淡同分手令人最痛苦。如果可以，我希望能夠永遠保持熱戀，永遠唔好經歷分手。

但美滿幸福嘅結局只會屬於童話故事。

「放工未呀？」

「邊有咁早吖，唔駛做咩。」

「搵人嫁咗佢咪直頭唔駛做囉，女人仲有呢一招㗎嘛。」

我諗起同前度講過嘅一番戲言。當初仲係熱戀嘅時候，我哋傾過第時仔女叫咩名，仲有邊個負責搵錢養佢哋。

我話，第時嫁咗畀你呢就做少奶奶，日日淨係行街買嘢。

佢問，咁邊個搵錢養仔呀？

我答，你囉，梗係男人出去搵錢養家㗎啦。

不過，其實我最希望可以同另一半公一份婆一份咁一齊分擔供養家庭嘅責任。雖然辛苦，但呢種平凡嘅幸福係用幾多錢都買唔到。

「痴線！」

「你哋唔係咁諗㗎咩？」

「都要有對象先得㗎？」

「吓，唔係啩，咁大個人喺度都睇唔到？」

我噗一聲笑咗出嚟。

「咩意思？自薦呀？」

「唔合資格申請？」

佢連我個樣係點都未知㗎喎。

「唔驚中伏咩？」

「驚呀，所以咪想知你咩樣。」

好，就決定吊吓你癮先。

「我要保持神祕感呀。」

Fuckboy again

又要受一次傷

又入坑了

啱啱先開始寫呢部分
唔准你哋咁話佢

「直到永遠？」

永遠⋯⋯人總係好鍾意講永遠，但其實根本唔了解「永遠」到底係咩概念。

如果係物質嘅，經過年月嘅洗禮，就點都一定會有損耗。如果係非物質嘅，亦點都一定會起變化，不論加深抑或沖淡。

咁究竟，有無可能喺世上搵到一樣真正可以直到永遠嘅嘢？

「永遠都有個限期嘅。」

「咁你打算幾時開估呀？」

其實就幾時都得嘅，但我未想喎。

「試吓你條底線到邊先。」

「咁都得？」

正當我打緊字嘅時候，佢繼續講，

「咁好唔公平啫，你睇晒我啲相，但你就連手指尾都唔畀我睇。」

其實佢又講得有啲道理，不過我仲未想屈服。或者係因為，上次傷痛嘅經驗開啟咗我嘅自我保護機制。

「呢類說話，我聽過好多次。」

「咁最後好多人放棄？」

「係呀。」

「你都幾有意思㗎喎！好，我會努力揭開你神祕嘅面紗！」

根據經驗，當我藉故諸多留難之後，有啲會直接解除配對，有啲會從此唔再應機，有啲會講粗口鬧臭我。但佢居然仲會想同我繼續傾落去。

呢個男仔，我都覺得佢好有意思。

Fuckboy
Fuckboy
Fuckboy
因為好重要 所以講三次

收嗲啦 狗公雞蟲Chris wong
點解你做人做到咁厚面皮？洗女人錢？
虛偽到死 同女朋友分手1星期都無
就即刻做返狗公 成日反工用食飯過間去叫雞
又周圍扮慘溝女博同情 事實係呃閪屌
識你嘅女人都無好下場比你呃錢呃感情
見到女就想屌 撩人做SP 你真係好濫
好心你咪再出黎害人啦！

嬲你呀，唔出文

籍口就籍口啦

我要文呀

已經返到香港
休息多陣就打文

唔俾抖咁耐呀

「好呀，我等你。」

「相就未有得睇，咁電話呢？」

我靈機一觸，突然諗到一個好主意。

我今次好順攤咁即刻畀咗電話號碼佢，等佢可以WhatsApp我。不出所料，佢好快就喺WhatsApp錄音搵我。

「嗨，知唔知我係邊個？」22:45.

「知呀，Timothy呀嘛。」22:45.

「叻女喎。但仲係咩都無得睇嘅。」22:46.

我WhatsApp嘅隱私設定不嬲係，只有我嘅聯絡人先可以睇到我嘅個人頭像同狀態。我未儲存佢嘅電話號碼，佢當然咩都睇唔到。

「我未加你聯絡人呀，遲啲加。」22:47.

「哦，好嘅。」22:48.

前一晚我瞓得唔好，所以十一點幾已經覺得好攰。我哋傾咗兩句，就匆匆同佢講聲晚安，然後即刻攤上床瞓覺。

第二朝，我先醒起要加返佢電話落通訊錄。隔咗無幾耐，佢就WhatsApp我。

「早晨！我直覺話我知，我係靚女，好彩有堅持繼續傾咋。」09:14.

佢肯定未瞓醒。

「嗯，你係靚女。」09:17.

「打錯字咋嘛！最多罰抄啦。」09:18.

佢繼續打，

「你係靚女，你係靚女，你係靚女。得未？」09:19.

「唔得呀。話明罰抄，當然要手寫！」09:22.

其實我只不過講吓笑，無諗住佢真係會抄。點知隔咗五分鐘，佢就傳送咗幅相畀我。我按一按下載，再打開一睇，真係佢嘅親筆罰抄。佢啲字跡好似小朋友，好得意。

「哈哈哈，好搞笑呀！」09:29.

「笑我！都唔知點解會聽你講㗎！」09:30.

「有人讚，開心咪笑囉。」09:32.

可能喺旁人眼中，佢呢種只不過係低俗無聊嘅氹女招數。但喺我眼中，卻係難得一見嘅真心誠意。

加溫

油

我愛樓主

Regina 好正

又動感情
唉

「尋晚瞓得好唔好？」09:35.

近一兩日午夜夢迴，我見返一啲已經離開咗我生命嘅人。呢一幕見到前度陪我海旁散步，下一幕場地不變，但眼前人就變成最後不了了之嘅曖昧對象。

唔通「日有所思，夜有所夢」係真嘅？但與其話我掛住佢哋，不如話我慨嘆身邊人又已經換成下一個。一年之間，由Wallace變成Aidan，再由Aidan變成Timothy⋯⋯我個心好似有啲攰啦。

「麻麻哋啦，半夜醒咗幾次。」09:36.

「有心事？」09:37.

上網識朋友，最大好處係彼此無共同圈子，講嘢唔需要顧忌，甚至可以放心傾心事。就算有，都只係極少數。

但我而家對佢好似有少少好感。咁無理由照直同佢講，我瞓得唔好係因為慨嘆自己嘅感情生活啩？

「好少事咋嘛。」09:39.

「唔講得咩事？同你分擔吓吖。」09:42.

「諗起幾個朋友啫。」09:45.

「其實就算只係朋友關係，都要雙方努力㗎。就算你好想，對方唔理你都無用。」09:48.

「件事發生咗無幾耐，一時間真係好難釋懷⋯⋯但係好多謝你呀。」09:50.

呢頭先話唔好話佢知發生咩事，轉頭就好想話佢聽我嘅感受。點解佢好似有種令我想同佢交心嘅魔力？

「你今晚有咩做呀？」09:52.

「想約我？」09:54.

「係呀，得唔得？」09:56.

雖然佢安慰咗我一下，但邊會咁易得逞。

「唔想畀你睇到我唔開心個樣喎，下次有機會先吖。」09:59.

「嗱，當你應承我下次㗎啦。」10:01.

「下次下次，」10:03.

我繼續打，

「下次大概可以。」10:03.

「做咩自己講埋下一句㗎？」10:05.

下次下次，下次大概可以，能碰著誰，成為幸福小姐一次？

多謝你呀
都可以加吓佢哋溫嘅

我都愛你

妹仔大過主人婆

這個世界最壞罪名叫太易動情

咁易信人

打1

？？
Z？
8？？:

Z

返左黎要勤力啲啦 好嗎

好嘅，打緊㗎啦

有時候，流行歌詞實在太會寫出人類複雜嘅情感。開心可以聽歌，唔開心都可以聽歌，將所有心事交畀音樂代為抒發出嚟。

正當我以為話題已經完結，想收埋部電話嗰陣，手中忽然又傳嚟一下震動。

「你有咩唔開心，其實可以同我分享㗎。不過我只不過係陌生人，你唔想講嘅話，我唔會逼你。」10:10.

「所有關係都由陌生人開始，話唔定我哋以後會成為好朋友呢？」10:12.

人出世後，第一個認識嘅一定係屋企人。之後開始返學，會認識幼稚園、小學、中學、大學同學。再跟住出嚟社會，會認識同事、上司，仲有好多好多透過其他途徑認識嘅朋友。

原來，人嘅一生中不停建立緊唔同嘅人際關係。建立之後又會有唔同嘅發展，結果可能會成為好朋友、知己，又或再次做返陌生人。

唔知我同Timothy嘅結局又會係點呢？

「咁希望你唔好再唔開心啦，朋友仔。」10:14.

佢繼續打，

「話時話，你幾時生日㗎？」10:15.

「六月。」10:17.

「你真係好保護自己。正常人哋問你生日應該都會答幾月幾號啩？」10:20.

我嘅心思，居然畀佢一眼睇穿。

「我真係覺得你越嚟越有意思！」10:21.

一路以嚟，我對佢諸多隱瞞，表面上係玩嘢，實質上其實係唔想畀自己又太容易全情投入一段關係。但反而令佢覺得我好有神祕感，更加想了解我。

百四正評！！
再次多謝巴絲嘅體諒同支持

之前講過呢部分係我最想寫嘅
但我覺得近幾篇都寫得唔好
對自己有啲失望

不過點都好
我唔會放棄呢個故
繼續努力度度佢

「唔係啩，真係第一次有人咁讚我。」10:24.

「唔駛驚喎，我又無話要追你。」10:26.

做咩啫，我都無諗過你要追我。

「係喎，你有無Instagram呀？」10:27.

「梗係有啦，後生女嚟㗎嘛。」10:29.

「畀我得唔得吖？」10:30.

「isabellalam0612.」10:30.

奉勸各位天真嘅男士，如果你有女性朋友平時乜都唔肯，但有日突然好順攤咁應承你某啲事，背後一定、一定、一定無咁簡單。

「原來你十二號生日。」10:31.

「係呀。」10:34.

「加你得唔得？」10:36.

「畀完你就得一想二！」10:38.

我Instagram嘅隱私設定為私人，只有我同意先可以睇到入面嘅內容。

「畀完唔加得，咁等於畀咗？」10:39.

「咁你話，我係咪有畀名你先？」10:41.

「哼，你好嘢呀下！」10:43.

我好似傻婆咁，拎住部電話喺街度大聲笑咗出嚟。佢嘅反應真係好得意，令我好想繼續用呢種玩嘢嘅語調同佢傾落去。笑笑吓，我眼角竟然慢慢滲出淚水，諗起自己已經好耐無笑得咁開懷⋯⋯

踏入社會之後嘅日子，好似比讀書嘅時候過得快。每日返工、放工、沖涼、瞓覺，機械式嘅生活令我對時間嘅概念越嚟越模糊。

有一晚，我瞓喺張床嘅時候，諗返起初認識Timothy嗰陣，原來距離而家已經有兩個月。

叮。

一諗起佢，佢就搵我。

「瞓未？」23:42.

「準備啦，做咩？」23:45.

「想打畀你傾吓計，得唔得？」23:47.

琴日一口氣追到live
但後悔左太早入黎

然後，電話已經即刻響起。

之前只有佢錄音畀我，我從來無錄過音畀佢，所以只有我先知佢把聲係點。佢把聲唔算低沉，但又未到高亢，講說話嘅語氣幾似小朋友。

識咗咁耐，今次係我哋第一次傾電話，即係佢第一次聽到我把聲。諗到呢度，我不期然清清喉嚨，再接聽佢嘅來電。

「喂？」

「喂？瞓唔著呀？」

「似係你瞓唔著，打嚟阻住我瞓多啲喎？」

「擺明就係我知你實瞓唔著，特登打嚟同你傾計啦⋯⋯終於聽到你把聲，好好聽。」

「原來打嚟就係想聽我把聲呀？」

「鬼叫你唔肯錄音咩！打電話嚟，你唔會唔聽啦啩？咁我先聽到把咁甜咁嗲嘅聲咋。」

咁甜咁嗲嘅聲？

從來無人話過我把聲又甜又嗲，點解佢會咁講？呀，我知啦⋯⋯肯定係第一次聽佢電話太緊張，唔小心講嘢高音咗⋯⋯

「咁而家咪聽咗囉。」

「你仲因為你位朋友而唔開心，瞓唔著？」

我無出聲。

雖然自從識咗佢之後，我對前事已經放開好多，但我唔想同一個有好感嘅男仔分享太多過往嘅感情生活，怕佢介意、怕佢以為我未放低。

佢見我無出聲，就繼續講，

「我都好想有個人為咗我瞓得唔好⋯⋯」

「咁樣真係好咩？」

「起碼有人重視我吖⋯⋯如果有一日我消失咗，你會唔會都咁唔開心㗎？」

「會。」

「放心，我唔會離開你。」

歡迎你呀新讀者
唔算早㗎啦
已經開咗故差唔多兩個月

總覺得 timothy都會sad end

之後，我哋傾咗好多無聊話題，譬如今日返工啲客有幾麻煩、同事有幾卸膊、上司有幾惡頂，又會講吓自己今日食咗啲咩、買咗啲咩呀咁。

我攤喺床上面，轉身望一望個鬧鐘，原來而家已經係凌晨兩點幾。聽朝我返八點半，即係最遲七點起身，但話筒另一邊嘅人似乎絲毫未有睡意。

呵欠。

「你係咪眼瞓啦？」佢聽到我打喊露，問。

「少少啦。」

「咁收線啦，唔夠瞓變咗熊貓就唔靚㗎啦。」

我雖然真係有啲眼瞓，但居然唔想收線。

「喂？咁快瞓著埋啦？」

「未⋯⋯未呀。」

「你收線先啦咁，我唔會收女仔線㗎。」

之不過係我仲未想收線住啫⋯⋯

「做咩呀？唔捨得收線呀？」

「咩呀⋯⋯唔係囉！」

「咁而家快啲收線瞓覺，我聽晚打畀你再傾過啦。」

「嗯⋯⋯早抖。」

「早抖啦！」

跟住，我就把心一橫收咗佢線。如果唔係咁，我真係怕佢會再次識穿我嘅心思。

我搵返同佢嘅通話紀錄嚟睇，原來我哋足足傾咗兩個鐘有多。雖然無咩深度交流，但就知多咗好多關於對方嘅各種平凡事。

第二日，我同好多打工仔一樣，依舊過住無聊而重複嘅騾仔生活，一路打住喊露，一路湊住啲客。但今日嘅我比以往多咗一份期盼，希望到夜晚嗰陣佢真係會再打畀我。

結果，佢真係有再打畀我。

「其實，你會唔會都想見我呀？」

咁要睇到最後先知啦

做咩唔開心？
等叔叔開解吓你

終於live到
樓主加油

推
唔好再遇到仆街啦

多謝
其實一次過追到live要幾耐

Sorry啱啱返到屋企
沖埋涼就會打文

無言

我畀佢突如其來嘅問題嚇親。

老實講，我明知自己對佢有好感，又點會無諗過見面？只不過，正正因為我明知自己對佢有好感，先至會認為見與唔見並唔係好似非黑即白咁直接。

原因其實好簡單。第一，即使我哋已經傾咗一段日子，但始終係網友關係，我根本未完全認識佢嘅為人，自然擔心佢另有所圖；二嚟，網絡形象同真人點都有啲出入，出嚟見面未必好似隔住電話咁好傾，見得面就要承擔得起當中嘅落差。

佢見我又唔出聲，就串我話，

「你咁得意嘅？要講電話但又成日唔出聲。」

「喂，問你一個問題吖。」

「問啦。」

「你係咪已經習慣咗同我傾計啦？」

「都係㗎，有時都會掛住你⋯⋯做緊咩。」

「咁點算好呀？」

「無點算㗎喎，順其自然囉。」

「咁唔好傾咁多咪得。」

「咩意思？」佢把聲沉咗一沉。

「不如我哋玩個遊戲⋯⋯」我稍有停頓，「鬥耐唔搵對方。」

「點解要咁呢？」

我知道，佢一直好想同我見面。但如果我今次再藉故拒絕，再一日拖一日都唔肯相見嘅話，佢遲早會對我失去興趣。

與其要我眼白白望住呢段關係慢慢冷卻至冰點，不如我而家就狠下一次心腸，將呢段回憶永遠封鎖喺沸騰嘅沸點之上。

「唔⋯⋯因為我唔想太依賴你。」

「我認輸，我唔想玩。」

「我哋過埋今晚先開始遊戲。咁快就認輸？」

「你真係要玩？」

「嗯。」我盡量扮演堅決嘅語氣。

「好。」

「咁⋯⋯你有無說話想同我講？」

點解呀？

玩唔玩個驚 見唔見面 佢都會慢慢失去興趣然後抽身

我成日都玩 自私玩 但最後忍唔到手個個係自己

好想識樓主

Feel到一陣淡淡嘅哀傷⋯⋯
巴打頂住呀

因為你比對方更著緊你哋之間嘅關係
I know that feel

有呀
可唔可以唔好下下都咁中

嚟，握握手做個好朋友

新讀者lmlm
樓主快啲出

多謝！
放假啱啱瞓醒 等多陣！

「我想同你講，雖然我哋認識嘅方法好兒戲，但我哋都傾咗咁耐計，你應該好清楚我哋啱唔啱傾⋯⋯」

佢稍有停頓，然後把聲變得更加低沉，

「你要記住唔好再咁易唔開心，唔好成日咁夜瞓啦⋯⋯熊貓係好可愛，但靚女咪仲可愛。以後呢，未必再有人好似我咁，知你瞓唔著就特登打嚟同你傾計㗎。」

聽到呢度，我嗤咗一聲，笑佢到最後都要搵位自誇一下自己。

「嗯⋯⋯仲有無呀？」

「有。識到你，我好開心。」

以我哋平日嘻嘻哈哈、無啲正經嘅溝通方式，我實在預計唔到佢會突然講呢句咁感性嘅說話。我感覺自己鼻頭一酸，眼眶頓時濕潤起嚟，聲線似乎要變得沙啞。

「咳⋯⋯我都一樣。」

跟住，我哋嘅對話陷入一片沉默。

直到差唔多十二點，我又再次鼓起勇氣扮演最後一次堅決嘅語氣。縱然我內心入面有幾多掙扎，絕對唔可以畀佢知道。

「十二點啦，我要瞓啦。」

「嗯。」佢好急促咁講，「拜拜。」

「拜拜。」

我嘅大腦不停發送訊息，唔係，命令畀我隻右手：收線、收線、收線。終於，我成功喺講完呢句道別之後即刻用右手掛斷對話。

我手中仍然緊握電話，但唔敢打開WhatsApp，睇佢嘅最後上線時間。我諗佢亦都一樣唔會睇我，因為我前排已經熄咗。更何況，佢係男仔，應該唔會做呢啲咁女仔先會做嘅嘢。

「林書予呀林書予，堅持絕對唔比決絕容易呀。呢個咁嘅遊戲係你諗出嚟嘅，但今晚先第一晚已經咁難捱，跟住點算好呀？」

我無辦法回答得到自己嘅問題。我只好揭起張被拉到上頭頂，緊緊包實自己喺被竇入面，咩都唔再諗。

差d唔記得左女主角個中文名

個男仔又係度扮真心，明明就player! 你估呃得到我咩

你哋嘗試信吓有好男仔啦

鈴、鈴、鈴。

第二朝，煩人嘅鬧鐘一響，我即刻伸手去床頭按熄佢。一個轉身摸到部電話，自然反應地攞上手亮起屏幕一睇。無未讀訊息。

嗯，佢真係聽我話，同我玩呢場遊戲。

搭緊車途中，好多低頭族只係睇電話覆訊息，完全無一刻留意過車窗外嘅風景。尋日，我仲係佢哋一分子，掛住同電話入面另一邊嘅人傾計。但今日，我放低咗電話，呆望住外面一幢又一幢高樓大廈向後掠過。

返緊工嗰陣，我瘋狂畀客鬧唔係拎錯款，就係拎錯碼，再唔係就拎錯色。開工未夠一個鐘，同事已經頂我唔順，叫我行埋一邊幫手執頭執尾。

叮。

我隱約聽到電話響咗一下訊息聲。我好緊張咁即刻喺褲袋拎部電話出嚟，亮起屏幕。無未讀訊息。

「Isabella！你第一日返工咩？」

咁啱日理萬機嘅主管今日落嚟巡舖，又咁啱畀佢捉到我睇電話，

「返工唔睇得電話㗎嘛，唔係仲要人教呀？仲有，電話不嬲都要校咗靜音先好開工。我駛唔駛搵人再由頭教過晒你啲規矩？」

「唔⋯⋯唔駛。」

我將電話校做靜音，然後收返落褲袋。等佢行開之後，附近有個比我高級少少嘅同事即刻走埋嚟我身邊。

「唔好意思呀，頭先其實係我電話響，但搞到你畀人鬧添。」

「唔緊要。」我微微一笑。

「你無嘢呀嘛？平時唔係咁㗎？」

職場上，任何時候、任何事情都小心為妙。出嚟社會做嘢一排，我已經深深體會到同事同朋友始終有分別。熟與唔熟都好，同事絕對唔係合適嘅傾訴對象。

「無嘢，無嘢。遲啲再傾啦，一陣畀人見到以為我哋蛇王就唔好。」

「好啦，咁我返出去做嘢先啦。」

好無聊 重覆犯錯
無長大過

係有 不過呢個唔係

悶親你唔好意思

但我想講嘅係
可以咁理性處理嘅就唔係感情

唔係個故悶
係個輪迴悶
都係既
btw佢有男朋友了

係 通常都係咁

其實我係keep住得閒追下
但你keep住岀所以我都唔知追左幾耐

唉
忍住呀
忍手呀

喺佢行開咗之後，我轉身行入倉拎貨。突然間，我隱約感覺到袋緊電話嘅褲袋入面震咗一震。為免又畀人捉到睇電話，我即刻行快兩步，忍到入咗倉之後先拎電話出嚟。

幻覺。

無未讀訊息。

「搞乜鬼呀？」

好唔容易等到放工，我一路行喺條街度，一路諗緊好唔好主動搵返佢。我先開一開返最後上線時間，睇到佢喺三分鐘前上過線。

「佢上過線，但唔係搵我⋯⋯」

「都係嘅，我哋玩緊遊戲㗎嘛。」

「唔知佢有無諗過搵我呢？」

直到搭完車返到屋企，我仲諗緊認唔認輸，終止呢場所謂嘅遊戲。只係玩咗大半日，我已經失魂落魄咁完全專注唔到，再玩落去真係唔掂⋯⋯而且，我原來真係已經習慣咗佢嘅存在。

「無點算㗎喎，順其自然囉。」

我突然諗起佢呢句說話。

人生係一場建立同失去嘅追逐。我哋不停建立緊好多關係嘅同時，亦失去緊好多關係。

自然流失佔咗大半，因為建立關係後無好好發展，即係彼此無一齊用心經營、維繫，感情慢慢被掉淡，最後變成掛住朋友名義嘅陌生人。當你意識到呢種關係消失緊，唔會覺得心痛，因為由一開始已經無好認真投入過。

人為流失佔咗另外嘅小半，當中有部分屬於不歡而散。不歡而散，意思係大家認真過去經營、維繫，但最後出現咗解決唔到嘅問題，唯有唔再聯絡先可以令彼此重過正常生活。當你意識到呢種關係消失緊，唔太會覺得心痛，因為好多時已經被憤怒拉走注意。

但我同Timothy呢？

我尋晚選擇喺關係最沸騰嘅時候離場，係咪真係一個最適當嘅決定？

重覆犯錯
唔識安慰你，但我明白㗎

本身諗住旅行前完到
點知寫到而家都未見盡頭
多謝你哋不離不棄

忍到好，定忍唔到好？

做咩一個二個都咁sad？
唔准再留 呀

終於一口氣追到live 加留左個正評比樓主
雖然唔係所有野都身同感受 但一路睇一路都好唔開心
所有既字都真係好中好hurt

「我認輸啦。」20:34.

最後，我又再一次當「矜持論」無到，死死哋氣主動喺WhatsApp搵返佢。

「你係咪覺得好好玩？」20:45.

掙扎咗差唔多一整日，呢句就係我得到嘅回應。

「嬲咗我？」20:47.

「無。」20:49.

「我知我今次過份咗⋯⋯」20:53.

「咁點解要咁？」20:56.

「因為⋯⋯我唔想依賴咗你⋯⋯」20:58.

事實上，我已經依賴咗佢。

「我咪講過順其自然囉，無啦啦玩乜呢啲咁無聊嘅遊戲啫？你而家當我咩呀？水泡呀？」21:05.

「唔好嬲我啦⋯⋯」21:08.

「請我食飯就原諒你。」21:10.

「畀個銀行戶口嚟，過數畀你。」21:12.

我以為講吓笑可以緩和返個氣氛。

「玩嘢呀？我要見你。」21:14.

「咁⋯⋯想幾時呀？」21:17.

「平安夜，你有無約人吖？」21:19.

係喎，原來好快就到平安夜。平安夜本來係信徒四出傳講耶穌降生消息嘅日子，後來演變成一大班朋友吃喝玩樂嘅假期，再後來更加成為情侶共享魚水之歡嘅佳節⋯⋯

咪住先！

唔通佢想同我⋯⋯

「未知呀⋯⋯再約吖。」21:23.

「好。」21:24.

佢繼續打，

「係啦，你下次偷睇完我，記得熄返個最後上線時間呀。」21:26.

「你偷睇我嚟呀？」21:27.

「咁你係咪偷睇我在先吖？」21:30.

我主動搵返佢，已經夠晒樣衰。如果我直認埋，咪以後都唔駛做人？

「創作力量和幻想⋯⋯」21:34.

「好囉，咁當係我幻想囉。不過我就真係因為緊張你、著緊你、掛住你先偷睇你嘅。」21:38.

我送佢一個面紅微笑嘅表情。

本來諗住趁感情未係好深嘅時候抽身會無咁痛，點知結果都係走唔到。今次唔得，到下次感情再深啲嘅時候，已經唔會想走。

算啦。或者⋯⋯真係應該順其自然啦。

多謝你嘅留言同正評
令你睇到咁唔開心要講聲唔好意思

但我會繼續努力
令你更唔開心

問世間情為何物

啱啱出咗篇，睇住先

樓豬bb

hurt多我一鑊啦，我會學識抽身架啦

睇到好心up 好正
我都唔想依賴 但原來已經依賴左

我覺得唔好錯同一樣野囉
唔係既話 之前既傷有啲白受

做咩認輸 嬲呀！

自此之後，我哋去返以前咁傾計，無再提起過嗰件事，就好似嗰件事從來無發生過一樣。自然，我就唔記得咗我哋有過平安夜之約。

「喂，聽晚平安夜啦喎，同唔同我班friend出去一齊玩呀？」

返咗工之後，我同Regina越嚟越少見面。雖然我哋住得好近，但而家佢做公關，我做零售，大家嘅收工時間唔定，所以好難先約到一次。

「唔同啦，我又唔識佢哋。」

「有咩所謂啫？玩吓就熟啦。」

「你哋玩得開心啲啦。」

我本來就係一個好悶嘅人，無咩特別興趣。大學時期雖然跳過舞，但自從同前度分手之後就無再跳。平時唔熱衷於社交，除咗Regina之外無咩知心朋友。大時大節只會留喺屋企休息，唔會特登出街同人逼。

直到聽晚就係平安夜，我都唔醒起。

叮。係Timothy。

「聽晚見面呀，係咪？」22:30.

Regina哄過嚟睇到我部電話，問，

「原來你聽晚有約啦？」

「搞錯呀！睇人電話嘅！」我即刻反轉電話放喺枱面。

「咁緊張做咩啫？」佢兩眼一轉，「哦！好呀你！拍拖唔話我聽？」

「唔係呀，唔係呀，朋友嚟咋。」

「可能聽晚就變咗男朋友呢。」

「佢唔問，我都唔記得約咗。」

「咁你諗住唔見佢呀？」

我皺起眉頭，苦苦思量。佢見我諗到面容就快扭曲晒咁，就一邊飲咖啡一邊講，

「諗咁多做咩喎？想見咪見，唔想見咪唔見囉。想做就做，唔好後悔就得啦！」

你再唔識抽身就要call阿寶㗎啦！

應該會係好多人嘅心聲

最錯就係鍾意人

因為Isabella已經投放咗感情
佢輸唔起

最錯係喺錯既時間鍾意一個錯既人

不要再說了

我聽完佢咁講，心入面突然有股唔知從哪裡來嘅勇氣。我拎起電話，打開頭先嘅對話框，草草打咗幾個字，然後回返訊息過去。

「我唔會見你。」22:48.

Regina又想哄埋嚟睇我覆咗啲咩，

「點呀？應承咗人啦？」

「唔知呢。食嘢啦！」

直至返到屋企，我先再拎起電話一睇，發現有幾個未讀訊息同未接來電，全部嚟自同一個人。我正想放低電話去沖涼，手中又傳嚟電話嘅震動。

都係嘅，我欠佢一個完滿嘅解釋。

「喂？」我一接聽，對方就急不及待接住講，「你終於肯應我啦？到底發生咩事呀？」

我無出聲，因為我未諗到應該點解釋。

「喂？喺唔喺度呀？」

「我決定咗聽晚唔會見你。」

「點解呀？我激嬲咗你啲咩？」

我真係情願你激嬲我，好過而家你咩都無做錯，但我唔可以見你。

「係咪又要玩咩遊戲？」佢窮追不捨，「最多我應承你，呢次見面係第一次亦係最後一次啦。」

「我話咗唔會見就唔會見，有咩喺呢度講。」

「我真係想見你呀！」

求吓你，唔好再求我。

「我記得你話聽晚要返工。收幾點呀？我過嚟搵你。」

「唔好，我真係唔會見你。」

「就咁話，聽晚見。」

「你鍾意就慢慢等，總之我唔會見你！」

下一秒，我狠狠掛斷咗電話。我緊緊握實電話，咬住下唇，勒住準備奪眶而出嘅眼淚。

佢好想見我，唔通我唔想見佢咩？但係唔可以。未見，佢已經能夠喺我心入面掀起小風波。一見，我真係無辦法想像佢可以為我帶嚟幾大嘅影響。

臨瞓前竟然有幸見到夠百五正評
我可以安心瞓覺
準備聽日返工啦

話說我唔係幾想開post2
唔知今個post完唔完得晒呢

好明顯唔得

加速啦咁就

一齊加速

唔係好明主角心思

係咁口裡說不

咁我要寫快啲啦

但靈感呢家嘢⋯⋯

今日返工好忙
完全偷唔到雞打文
夜晚出

佢對Timothy有好感
但因為之前受過傷
所以唔太敢再行出一步
喺繼續同放棄之間掙扎緊

我以為佢又會窮追猛打，不停轟炸我電話。點知佢無。過咗一秒、一分鐘、一個鐘、十個鐘之後，佢依然無搵過我。

「可能佢講吓笑嘅啫。」我心諗。

平安夜嘅夜晚，大街小巷上好似特別多人。呢邊有後生仔女戴住聖誕帽唱聖詩、報福音，嗰邊有一家大細睇緊唔同高樓大廈外牆嘅聖誕燈飾。

一陣冷風吹過，我略略感受到刺骨嘅寒意。我拉起黑色毛毛大褸嘅拉鍊，再戴起棗紅色頸巾，沿途穿插喺人群之中，踏上返屋企嘅歸途。

叮。

一入屋企門口，咁啱電話就響起一下訊息聲。

「我喺你公司附近。」21:34.

吓？你⋯⋯講真㗎？

「認真，我等你。」21:34.

唔可以，我唔可以見你㗎。

「我唔會見你，有咩而家講。」21:35.

「一直等。」21:37.

「咁你慢慢等。」21:39.

當我求吓你，真係真係⋯⋯唔好再求我。我唔想歷史重演。我怕我一時心軟見咗你，我哋之後會連朋友都無得做呀。

但佢不停轟炸我，

「你唔會咁狠心啩？」21:40.

「見完你，我就會走。」21:40.

「你走咗啦？」21:40.

「真係見一面都唔得？」21:41.

「你係咪諗住以後唔再理我？」21:41.

「你講一句，我唔再煩你。」21:41.

我一直開住佢嘅對話框，但我唔知可以講啲咩。

「估唔到你真係唔肯見我。」21:42.

「我唔會再煩你。」21:42.

「拜拜。」21:42.

你⋯⋯真係要走？真係要從此消失喺我生命之中？

唔通有絕症？或者去外國？

睇得泡菜劇太多啦

Btw #900

唉
咁chur為乜

想知大家覺得見好，定唔見好？

Long time no see

見
死心都要個理由啦

多謝你嘅回應

其實文已備
但諗到平時無乜點問大家意見
而呢個位我又真心想知你哋點諗
所以聽朝先出啦

咁我推一推先

留名
好好睇加油呀

朝早喇

可能係真既呢

我又黎啦

你哋答我想佢哋見定唔見先

正評呢個留言：見！
負評呢個留言：唔見！

夠三個就出文

推推

你自由發揮啦

痴撚線主角

放心啦
你哋嘅意見其實唔會影響劇情
只係我想做小小統計

多謝意見

見見見#

快出文

「諗咁多做咩喎？想見咪見，唔想見咪唔見囉。想做就做，唔好後悔就得啦！」

「無點算㗎喎，順其自然囉。」

突然之間，我腦海入面出現咗呢兩句說話。

原來一直以嚟，我因為以前唔好嘅經歷，而顧慮眼前呢個人會唔會又有咩不軌企圖。但我忘記咗一樣最重要嘅嘢，就係以前還以前，而家還而家。我唔可以單純因為以前唔好嘅經歷，而否定眼前呢個人畀我嘅感覺。

過去，我正正因為有所顧慮，所以多次刻意拒絕見面，無辦法做到順其自然。如今，佢要走啦，要喺我生命之中消失啦⋯⋯我應該把握最後機會，嘗試放手畀我哋嘅故事順其自然咁發生。

我終於喺對話框打字，

「你真係咁想見我？」21:44.

「係。」21:45.

「其實我啱啱返到屋企。不如十點三喺觀塘海濱公園等，好唔好？」21:47.

「好。」21:48.

我哋真正約好之後，我反而鬆咗一口氣，因為唔再需要揞住自己個心，講啲唔係我本意嘅說話。其實我唔知道呢個決定到底係啱定錯，但我諗只要係我想做而又唔後悔嘅就可以啦。

我稍稍補一下妝，就出發去約定嘅地方。

「喂？」依舊喺嗰把小朋友聲。

「唔好意思，我遲咗少少。」

「唔緊要。你喺邊呀？」

「到啦，你著咩色衫？」

「白色裇衫、黑色褸、卡其色長褲。」

正評數喺153同154中間游走

下...咁短既
扮工扮左成朝等左好耐先睇得少少
好辛苦

加油樓主

終於相見

新讀者

係咪playboy嚟

唔好意思
呢兩日勁多會要開

今晚補返吖

係最緊張個位stop 左

我喺來來往往嘅人群之中，一邊向九龍灣方向行，一邊周圍望吓見唔見一個著白色裇衫、黑色褸、卡其色長褲、聽緊電話嘅男仔。

「見到你啦。」但居然畀佢搵到我先。

「吓？」

「你企喺度吖。」

我停低腳步、企喺原地，望吓左又望吓右，都唔見有個咁樣嘅男仔，直到聽到後面傳嚟幾下急步聲。

「喺後面呀傻瓜！」

我回頭一望，眼前嘅男仔梳有一頭明顯花過心思

靚仔

行到過去並肩坐低之後，我哋望住前面嘅海濱長廊同喺度共度佳節嘅男男女女，一時無語。間中有幾對情侶，佢哋經過嘅時候不約而同地望住我哋。

「唔⋯⋯我以為你真係唔會見我㗎啦。」

「本來真係。」

「點解最後改變主意？」

我垂低頭，用兩手按住長凳，然後兩腳交叉互換咁向前踢直。

「因為⋯⋯我覺得同你做朋友好開心。當你話要走嗰陣，我好驚你真係會走。」

「朋友？」佢扯高聲線，問。

「嗯，朋友。」我仍然垂頭。

「我咪話過，唔會離開你囉。」

「衰人吖，呃我出嚟？」

「咩呀！我頭先真係好驚你以後唔理我㗎！」佢即刻反駁，「好彩你最後都肯見我。」

「你話㗎嘛，今次見面係第一次亦係最後一次，我先出嚟㗎咋。」

「真係最後一次？」佢嘅語氣明顯帶有失落。

「你講嘅。」

呼。

突然有一陣風吹過，就算我著住大褸同戴住頸巾，仍然隱約感受得到陣陣寒意。冬天嘅海旁真係唔講得笑，好凍。我拉緊大褸同頸巾，盡量令身體保暖，然後嘴裡呼出熱氣，摩擦變得冰凍嘅兩手。

搞咁耐終於見到

你好
有任何意見都歡迎講我知！

你哋唔係一早認定咗佢係？

營造吓緊張嘅氣氛嘛

我描述得唔仔細
歡迎自由想像你哋心目中嘅Timothy

睇睇下又唔似係
其實我都唔點識分

冇相冇deep talk就咁上心我唔會信

有啲細節位無詳寫
只喺對話交代

相已經互睇過
Isabella早喺App度睇過
而啱啱Timothy都講咗：
「你同張相都唔係差得好遠啫，」佢微微一笑，「真人可愛好多。」

至於deep talk呢
學張志明話齋
「唔駛咁急要一晚做晒嘅」

當Isabella同Timothy見到面
就升到百六正評

趁住聽日應該放風假
今晚打鐵趁熱
出多少少文慶祝吓

乞嚏！

佢連續打咗幾個乞嚏，差在未流鼻水。佢喺褸袋度拎包紙巾出嚟，呢個時候我先見到，對比起我件毛毛大褸，佢件棒球褸好似好唔保暖咁。

「你係咪好凍呀？」我問。

「係呀。」

「梗係凍啦，你著咁少。」

佢坐過左邊少少，更加貼近我。於是我再坐過左邊少少，點知佢又跟住坐埋嚟。我一移，佢又移，直到我已經坐到張凳嘅最出。

「做咩痴住我坐呀？」我又問。

「你又凍，我又凍，我哋坐埋啲互相取暖，咪無咁凍囉。」

我諗起，以前曾經聽過一個關於刺蝟互相取暖嘅故事。

喺嚴冬，兩隻刺蝟為咗避寒而聚埋一齊，希望互相取暖。但由於佢哋身上各自生滿長刺，所以當一靠近，就畀對方嘅刺整傷。佢哋忍受唔住痛楚，於是分開。無耐，佢哋又因為對溫暖嘅強烈渴望而走返埋一齊。但當然，佢哋又因為對方嘅刺而再度分開。

兩隻刺蝟喺兩難嘅局面下不停重複抉擇，直到佢哋終於搵到最適當嘅距離⋯⋯

「係啦，我有樣嘢要畀你。」

「咩嚟㗎？」

「之前我咪話過，而家已經無咩人再咁有心機寫聖誕卡嘅？跟住你就話想同我交換，」

我喺手袋拎出一張自製聖誕卡，

「嗱，送畀你。」

佢小心翼翼咁打開張聖誕卡，入面只有一句簡單嘅聖誕快樂。

「你原本決定唔見我㗎喎，咁點解又會整聖誕卡畀我嘅？」

「好耐之前已經整好㗎啦。我真係諗住會送唔出，點知兜兜轉轉，最後今晚我哋都係見咗面。」

「多謝你。」佢突然面露難色，「但係我無準備到卡畀你呀⋯⋯」

「唔緊要。下年吖，我哋再交換。」

「下年？」佢揚起眉問，「頭先邊個話今次係第一次亦係最後一次見面㗎吓？」

「你。」我聳聳肩，「不過學你話齋，順其自然呀嘛，咁可能⋯⋯下年呢個時候我哋仲有聯絡呢？」

「係㗎，將來嘅嘢無人知㗎嘛。」

主角係咪人渣磁石

我覺得係

唔准你哋咁講呀吓

點解咁好睇

真係嘅？
睇到你咁講我好開心

多謝你嘅問題
我諗咗好耐應該點回應

我當初構思呢個故事嗰陣
計劃咗會略寫Wallace
所以就相對較少描述
但而家睇返覺得可以再刪減些少

至於後面不停提及返Wallace
只不過因為佢係Isabella嘅初戀
而初戀最易影響一個人嘅感情觀

唔知解唔解答到你
Btw唔好打殘體字呀！

好睇 但出快d就好

畀多少少時間我
靈感便秘中

遲啲又整個民意調查先

過往經歷指拍拖過程？

我好想解釋到你嘅疑問
等我諗吓點講好

將來⋯⋯到底我哋嘅將來會唔會好似我講嘅咁樣？

不過的而且確，今日唔知聽日事，正如尋晚嘅我唔知今晚嘅我會出嚟見佢一樣。唉，與其擔心以後，不如享受現在。

佢見我眼定定咁望住前方開始聚集嘅人群，似乎若有所思，就即刻轉過另一個話題，

「我上次行過重慶大廈，諗起你同我講曾經睇過一本書，話佢係世界中心嘅貧民窟。跟住我就去圖書館借咗嚟睇。」

「咁睇完未呀？」

「啱啱開始睇咋。」

佢挨住椅背，撓起右腳，左手放喺我背後，坐到成個大爺咁款，

「好多香港人覺得入面品流複雜，甚至行過附近就已經好驚。但其實可以從另一個角度睇，重慶大廈係個解釋低端全球化嘅好例子。」

「我都係咁諗。」我點點頭，「中學老師淨係識用跨國貿易、國際分工等等嚟解釋全球化現象，但就無諗到原來一棟小小嘅大廈都可以係例子。」

「咦，我好似聽聞入面有好多好嘢食㗎。你有無入去食過呀？」

「無喎，我啲朋友怕危險。咁你呢？」

「都無呀，我啲朋友無咩興趣。」

「咁一齊去？」我哋竟然同一時間問。

我哋望住對方，一齊忍唔住笑咗出嚟。無耐，就聽到微弱嘅音樂聲隱約從頭先開始聚集人群嘅地方傳嚟，又再吸引我嘅視線。

我望過去，見到有三幾個男仔拎住幾個金色嘅英文字母氣球。另外，有個男仔拎住一紮玫瑰花，跪咗喺個女仔前面。

曾聽說有許多戀愛 沒有結果
卻剩傷心者感慨 令我都刻意避開 是我不敢相信真愛
但你不惜真心真意對待 竟令我再感到意外
讓我獻出同樣被愛 全面喝采

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

誰似你這般欣賞我 誰也說不上你一般清楚我
問我可需要甚麼 願你終身交託給我
讓我一生好好把你照料 請讓我體恤你需要
為你獻出全部熱愛 從來沒缺少

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

「喂，你睇吓！」我指住前方越嚟越多人聚集嘅地方，好激動咁話，「嗰邊有人唱歌求婚呀！」

「邊度呀？」

「嗰邊呀，我指住嗰邊呀！」

「睇唔到喎。」

我感覺到佢個身微微傾前。

「點會睇唔到呀？嗰度咋喎！」

我無垂低指向前方嘅手，只係擰返轉頭嚟望住佢。點知，我個頭一擰到返嚟，就發現佢竟然哄咗埋我塊面隔離。我哋嘅嘴差幾厘米就掂到。

「做⋯⋯做咩呀？」我嚇到成個彈起。

佢隨即企起身，捉住我對手，

「你唔敢見我，其實係因為你唔敢承認自己對我有感覺，係咪？」

「我⋯⋯我⋯⋯」

「你記唔記得我之前同你講過，我想見你係有原因嘅？」

我緊張到只能夠點兩下頭回應。

「我話，我想見你係想證實一啲嘢。」

佢繼續講，

「我而家已經有答案啦。」

我抬起頭望住佢，期待佢即將會講嘅答案。

睇到最緊張嗰到無咗

或者講講我嘅構思係點
希望你哋易啲明白

呢個故事暫時有三位男主
而我最想寫嘅係Timothy
Wallace同Aidan只係男二男三
在我角度用嚟襯托Timothy
在Isabella角度用嚟影響感情觀
所以點計都係略寫為佳
否則故事節奏就會過慢加上我又寫得慢呢

至於點解Wallace部分
會集中描述拍拖前而唔係拍拖後
係因為我個人覺得拍拖過程大同小異
反而初相識嗰陣先最值得回味

十點繼續

是我不敢相信真愛

無咁快呀
但我嘅計劃係八月底

人哋一個月完故
我寫兩個幾月都未完到

我專登揀呢首歌

其實係因為我好鍾意

「嫁畀佢！嫁畀佢！」

呢個時候，遠處突然傳嚟圍觀人群嘅起哄聲，希望一對求婚主角可以喺平安夜佳節成功訂婚。

「不如過去睇吓囉？」佢問。

「哦，好呀。」

我哋行到過去，喺人群之中搵到被圍喺圈圈中間嘅一對求婚主角。男主角唱完一首好多人都會用嚟求婚嘅情歌之後，仍然跪喺地上，向女主角講出深情嘅說話。

「我知道我哋拍拖咁耐以嚟，我都畀唔到啲咩你，仲成日要你擔心返我轉頭⋯⋯但由今日開始，我好想你可以放心，將照顧你嘅責任交畀我。喺往後嘅日子，我一定會盡我能力畀你最大嘅幸福。」

聽到一半嗰陣，女主角已經喊到妝都甩晒，準備要遞出自己嘅左手畀男主角，等佢可以為佢戴起訂婚戒指。

「可唔可以嫁畀我，做我以後嘅另一半？」

女主角喊到講唔到嘢，只係一直猛咁點頭。佢用右手揞住個嘴，左手就遞出去畀男主角。男主角為佢戴上訂婚戒指之後，佢哋攬埋一齊，接受兄弟同旁觀者嘅祝福。

「好感動呀。」我忍唔住講。

「你又喊埋一份呀？」

「邊⋯⋯邊有啫？」

我偷偷抹走面上兩道淺淺嘅淚痕。

婚姻，無論係唔係上帝創造出嚟嘅都好，都係一種神聖而莊嚴嘅制度。一個承諾、一紙婚書、兩隻戒指，從此將兩個獨立個體嘅下半生連結喺一齊。

「百世修來同船渡，千世修來共枕眠」，我真係好羨慕佢哋可以排除萬難，認定對方就係自己將來嘅伴侶，千世緣份最終得以修成正果。